export var data2 = [{"img": ".\\images\\6288.jpg", "pregunta": "Si circula con un turismo, \u00bfqu\u00e9 le est\u00e1 permitido hacer en el arc\u00e9n de esta autov\u00eda?", "a.": "Parar para hablar por tel\u00e9fono m\u00f3vil.", "b.": "Adelantar por la derecha.", "c.": "Inmovilizar el veh\u00edculo por emergencia o aver\u00eda.", "explicacion": "EST\u00c1 PERMITIDO: INMOVILIZAR EL VEH\u00cdCULO POR EMERGENCIA O AVER\u00cdA\" ESTA SITUACI\u00d3N SE DENOMINA, DETENCI\u00d3N\". PROHIBIDO: PARAR Y ESTACIONAR.( HAY QUE HACERLO EN LOS LUGARES ESTABLECIDOS A ESE FIN).", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\10977.JPG", "pregunta": "En un turismo, \u00bfcu\u00e1ntos chalecos reflectantes es obligatorio llevar?", "a.": "Uno para el conductor y otro para el acompa\u00f1ante.", "b.": "Uno.", "c.": "Uno para cada plaza autorizada que disponga el veh\u00edculo.", "explicacion": "OBLIGATORIO: UNO. ", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8119.JPG", "pregunta": "Un conductor que revisa peri\u00f3dicamente sus neum\u00e1ticos puede...", "a.": "detectar a tiempo un deterioro y prevenir un revent\u00f3n.", "b.": "evitar los fallos mec\u00e1nicos del veh\u00edculo.", "c.": "pasar la ITV con total seguridad.", "explicacion": "DETECTAR A TIEMPO UN DETERIORO Y PREVENIR UN REVENT\u00d3N.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\1435.jpg", "pregunta": "Como norma general, en un tramo de v\u00eda estrecho con gran pendiente debe ceder el paso...", "a.": "el veh\u00edculo m\u00e1s ligero.", "b.": "el veh\u00edculo que sube.", "c.": "el veh\u00edculo que baja.", "explicacion": "COMO NORMA GENERAL EL VEH\u00cdCULO QUE BAJA. \"EXCEPTO: QUE EL QUE SUBA TENGA UN APARTADERO A ESE FIN\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9297.JPG", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la prueba normalmente utilizada por la polic\u00eda de tr\u00e1fico en controles de alcoholemia?", "a.": "Caminar sobre una l\u00ednea recta.", "b.": "Verificaci\u00f3n del aire espirado mediante etil\u00f3metro,", "c.": "An\u00e1lisis de sangre.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5369.JPG", "pregunta": "Un ciclomotor de cuatro ruedas tiene cinturones de seguridad. \u00bfEs obligatorio ponerse el casco?", "a.": "S\u00ed, cuando el veh\u00edculo no tiene capota.", "b.": "No.", "c.": "S\u00ed, pero solamente fuera de poblado.", "explicacion": "AL ESTAR DOTADOS DE ESTRUCTURA DE PROTECCI\u00d3N, DEBEN LLEVAR LOS CINTURONES, NO EL CASCO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9747.JPG", "pregunta": "En un casco, \u00bfqu\u00e9 pantalla es la m\u00e1s recomendable?", "a.": "Una pantalla oscura", "b.": "Una pantalla antivaho", "c.": "Una pantalla polarizada", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8805.JPG", "pregunta": "Si su permiso de conducir tiene un a\u00f1o de antig\u00fcedad, \u00bfcu\u00e1l es la tasa m\u00e1xima permitida en alcohol?", "a.": "0,15 miligramos por litro de aire espirado.", "b.": "0,30 miligramos por litro de aire espirado.", "c.": "0,25 miligramos por litro de aire espirado.", "explicacion": "CONDUCTORES NOVELES ( HASTA 2 A\u00d1OS DE PERMISO) 0,15 MG/LITRO DE AIRE ESPIRADO O BIEN 0,30 G/LITRO DE SANGRE.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9311.JPG", "pregunta": "El conductor de esta motocicleta est\u00e1 realizando un adelantamiento fuera de poblado, \u00bfqu\u00e9 separaci\u00f3n lateral debe dejar con el veh\u00edculo adelantado?", "a.": "Superior a 1,20 metros e inferior a 1,50 metros.", "b.": "Superior a 1,50 metros.", "c.": "La proporcional a la anchura de la v\u00eda.", "explicacion": "EN V\u00cdAS INTERURBANAS: 1,5 METROS COMO M\u00cdNIMO. URBANAS: LA PROPORCIONAL A LA V\u00cdA Y VELOCIDAD.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8546.JPG", "pregunta": "Un conductor fatigado...", "a.": "se distrae menos.", "b.": "se comporta de forma m\u00e1s prudente.", "c.": "reacciona m\u00e1s tarde ante cualquier peligro.", "explicacion": "CONDUCTOR FATIGADO: LA PERCEPCI\u00d3N ES MENOR, EL TIEMPO DE REACCI\u00d3N MAYOR. \" TARDA M\u00c1S EN REACCIONAR\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\4736.jpg", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1ntos espejos retrovisores tiene que llevar obligatoriamente una motocicleta con estructura de autoprotecci\u00f3n, si su velocidad m\u00e1xima no supera los 100 km/h?", "a.": "Dos exteriores, uno en cada lado.", "b.": "Uno interior y otro exterior izquierdo.", "c.": "Uno exterior, en el lado izquierdo.", "explicacion": "LAS MOTOCICLETAS QUE NO SUPEREN LOS 100 KM/H. S\u00d3LO TIENEN LA OBLIGACI\u00d3N DE LLEVAR EL ESPEJO IZQUIERDO. \" SI SUPERAN DICHA VELOCIDAD, DOS: IZQUIERDO Y DERECHO\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8898.JPG", "pregunta": "Una luz verde en forma de flecha apuntando hacia abajo en un sem\u00e1foro de carril...", "a.": "no exime de tener que cumplir las normas generales sobre prioridad de paso.", "b.": "exime de la obligaci\u00f3n de detenerse ante una luz roja circular.", "c.": "obliga a no abandonar el carril sobre el que est\u00e1 colocada.", "explicacion": "UNA LUZ VERDE EN  FORMA DE FLECHA APUNTANDO HACIA ABAJO INDICA QUE EST\u00c1 PERMITIDO CIRCULAR POR EL CARRIL SOBRE EL QUE EST\u00c1 ENCENDIDA. ESTA AUTORIZACI\u00d3N DE UTILIZAR EL CARRIL \"NO\" EXIME DE LA OBLIGACI\u00d3N DE OBEDECER CUALQUIER OTRA SE\u00d1AL O NORMA DE PRIORIDAD.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9189.JPG", "pregunta": "En la pr\u00f3xima intersecci\u00f3n y seg\u00fan la se\u00f1al, \u00bfdebe ceder el paso?", "a.": "No, la se\u00f1al indica que tiene prioridad en el cruce.", "b.": "S\u00ed, a los veh\u00edculos que se aproximen tanto por la derecha como por la izquierda.", "c.": "S\u00ed, a los veh\u00edculos que se aproximen por la derecha.", "explicacion": "CRUCE SIN SE\u00d1ALIZAR, O BIEN CON LA SE\u00d1AL DE CRUCE NORMAL, HAY QUE CEDERLE EL PASO A LA DERECHA. Y \" VELOCIDAD M\u00c1XIMA 50 KM/H\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\14056.jpg", "pregunta": "Circular por debajo del l\u00edmite m\u00e1ximo de velocidad, \u00bfpuede causar accidentes?", "a.": "S\u00ed, cuando la velocidad no se adapte a las circunstancias del tr\u00e1fico.", "b.": "No, s\u00f3lo se pueden causar accidentes circulando por encima de ese l\u00edmite.", "c.": "No.", "explicacion": "LA VELOCIDAD SE DEBE ADAPTAR A: LIMITACI\u00d3N DE LAS SE\u00d1ALES, CIRCUNSTANCIAS DE LA V\u00cdA Y DEL TR\u00c1FICO.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\11634.jpg", "pregunta": "Los conductores de motocicletas, \u00bftienen permitido utilizar, durante la conducci\u00f3n, auriculares conectados a aparatos reproductores de sonido?", "a.": "No, como norma general.", "b.": "S\u00ed, porque son dispositivos de manos libres.", "c.": "S\u00ed, si los llevan integrados en el casco.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\1293.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indica esta se\u00f1al?", "a.": "Entrada prohibida a toda clase de veh\u00edculos.", "b.": "Entrada prohibida a todos los veh\u00edculos, salvo ciclomotores.", "c.": "Calle cortada.", "explicacion": "ENTRADA PROHIBIDA:  PROHIBICI\u00d3N DE ACCESO A TODA CLASE DE VEH\u00cdCULOS. \"PUEDEN CIRCULAR VEH\u00cdCULOS EN SENTIDO CONTRARIO\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\12938.jpg", "pregunta": "El permiso de la clase B con m\u00e1s de tres a\u00f1os de antig\u00fcedad, \u00bfpermite conducir por territorio nacional una motocicleta con sidecar?", "a.": "No, en ning\u00fan caso.", "b.": "S\u00ed, siempre que la motocicleta se pueda conducir con el permiso de la clase A1.", "c.": "S\u00ed, siempre que la cilindrada de la motocicleta no sea superior a 250 c.c.", "explicacion": "TODOS LOS VEH\u00cdCULOS DEL PERMISO A1. QUE SON: MOTOCICLETAS CON O SIN SIDECAR CON CILINDRADA M\u00c1XIMA HASTA 125 C.C., ( 11KW, 15 CV.).", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7273.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer en este paso a nivel sin barreras, en el que el sem\u00e1foro est\u00e1 apagado y existe una se\u00f1al de STOP?", "a.": "Detenerse y asegurarse de que no viene ning\u00fan tren antes de pasar.", "b.": "Pasar sin reducir la velocidad, ya que el sem\u00e1foro apagado lo permite.", "c.": "Reducir la velocidad, sin llegar a detenerse, para comprobar que no viene ning\u00fan tren.", "explicacion": "AL ESTAR EL SEM\u00c1FORO APAGADO, HAY QUE HACERLE CASO A LAS SE\u00d1ALES VERTICALES. EN ESTE CASO UN STOP.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6465.JPG", "pregunta": "Un catadi\u00f3ptrico es...", "a.": "un dispositivo que refleja la luz de otros veh\u00edculos.", "b.": "un dispositivo de alumbrado del veh\u00edculo.", "c.": "una placa de matricula reflectante.", "explicacion": "SON UNOS DISPOSITIVOS REFLECTANTES (REFLEJAN LA LUZ DE OTRO VEH\u00cdCULO ) HACI\u00c9NDOSE VISIBLE A UNA DISTANCIA DE 150 METROS. \" COLOR: BLANCOS DELANTE, ROJOS DETR\u00c1S Y AMARILLO AUTO LATERALES. FORMA: NO PODR\u00c1N SER TRIANGULARES, ESTA FORMA SE RESERVA PARA LOS REMOLQUES Y SEMIREMOLQUES.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8882.JPG", "pregunta": "La marca de paso para peatones, \u00bfconcede a \u00e9stos preferencia de paso?", "a.": "S\u00ed, siempre.", "b.": "No, nunca.", "c.": "S\u00f3lo cuando el paso para peatones est\u00e1 regulado por un sem\u00e1foro.", "explicacion": "ANTE UN PASO DE PEATONES DEBIDAMENTE SE\u00d1ALIZADO, COMO EL QUE OBSERVA, TIENE PREFERENCIA DE PASO, EL PEAT\u00d3N. POR ELLO AL APROXIMARNOS, DEBEMOS MODERAR LA VELOCIDAD Y SI OBSERVAMOS ALG\u00daN PEAT\u00d3N CON INTENCI\u00d3N' DE CRUZAR, DEBEMOS DEJARLO PASAR.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\12414.jpg", "pregunta": "Para circular con un turismo, \u00bfqu\u00e9 documentos se necesitan en todo caso, adem\u00e1s del permiso de circulaci\u00f3n?", "a.": "El permiso de Circulaci\u00f3n solamente.", "b.": "El impuesto de Veh\u00edculos de Tracci\u00f3n Mec\u00e1nica ( Impuesto Municipal de Circulaci\u00f3n) del a\u00f1o en curso.", "c.": "El permiso de Circulaci\u00f3n y la Tarjeta de Inspecci\u00f3n T\u00e9cnica.", "explicacion": "CONDUCTOR: PERMISO DE CONDUCIR. VEH\u00cdCULO: 1 PERMISO DE CIRCULACI\u00d3N, 2 TARJETA  DE INSPECCI\u00d3N T\u00c9CNICA 3 SEGURO OBLIGATORIO. ( NO TIENE POR QUE LLEVAR EL RECIBO, PERO SI LO TIENE QUE TENER ASEGURADO).", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9196.JPG", "pregunta": "En una v\u00eda en la que se ha habilitado un carril adicional circunstancial, \u00bfqu\u00e9 veh\u00edculos est\u00e1n obligados a llevar encendida , al menos, la luz de cruce?", "a.": "Todos", "b.": "S\u00f3lo los veh\u00edculos que circulen por el carril adicional", "c.": "S\u00f3lo los veh\u00edculos que circulen por los arcenes", "explicacion": "/ TANTO EL VEH\u00cdCULO QUE CIRCULA POR EL CARRIL ADICIONAL COMO LOS QUE CIRCULAN POR EL CONTIGUO DEBEN LLEVAR: LAS LUCES DE CRUCE ENCENDIDAS Y VELOCIDAD: NO SUPERIOR A 80 NI INFERIOR A 60 KM/H.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9929.JPG", "pregunta": "Si circula por una v\u00eda interurbana insuficientemente iluminada a una velocidad inferior a 40 km/h, \u00bfqu\u00e9 luces deber\u00e1 llevar encendidas?", "a.": "Las luces de posici\u00f3n solamente.", "b.": "Las luces de largo alcance,", "c.": "Las luces de corto alcance, al menos.", "explicacion": "LA LUZ  LARGA ES OBLIGATORIO PONERLA, SI CIRCULAMOS A M\u00c1S DE 40 KM/H. SI NO SUPERAMOS DICHA VELOCIDAD, PODEMOS LLEVAR: CORTAS O LARGAS. \" EN V\u00cdAS URBANAS Y TRAVES\u00cdAS SIEMPRE CORTAS\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5390.JPG", "pregunta": "Como norma general, en una intersecci\u00f3n en la que no funciona el sem\u00e1foro. deber\u00e1 extremar la precauci\u00f3n y ...", "a.": "detenerse a la altura del sem\u00e1foro, como si este fuera una se\u00f1al de STOP.", "b.": "cruzar con prioridad, como si el sem\u00e1foro estuviese en verde.", "c.": "ceder el paso a los veh\u00edculos que se aproximen por la derecha.", "explicacion": "SI UNA INTERSECCI\u00d3N SE ENCUENTRA REGULADA POR SEM\u00c1FOROS, Y \u00c9STOS NO FUNCIONAN, SE APLICAR\u00c1 LA NORMA GENERAL DE PRIORIDAD DE PASO (ceder el paso a la derecha), AL IGUAL QUE EN UNA INTERSECCI\u00d3N QUE CARECE DE SE\u00d1ALES.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5321.JPG", "pregunta": "En un turismo para cinco plazas, incluido el conductor, \u00bfest\u00e1 permitido que viajen 6 personas?", "a.": "No, porque no se puede sobrepasar el n\u00famero de plazas de lo autorizado.", "b.": "S\u00ed, cuando no se supera la MMA del veh\u00edculo.", "c.": "S\u00ed, cuando el veh\u00edculo circula en v\u00edas urbanas.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8342.JPG", "pregunta": "Las ruedas motrices, \u00bfcu\u00e1les son?", "a.": "Las ruedas traseras.", "b.": "Las ruedas delanteras.", "c.": "Pueden ser las ruedas delantras o las ruedas traseras seg\u00fan el tipo de veh\u00edculo.", "explicacion": "LAS RUEDAS MOTRICES, SON LAS QUE RECIBEN EL MOVIMIENTO DEL MOTOR, PODR\u00c1N SER DELANTERAS, TRASERAS, E INCLUSO AMBAS(TRACCI\u00d3N TOTAL), DEPENDIENDO DEL TIPO DE VEH\u00cdCULO.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8574.JPG", "pregunta": "\u00bfEs recomendable conducir de noche para evitar el cansancio?", "a.": "S\u00ed, para evitar los atascos si el viaje es largo.", "b.": "S\u00ed, porque hay menos tr\u00e1fico.", "c.": "No, porque el sue\u00f1o aparece con mayor facilidad.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\15166.jpg", "pregunta": "Un conductor con s\u00edntomas de fatiga...", "a.": "circula igual de seguro que un conductor que no lo est\u00e1.", "b.": "est\u00e1 m\u00e1s concentrado en la conducci\u00f3n y se distrae menos.", "c.": "se distrae con m\u00e1s facilidad y frecuencia.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\12680.jpg", "pregunta": "Este veh\u00edculo est\u00e1 averiado y circula a velocidad anormalmente reducida con la luz de emergencia encendida, \u00bfes correcto su comportamiento?", "a.": "No, las luces de emergencia se usan solo con el veh\u00edculo detenido.", "b.": "S\u00ed, porque el veh\u00edculo est\u00e1 averiado.", "c.": "No, est\u00e1 prohibido el uso de este alumbrado en v\u00edas urbanas.", "explicacion": "CUANDO UN VEH\u00cdCULO CIRCULA A UNA VELOCIDAD ANORMALMENTE REDUCIDA POR AVER\u00cdA, DEBER\u00c1 LLEVAR PUESTA LA LUZ DE EMERGENCIA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5408.JPG", "pregunta": "Es obligatorio utilizar las luces de carretera al circular a m\u00e1s de 40 kil\u00f3metros por hora por una v\u00eda...", "a.": "insuficientemente iluminada fuera de poblado.", "b.": "insuficientemente iluminada, dentro o fuera de poblado.", "c.": "suficientemente iluminada fuera de poblado", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8127.JPG", "pregunta": "Su veh\u00edculo consume mucho carburante, \u00bfqu\u00e9 debe revisar?", "a.": "Circuito de lubricaci\u00f3n y refrigeraci\u00f3n.", "b.": "Circuito de escape.", "c.": "Circuito de alimentaci\u00f3n y de encendido.", "explicacion": "FILTROS DE AIRE Y BUJ\u00cdAS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9726.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indican los conos de la calzada?", "a.": "Nada, no son se\u00f1ales de circulaci\u00f3n.", "b.": "La prohibici\u00f3n de rebasar la l\u00ednea imaginaria que los une.", "c.": "Refuerzan el significado de las l\u00edneas discontinuas del carril.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\1577.jpg", "pregunta": "En una intersecci\u00f3n regulada con esta se\u00f1al, \u00bfest\u00e1 permitido girar a la derecha?", "a.": "S\u00ed, es la \u00fanica direcci\u00f3n permitida.", "b.": "S\u00ed, aunque tambi\u00e9n se puede girar a la izquierda o seguir de frente.", "c.": "No, es obligatorio girar a la izquierda o seguir de frente.", "explicacion": "SE\u00d1AL DE OBLIGACI\u00d3N. \" OBLIGA A IR DE FRENTE O BIEN A LA IZQUIERDA\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8175.JPG", "pregunta": "El conductor de un turismo debe circular con el alumbrado de su veh\u00edculo encendido...", "a.": "entre la puesta y la salida del sol.", "b.": "en los puentes y pasos a nivel.", "c.": "cuando circule por un carril para veh\u00edculos de alta ocupaci\u00f3n (VAO).", "explicacion": "ES OBLIGATORIO EN CARRILES REVERSIBLES. \" EN VAO, NO\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\1424.jpg", "pregunta": "Esta se\u00f1al, \u00bfqu\u00e9 indica?", "a.": "Que hay un cambio de sentido.", "b.": "Que la carretera tiene dos carriles.", "c.": "Que la circulaci\u00f3n es en los dos sentidos.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8575.JPG", "pregunta": "Bajo los efectos del sue\u00f1o...", "a.": "puede aparecer la fatiga ocular.", "b.": "es m\u00e1s dif\u00edcil sufrir un deslumbramiento.", "c.": "es m\u00e1s f\u00e1cil reaccionar ante una situaci\u00f3n de peligro.", "explicacion": "CON SUE\u00d1O: EL TIEMPO DE REACCI\u00d3N ES MAYOR. TARDA M\u00c1S EN REACCIONAR. \" LA PERCEPCI\u00d3N ES MENOS: POR ELLO M\u00c1S ERRORES\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9509.JPG", "pregunta": "\u00bfA qu\u00e9 velocidad m\u00e1xima tiene permitido circular un ciclomotor por esta carretera convencional con un carril para cada sentido de la circulaci\u00f3n.", "a.": "45 Kil\u00f3metros por hora.", "b.": "80 Kil\u00f3metros por hora.", "c.": "60 Kil\u00f3metros por hora.", "explicacion": " LA VELOCIDAD M\u00c1XIMA PARA UN CICLOMOTOR EN CUALQUIER V\u00cdA ES DE: 45 KM/H. DEBE CIRCULAR POR EL ARC\u00c9N, SI ESTE ES PRACTICABLE. DE NO SER, POR EL LADO DERECHO DE LA CALZADA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9027.JPG", "pregunta": "Los sistemas de navegaci\u00f3n o GPS...", "a.": "son imprescindibles para conducir con seguridad.", "b.": "pueden suponer una importante causa de distracci\u00f3n.", "c.": "provocan pocas distracciones, y son muy beneficiosos.", "explicacion": "SE DEBE PROGRAMAR, CON EL VEH\u00cdCULO INMOVILIZADO, \"EN UN LUGAR SEGURO, FUERA DE LA CALZADA\"", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5378.JPG", "pregunta": "Estos veh\u00edculos circulan por un carril habilitado en sentido contrario al habitual. \u00bfPueden desplazarse al carril normal de circulaci\u00f3n?", "a.": "S\u00ed, siempre que al hacerlo, no derriben los conos que delimitan ese carril.", "b.": "No, ni siquiera para adelantar.", "c.": "S\u00ed, pero s\u00f3lo para adelantar.", "explicacion": "POR ESTE CARRIL SE DEBE CIRCULAR A LA VELOCIDAD M\u00cdNIMA DE 60 KM/H. Y M\u00c1XIMA DE 80 KM/H.,  CON LA LUZ DE CRUCE ENCENDIDA Y EST\u00c1 PROHIBIDO SALIR DEL CARRIL QUE LE SEPARAN POR LOS CONOS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\13135.jpg", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es una de las principales causas de mortalidad en accidentes de moto?", "a.": "Circulando respetando las norma.", "b.": "Los fallos mec\u00e1nicos.", "c.": "La no utilizaci\u00f3n del casco.", "explicacion": "LA NO UTILIZACI\u00d3N DEL CASCO O BIEN ESTE SIN ABROCHARSE DE FORMA CORRECTA.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9761.JPG", "pregunta": "Ante este sem\u00e1foro apagado, \u00bfqu\u00e9 debe hacer?", "a.": "Pasar sin detenerse.", "b.": "Ceder el paso a los veh\u00edculos que vengan por la derecha.", "c.": "Detenerme y despu\u00e9s ceder el paso.", "explicacion": "CUANDO UN SEM\u00c1FORO NO FUNCIONE O EST\u00c9 APAGADO. HAY QUE CUMPLIR LA NORMA GENERAL DE CEDER EL PASO A LA DERECHA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9842.JPG", "pregunta": "Todo conductor est\u00e1 obligado a...", "a.": "facilitar, en la medida de lo posible, la incorporaci\u00f3n de otros veh\u00edculos a la v\u00eda por la que circula.", "b.": "ceder el paso a los veh\u00edculos que se incorporan a la v\u00eda por la que circula.", "c.": "cambiar de carril para permitir la incorporaci\u00f3n de otros veh\u00edculos a la v\u00eda por la que circula.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8073.JPG", "pregunta": "Los conductores j\u00f3venes, en general, \u00bfeval\u00faan peor los riesgos de la circulaci\u00f3n?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed, lo que aumenta la posibilidad de sufrir un accidente de tr\u00e1fico.", "c.": "S\u00ed, lo que reduce la posibilidad de sufrir un accidente de tr\u00e1fico.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\4012.jpg", "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo puede reducir la velocidad de su veh\u00edculo?", "a.": "Solo con el sistema de frenado.", "b.": "Solo con el motor.", "c.": "Tanto con el sistema de frenado como con el motor.", "explicacion": "CON EL FRENO O BIEN PONIENDO MARCHAS M\u00c1S CORTAS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\3900.JPG", "pregunta": "Cuando exista nieve acumulada en la calzada, \u00bfc\u00f3mo se debe de conducir?", "a.": "Frenando y acelerando con suavidad.", "b.": "Con las luces de emergencia encendidas.", "c.": "Por el arc\u00e9n.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9360.jpg", "pregunta": "Si se circula con la calzada mojada, \u00bfqu\u00e9 consecuencias puede tener un amortiguador en mal estado?", "a.": "Que aumente el riesgo de aquaplaning.", "b.": "Que disminuya el riesgo de aquaplaning.", "c.": "Que disminuya la distancia de frenado.", "explicacion": "QUE AUMENTE EL RIESGO DE AQUAPLANING Y  LA DISTANCIA DE FRENADO  ES MAYOR.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\10389.JPG", "pregunta": "En una intersecci\u00f3n se\u00f1alizada en la que se encuentra un agente regulando el tr\u00e1fico, \u00bfqu\u00e9 debe hacer?", "a.": "Obedecer las se\u00f1ales de tr\u00e1fico que regulan la prioridad.", "b.": "Obedecer las se\u00f1ales del agente.", "c.": "Aplicar las normas generales de prioridad de paso de los veh\u00edculos que se acerquen por la derecha.", "explicacion": "JERARQU\u00cdA ENTRE SE\u00d1ALES: 1\u00c2\u00ba AGENTES, 2\u00c2\u00ba BALIZAMIENTO, 3\u00c2\u00ba SEM\u00c1FOROS, 4\u00c2\u00ba SE\u00d1ALES VERTICALES, 5\u00c2\u00ba MARCAS VIALES Y 6\u00c2\u00ba NORMAS DE CIRCULACI\u00d3N. \" CUANDO HAYA CONTRADICCI\u00d3N ENTRE SE\u00d1ALES DEL MISMO RANGO, PREVALECE LA M\u00c1S RESTRICTIVA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8373.JPG", "pregunta": "El consumo de LSD. produce en el conductor...", "a.": "fatiga.", "b.": "alucinaciones y distorsiones en la percepci\u00f3n.", "c.": "estabilidad emocional.", "explicacion": "LSD: ES UNA DROGA PERTURBADORA, SUS EFECTOS SON: DISTORSI\u00d3N EN LA PERCEPCI\u00d3N Y ALUCINACIONES. \" SUS EFECTOS DURAN ENTRE 10 A 12 HORAS\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\12088.JPG", "pregunta": "Su veh\u00edculo se incendia y no tiene extintor. \u00bfC\u00f3mo debe apagarlo?", "a.": "Con tierra.", "b.": "Con aire.", "c.": "Con agua.", "explicacion": "CON TIERRA. LLAMADO POR SOFOCACI\u00d3N, DADO QUE QUITAR EL OXIGENO ES UNO DE LOS ELEMENTOS NECESARIOS PARA QUE HAYA FUEGO. \"EL AGUA NO, PORQUE LA GASOLINA O BIEN EL GAS OIL FLOTAN EN EL AGUA Y SIGUE ARDIENDO Y SE PROPAGA M\u00c1S\". EL AIRE ES UN ELEMENTO NECESARIO PARA QUE HAYA FUEGO.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8860.JPG", "pregunta": "En una carretera convencional, \u00bfse puede parar o estacionar fuera de la calzada y de la parte transitable del arc\u00e9n?", "a.": "Se puede parar, pero no estacionar.", "b.": "Se puede estacionar, pero no parar.", "c.": "S\u00ed, se puede parar y estacionar en el lado derecho de la calzada.", "explicacion": "PUEDE ESTACIONAR SI LO HACE FUERA DE LA CALZADA Y DEL ARC\u00c9N. \" EN EL ARC\u00c9N S\u00d3LO  PODEMOS DETENERNOS: POR AVER\u00cdA O MAL ESTADO DEL CONDUCTOR\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5405.JPG", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1ntas placas de matr\u00edcula debe llevar una motocicleta?", "a.": "Dos placas, una en la parte delantera y otra en la parte posterior.", "b.": "Una sola placa en la parte posterior, en posici\u00f3n vertical o casi vertical.", "c.": "Una sola placa en la parte delantera, en posici\u00f3n vertical o casi vertical.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8414.JPG", "pregunta": "Montar neum\u00e1ticos con un c\u00f3digo de velocidad distinto al que recomienda el fabricante, \u00bfest\u00e1 permitido?", "a.": "S\u00ed, en cualquier caso.", "b.": "S\u00ed, siempre que sea superior al recomendado.", "c.": "No, est\u00e1 prohibido.", "explicacion": "ESTAR\u00c1 PERMITIDO SIEMPRE QUE EL C\u00d3DIGO DE VELOCIDAD SEA SUPERIOR AL RECOMENDADO, POR EL FABRICANTE Y SEA IGUAL EN TODAS LAS RUEDAS O AL MENOS LAS DEL MISMO EJE.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9791.JPG", "pregunta": "Circular a una velocidad inadecuada...", "a.": "incrementa el riesgo de sufrir un accidente de tr\u00e1fico.", "b.": "no influye en el riesgo de sufrir un accidente si la v\u00eda est\u00e1 en buen estado.", "c.": "reduce el riesgo de sufrir un accidente de tr\u00e1fico.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5254.JPG", "pregunta": "El conductor de un cuadriciclo ligero que dispone de cintur\u00f3n de seguridad est\u00e1 obligado a utilizarlo...", "a.": "S\u00f3lo en v\u00edas interurbanas.", "b.": "S\u00f3lo en v\u00edas urbanas.", "c.": "Tanto en v\u00edas urbanas e interurbanas.", "explicacion": "LOS CUADRICICLOS DOTADOS DE ESTRUCTURA DE PROTECCI\u00d3N Y CINTURONES DE SEGURIDAD Y AS\u00cd CONSTE EN LA TARJETA DE INSPECCI\u00d3N T\u00c9CNICA EST\u00c1N EXCLUIDOS DEL USO DEL CASCO. \" PERO SI DEBEN UTILIZAR LOS CINTURONES EN TODAS LAS V\u00cdAS\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\1456.jpg", "pregunta": "Esta se\u00f1al de peligro indica...", "a.": "Un puente m\u00f3vil que puede ser levantado o girado , interrumpi\u00e9ndose as\u00ed temporalmente la circulaci\u00f3n", "b.": "Un puente m\u00f3vil que est\u00e1 cerrado de manera  permanente a la circulaci\u00f3n.", "c.": "Un tramo de calzada que puede estar afectado por aguas torrenciales.", "explicacion": "PUENTE M\u00d3VIL . PELIGRO ANTE LA PROXIMIDAD DE UN PUENTE QUE PUEDE SER LEVANTADO O GIRADO , INTERRUMPI\u00c9NDOSE AS\u00cd TEMPORALMENTE LA CIRCULACI\u00d3N.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5256.JPG", "pregunta": "En los cambios de carril en un mismo sentido, \u00bfqui\u00e9n tiene prioridad?", "a.": "Siempre los turismos sobre el resto de veh\u00edculos.", "b.": "El veh\u00edculo que realiza el cambio carril.", "c.": "El veh\u00edculo que circula por el carril que se pretende ocupar.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\7181.JPG", "pregunta": "En general, cambiar con frecuencia las horas de sue\u00f1o o despertarse varias veces mientras se duerme, son circunstancias que...", "a.": "favorecen la aparici\u00f3n de la somnolencia al volante.", "b.": "impiden la aparici\u00f3n de la somnolencia o de la fatiga durante la conducci\u00f3n.", "c.": "facilitan la concentraci\u00f3n del conductor en v\u00edas mon\u00f3tonas.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5204.JPG", "pregunta": "A un motorista herido en accidente de tr\u00e1fico, \u00bfdebe quitar el casco?", "a.": "No, como norma general.", "b.": "S\u00ed, para que respire mejor.", "c.": "Har\u00e9 lo que el me diga.", "explicacion": "NORMALMENTE NO SE LE QUITA EL CASCO COMO NORMA GENERAL, PORQUE SE PUEDEN AGRAVAR LAS POSIBLES LESIONES QUE PUEDA TENER. EXCEPCIONALMENTE CUANDO SEA NECESARIO  RETIR\u00c1RSELO DEBE REALIZARLO UNA PERSONA QUE CONOZCA LA T\u00c9CNICA. ", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\13683.jpg", "pregunta": "En esta intersecci\u00f3n con un sem\u00e1foro en amarillo intermitente, \u00bfqu\u00e9 debe hacer?", "a.": "Continuar con precauci\u00f3n, el sem\u00e1foro en amarillo intermitente exime de cumplir la se\u00f1al vertical.", "b.": "Detener el veh\u00edculo.", "c.": "Extremar la precauci\u00f3n y, en su caso, ceder el paso a ambos lados.", "explicacion": "EL SEM\u00c1FORO AMARILLO INTERMITENTE O DESTELLANTE NOS EXIGE EXTREMAR LA PRECAUCI\u00d3N Y RESPETAR EL RESTO DE SE\u00d1ALES Y SI NO LAS HAY CEDER EL PASO A LA V\u00cdA TRANSVERSAL. EN ESTE CASO DEBEMOS RESPETAR EL STOP.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8163.JPG", "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo afecta el \u00e9xtasis a la conducci\u00f3n?", "a.": "Reduce la sensibilidad al deslumbramiento.", "b.": "Puede provocar en el conductor ilusiones \u00f3pticas.", "c.": "Facilita la concentraci\u00f3n del conductor.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\13657.jpg", "pregunta": "La depresi\u00f3n es una grave enfermedad que se sufre cada vez con m\u00e1s frecuencia. Si se padece debemos saber que...", "a.": "no debemos conducir hasta pasada al menos una hora de habernos medicado.", "b.": "si nos medicamos no tiene efectos sobre la conducci\u00f3n.", "c.": "tiene un claro efecto sobre nuestras capacidades para conducir un veh\u00edculo con seguridad.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\1277.jpg", "pregunta": "Circula con un turismo, \u00bfle proh\u00edbe esta se\u00f1al efectuar un adelantamiento?", "a.": "No.", "b.": "No, la se\u00f1al s\u00f3lo proh\u00edbe que se adelante a los camiones por la derecha.", "c.": "S\u00ed, la se\u00f1al proh\u00edbe adelantar a todos los veh\u00edculos en general y especialmente a los camiones.", "explicacion": "ADELANTAMIENTO PROHIBIDO PARA CAMIONES DE M\u00c1S DE: 3.500 KG. MMA.. \" LOS DEM\u00c1S VEH\u00cdCULOS PUEDEN ADELANTAR\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\7341.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 es obligatorio cuando tenga que realizar la maniobra de marcha atr\u00e1s?", "a.": "Hacerla lentamente, se\u00f1alizar la maniobra y encender las luces de emergencia.", "b.": "Hacerlo lentamente, se\u00f1alizar la maniobra y asegurarse, incluso llegando a bajar del veh\u00edculo, de que no supone peligro.", "c.": "Mirar hacia atr\u00e1s girando el cuerpo y apoyando el antebrazo en el asiento del acompa\u00f1ante, y tocar el claxon.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5179.JPG", "pregunta": "Si los ocupantes de los asientos traseros de un veh\u00edculo son menores de edad y de estatura igual o inferior a 135 cm de altura, \u00bfqu\u00e9 dispositivos de seguridad deben utilizar?", "a.": "El cintur\u00f3n de seguridad que viene instalado en el veh\u00edculo.", "b.": "Un dispositivo de retenci\u00f3n infantil adaptado a su talla y peso.", "c.": "Obligatoriamente un sistema de retenci\u00f3n infantil soldado a la carrocer\u00eda del veh\u00edculo.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9092.jpg", "pregunta": "Un sem\u00e1foro de carril con una luz roja en forma de aspa, \u00bfqu\u00e9 indica?", "a.": "Que la calzada est\u00e1 cerrada al tr\u00e1fico", "b.": "Que est\u00e1 prohibido ocupar el carril sobre el que se encuentra situado", "c.": "Que, temporalmente, no se puede circular por la v\u00eda as\u00ed se\u00f1alizada", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7651.JPG", "pregunta": "Bajo los efectos del sue\u00f1o los movimientos del conductor...", "a.": "tienden a ser menos autom\u00e1ticos.", "b.": "son m\u00e1s r\u00e1pidos pero menos precisos.", "c.": "son m\u00e1s lentos y menos precisos.", "explicacion": "TARDAMOS M\u00c1S EN REACCIONAR.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\1440.jpg", "pregunta": "En un tramo se\u00f1alizado con la se\u00f1al de la imagen, \u00bf est\u00e1 permitido utilizar la luz antiniebla delantera entre la puesta y salida del sol?", "a.": "Solo si la anchura de la calzada es igual o inferior a 6,50 metros.", "b.": "S\u00ed, es obligatorio llevarla encendida.", "c.": "No, excepto si las condiciones meteorol\u00f3gicas son adversas.", "explicacion": "CUANDO CIRCULEMOS POR UNA CALZADA ESTRECHA, \" CONSIDERADA ESTA CUANTO TENGA 6,5 METROS DE ANCHO O INFERIOR\". CON CURVAS Y QUE EST\u00c9 DEBIDAMENTE SE\u00d1ALIZADA, SE PUEDEN LLEVAR ENCENDIDAS LAS LUCES DELANTERAS DE NIEBLA.\" ", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8042.JPG", "pregunta": "Seg\u00fan un estudio realizado en Espa\u00f1a, los conductores fumadores...", "a.": "tienen tendencia a evaluar las situaciones de tr\u00e1fico como m\u00e1s peligrosas.", "b.": "se ven implicados en el doble de accidentes que los no fumadores.", "c.": "se ven implicados en el mismo n\u00famero de accidentes que los no fumadores.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9641.JPG", "pregunta": "Conduce un turismo con un remolque de un solo eje, \u00bfle afecta esta se\u00f1al vertical?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed, porque lleva un remolque de un eje.", "c.": "No, salvo que la MMA. del remolque supere la cifra indicada en la se\u00f1al.", "explicacion": "ENTRADA PROHIBIDA A VEH\u00cdCULOS DE MOTOR CON REMOLQUE, QUE NO SEA UN:  SEMIRREMOLQUE O UN REMOLQUE DE UN SOLO EJE.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8684.JPG", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1nto podr\u00e1 sobresalir por la parte posterior de un turismo una carga indivisible, como un tubo o un poste?", "a.": "Un tercio de la longitud del veh\u00edculo.", "b.": "Un 15 % de la longitud del veh\u00edculo.", "c.": "El 10 % de la longitud del veh\u00edculo.", "explicacion": "POR DELANTE NADA. \" POR LA PARTE DE ATR\u00c1S: 10% CUANDO LA CARGA SEA DIVISIBLE Y UN 15% CUANDO SEA INDIVISIBLE\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7309.JPG", "pregunta": "Generalmente, \u00bfcon qu\u00e9 mano se acciona el embrague en una motocicleta?", "a.": "Indistintamente con la mano derecha o izquierda.", "b.": "Con la mano derecha.", "c.": "Con la mano izquierda.", "explicacion": "CAMBIAR MARCHAS: LADO IZQUIERDO.  \" EMBRAGUE MANO IZQUIERDA Y CAMBIO PIE IZQUIERDO\" .FRENAR: LADO DERECHO:  FRENO DELANTERO: MANO DERECHA. FRENO TRASERO: PIE DERECHO.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5884.JPG", "pregunta": "Para recordar las pautas b\u00e1sicas de actuaci\u00f3n en un accidente se utiliza la regla PAS. \u00bfQu\u00e9 significan estas siglas?", "a.": "Proteger, alertar y socorrer.", "b.": "Prevenir, atender y servir.", "c.": "Precauci\u00f3n, atenci\u00f3n y seguridad.", "explicacion": "PAS: 1\u00c2\u00ba PROTEGER,2\u00c2\u00ba  ALERTAR Y 3\u00c2\u00ba SOCORRER.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8713.JPG", "pregunta": "Se considera que una parada puede obstaculizar la circulaci\u00f3n si la distancia entre el veh\u00edculo y el borde opuesto de la calzada es inferior a...", "a.": "3,5 metros.", "b.": "4 metros.", "c.": "3 metros.", "explicacion": "INFERIOR A: 3 METROS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8970.JPG", "pregunta": "Si lleva instalado un navegador GPS debe tener en cuenta que...", "a.": "debe mirar siempre el mapa de la pantalla.", "b.": "las instrucciones del navegador deben prevalecer en todo momento.", "c.": "el criterio del conductor debe prevalecer en todo momento.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\15008.jpg", "pregunta": "En esta curva de visibilidad reducida, \u00bfpuede un turismo adelantar a una motocicleta ocupando el carril reservado para la circulaci\u00f3n en sentido contrario?", "a.": "Si, siempre que deje una separaci\u00f3n lateral m\u00ednima de 1,5 metros.", "b.": "No, est\u00e1 prohibido, ya que no puede efectuar la maniobra con seguridad.", "c.": "Solo si al adelantar no ocupa la totalidad del carril de sentido contrario.", "explicacion": "EST\u00c1 PROHIBIDO ADELANTAR EN LAS CURVAS Y CAMBIOS DE RASANTE DE VISIBILIDAD REDUCIDA. EXCEPTO: QUE PARA ELLO NO SE INVADA EL SENTIDO CONTRARIO. \" y a veh\u00edculos de dos ruedas dejando 1,50 metros).", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9615.JPG", "pregunta": "La distancia de frenado es...", "a.": "el espacio recorrido desde que el conductor ve el obst\u00e1culo hasta que acciona el freno.", "b.": "el espacio recorrido desde que el conductor acciona el freno hasta que el veh\u00edculo se detiene.", "c.": "el espacio recorrido desde que el conductor ve el obst\u00e1culo hasta que detiene el veh\u00edculo.", "explicacion": " LA DISTANCIA DE REACCI\u00d3N ES DESDE QUE EL CONDUCTOR PERCIBE EL PELIGRO HASTA QUE REACCIONA .\" LA DISTANCIA DE FRENADO ES DESDE QUE EL CONDUCTOR PISA EL PEDAL DEL FRENO HASTA QUE EL VEH\u00cdCULO SE DETIENE\" Y  LA DISTANCIA DE DETENCI\u00d3N ES LA SUMA DE AMBAS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5638.JPG", "pregunta": "La se\u00f1al triangular indica que se debe...", "a.": "detener el veh\u00edculo y ceder el paso.", "b.": "ceder el paso cuando sea necesario.", "c.": "acelerar para aumentar la velocidad.", "explicacion": "CEDER EL PASO CUANDO CIRCULEN VEH\u00cdCULOS POR LA V\u00cdA A LA QUE VAMOS A INCORPORARNOS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5761.JPG", "pregunta": "\u00bfEs recomendable regular y adaptar los reposacabezas del veh\u00edculo a la constituci\u00f3n f\u00edsica de los ocupantes?", "a.": "S\u00ed, pero s\u00f3lo en v\u00edas urbanas.", "b.": "S\u00ed, porque es un elemento de seguridad que puede evitar lesiones en la zona cervical.", "c.": "No es necesario porque es s\u00f3lo un elemento de confort.", "explicacion": "QUE LA CABEZA QUEDE AL MISMO NIVEL QUE EL REPOSACABEZAS. O BIEN HASTA QUE LA PARTE CENTRAL QUEDE A LA ALTURA DE LOS OJOS Y A UNA DISTANCIA M\u00cdNIMA RESPECTO A LA CABEZA, NUNCA INFERIOR A 4 CM.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\1415.jpg", "pregunta": "Esta se\u00f1al indica peligro por la proximidad de...", "a.": "una zona de la calzada cuyo pavimento puede resultar especialmente deslizante a causa del hielo o la nieve.", "b.": "un tramo de la v\u00eda cuyo pavimento puede resultar muy deslizante, por gravilla.", "c.": "un tramo de v\u00eda de visibilidad reducida, por nevadas frecuentes.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8084.JPG", "pregunta": "Est\u00e1 prohibido la circulaci\u00f3n de veh\u00edculos a motor que no disponen de...", "a.": "un dispositivo silenciador de explosiones.", "b.": "un juego de correas de repuesto para el equipo motor.", "c.": "un extintor de incendios adecuado y eficaz.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5608.jpg", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la actuaci\u00f3n correcta para ayudar en un accidente?", "a.": "Trasladar  en mi veh\u00edculo a los heridos m\u00e1s graves al hospital m\u00e1s cercano.", "b.": "Proteger la zona para evitar nuevos accidentes.", "c.": "No hacer nada hasta que lleguen los agentes de la Autoridad.", "explicacion": "PAS: 1\u00c2\u00ba PROTEGER, 2\u00c2\u00ba ALERTAR, 3\u00c2\u00ba SOCORRER.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9800.JPG", "pregunta": "A la vista de la fotograf\u00eda, el conductor del veh\u00edculo, \u00bfest\u00e1 obligado a detenerse siempre?", "a.": "S\u00f3lo si se aproxima alg\u00fan veh\u00edculo al que deba ceder el paso.", "b.": "S\u00ed, en todo caso.", "c.": "S\u00f3lo si sigue de frente.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6153.jpg", "pregunta": "El uso del tel\u00e9fono m\u00f3vil mientras se conduce, \u00bfcu\u00e1ndo est\u00e1 permitido?", "a.": "S\u00f3lo cuando se disponga de un dispositivo \" manos libres \".", "b.": "Siempre.", "c.": "Nunca, porque puede producir distracciones.", "explicacion": " CUANDO SE DISPONGA UN DISPOSITIVO DE MANOS LIBRES. AUNQUE DEBER\u00c1 SABERSE QUE PUEDE PRODUCIR DISTRACCIONES.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9000.JPG", "pregunta": "En esta carretera estrecha quiere realizar un cambio de sentido.\u00bfD\u00f3nde debe colocarse para no molestar a otros veh\u00edculos?", "a.": "En el centro de la calzada, sin ocupar el sentido contrario.", "b.": "En el borde derecho y esperar hasta poder hacerlo sin peligro.", "c.": "Sobre la l\u00ednea de divisi\u00f3n de sentidos, super\u00e1ndola un poco si fuera preciso.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8069.JPG", "pregunta": "A medida que se aumenta la velocidad...", "a.": "es m\u00e1s f\u00e1cil controlar el veh\u00edculo.", "b.": "es menos peligroso circular.", "c.": "es m\u00e1s dif\u00edcil controlar el veh\u00edculo.", "explicacion": "A MEDIDA QUE AUMENTA LA VELOCIDAD TENDREMOS M\u00c1S DIFICULTADES PARA CONTROLAR EL VEH\u00cdCULO Y LA FATIGA PUEDE APARECER CON FACILIDAD.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9273.JPG", "pregunta": "Los ocupantes de un cuadriciclo que no cuenta con estructura de autoprotecci\u00f3n, \u00bfdeben llevar casco?", "a.": "S\u00ed, tanto el conductor como el pasajero deben llevar casco.", "b.": "El conductor siempre, para el pasajero su uso no es obligatorio.", "c.": "No, no es obligatorio ni para el conductor ni para el pasajero.", "explicacion": "LOS CONDUCTORES Y PASAJEROS DE CUADRICILCOS QUE NO EST\u00c9N DOTADOS DE ESTRUCTURA DE PROTECCI\u00d3N, DEBER\u00c1N LLEVAR CASCO DE PROTECCI\u00d3N EN TODAS LAS V\u00cdAS. \" SI TIENEN ESTRUCTURA DE PROTECCI\u00d3N Y CINTURONES, NO TIENEN OBLIGACI\u00d3N DE LLEVAR CASCO, PERO SI LOS CINTURONES\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9643.JPG", "pregunta": "Al incorporarse a una autopista, \u00bfpuede pisar la zona de cebreado?", "a.": "No, est\u00e1 prohibido.", "b.": "S\u00ed, si ya he alcanzado en ese punto la velocidad adecuada para incorporarme a la circulaci\u00f3n.", "c.": "S\u00ed, para acortar la duraci\u00f3n de la maniobra.", "explicacion": "ES UNA ZONA, QUE NO SE PUEDE PISAR. \"(zona excluida al tr\u00e1fico)\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8540.JPG", "pregunta": "Est\u00e1 prohibido el adelantamiento en las intersecciones y sus proximidades, salvo...", "a.": "que la calzada goce de prioridad y est\u00e9 se\u00f1alizada.", "b.": "que la intersecci\u00f3n no est\u00e9 se\u00f1alizada.", "c.": "que la calzada goce de prioridad, aunque no est\u00e9 se\u00f1alizada.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\15307.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indica la se\u00f1al colocada en la parte trasera del veh\u00edculo compuesta por una l\u00e1mina reflectante de color amarillo rodeada de una lamina fluorescente de color rojo?", "a.": "Que el veh\u00edculo transporta mercanc\u00edas peligrosas.", "b.": "Que el veh\u00edculo no podr\u00e1 circular a una velocidad superior a 90 km/h.", "c.": "Que el veh\u00edculo o el conjunto de veh\u00edculos tiene una longitud superior a 12 metros.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8042.JPG", "pregunta": "Fumar mientras conduce, \u00bfqu\u00e9 efecto puede producir en la conducci\u00f3n?", "a.": "Disminuye la capacidad de concentraci\u00f3n.", "b.": "Aumenta la agresividad.", "c.": "Provoca una mayor resistencia a la fatiga.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\15241.jpg", "pregunta": "En una v\u00eda urbana con un carril en cada sentido, deber\u00e1 circular...", "a.": "por la zona que mejor convenga.", "b.": "lo m\u00e1s cerca posible del borde derecho de la calzada.", "c.": "por el centro de la calzada, en tramos rectos.", "explicacion": "EN UNA V\u00cdA DE POBLADO PARA PODER UTILIZAR EL CARRIL QUE MEJOR CONVENGA A NUESTRO DESTINO, TIENE QUE HABER M\u00c1S DE UN CARRIL PARA CADA SENTIDO Y ESTAR DEBIDAMENTE DELIMITADOS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\3315.JPG", "pregunta": "Si circula con una motocicleta por una carretera convencional con dos carriles para cada sentido, \u00bfqu\u00e9 velocidad m\u00e1xima le est\u00e1 permitido alcanzar para adelantar a otro veh\u00edculo? ", "a.": "120 Km/h.", "b.": "90 Km/h.", "c.": "80 km/h.", "explicacion": "LOS TURISMOS Y MOTOCICLETAS EN AUTOPISTAS Y AUTOV\u00cdAS: 100 KM/H. CONVENCIONALES: 90 KM/H. \" INCLUIDO PARA ADELANTAR\"", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9502.JPG", "pregunta": "Si encuentra esta se\u00f1al a la entrada de una v\u00eda debe saber que...", "a.": "est\u00e1 prohibida su utilizaci\u00f3n para todos aquellos usuarios que no sean conductores de ciclomotores.", "b.": "es una v\u00eda reservada para ciclos y ciclomotores.", "c.": "est\u00e1 prohibida la circulaci\u00f3n de ciclomotores.", "explicacion": "V\u00cdA RESERVADA PARA CICLOMOTORES. OBLIGACI\u00d3N PARA LOS CONDUCTORES DE CICLOMOTORES DE CIRCULAR POR LA V\u00cdA A CUYA ENTRADA EST\u00c1 SITUADA Y PROHIBICI\u00d3N A LOS DEM\u00c1S USUARIOS DE LA V\u00cdA DE UTILIZARLA. \" FIJARSE EN LA SE\u00d1AL: PEDAL.- CICLOMOTOR. SIN PEDAL CICLOS\". CON CONDUCTOR MOTOCICLETAS.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6300.jpg", "pregunta": "En una zona de obras se encuentra un panel direccional provisional, \u00bfqu\u00e9 indica?", "a.": "La presencia de una curva y su direcci\u00f3n en una zona de obras.", "b.": "Proh\u00edbe el paso e informa sobre el sentido de la circulaci\u00f3n.", "c.": "Advierte del peligro por obras.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\10663.JPG", "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo debe realizarse un cambio de carril en una v\u00eda saturada?", "a.": "Advirti\u00e9ndolo con suficiente antelaci\u00f3n.", "b.": "Utilizando el arc\u00e9n.", "c.": "Realizando la maniobra r\u00e1pidamente para no estorbar.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9730.JPG", "pregunta": "Cuando se consume alcohol mezclado con otras drogas...", "a.": "desaparecen los efectos negativos para conducir propios del alcohol.", "b.": "se potencian los efectos negativos sobre la capacidad para conducir.", "c.": "los movimientos son m\u00e1s precisos, disminuyendo el tiempo de reacci\u00f3n.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8073.JPG", "pregunta": "\u00bfEs recomendable revisar el funcionamiento del cintur\u00f3n de seguridad despu\u00e9s de sufrir un accidente grave?", "a.": "No, es un elemento de seguridad que no es necesario revisar nunca.", "b.": "S\u00ed, puede haberse deteriorado el trenzado a los sistemas de anclaje.", "c.": "S\u00f3lo si el cintur\u00f3n no ha funcionado correctamente durante el accidente.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\15080.jpg", "pregunta": "Al inmovilizar un veh\u00edculo en una autopista es obligatorio se\u00f1alizar la presencia del mismo...", "a.": "\u00fanicamente con la luz de emergencia.", "b.": "con la luz de emergencia, si se dispone de ella y, en su caso, con la de posici\u00f3n.", "c.": "con la luz de posici\u00f3n, siempre.", "explicacion": "CON LA SE\u00d1AL V-16, LUCES DE EMERGENCIA Y SI LAS CONDICIONES ATMOSF\u00c9RICAS LO REQUIEREN LA LUZ DE: POSICI\u00d3N.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5254.JPG", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la velocidad m\u00e1xima a la que puede circular un cuadriciclo ligero por una v\u00eda fuera de poblado?", "a.": "45 km/h.", "b.": "70 km/h.", "c.": "90 km/h.", "explicacion": "LIGERO: 45 KM/H. \" NO LIGERO: 70 KM/H\". LOS NO LIGEROS: PODR\u00c1N TAMBI\u00c9N CIRCULAR POR AUTOPISTA Y AUTOV\u00cdA, DADO QUE SUPERAN LOS: 60 KM/H.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6408.JPG", "pregunta": "Al adelantar a un ciclista en un d\u00eda de viento, es importante...", "a.": "mantener la velocidad y estar atento al cumplimiento de la se\u00f1alizaci\u00f3n vertical.", "b.": "dejar una separaci\u00f3n lateral suficiente, ya que se pueden desestabilizar con facilidad.", "c.": "al estar cerca de ellos hacer se\u00f1ales ac\u00fasticas para indicar nuestra presencia.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6149.JPG", "pregunta": "En una v\u00eda con dos carriles para cada sentido de la circulaci\u00f3n, \u00bfest\u00e1 permitido adelantar en un cambio de rasante de visibilidad reducida?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed, moderando la velocidad.", "c.": "Solo si ambos sentidos est\u00e1n claramente delimitados y no se invade el sentido contrario.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\12043.jpg", "pregunta": "Para saber la fecha en que un veh\u00edculo debe pasar su primera inspecci\u00f3n t\u00e9cnica peri\u00f3dica, su antig\u00fcedad empieza a contar a partir de...", "a.": "la fecha en que pas\u00f3 la inspecci\u00f3n de f\u00e1brica.", "b.": "el d\u00eda de la compra del veh\u00edculo.", "c.": "la fecha de su primera matriculaci\u00f3n.", "explicacion": "LA FECHA DE LA PRIMERA MATRICULACI\u00d3N, QUE CONSTA EN EL PERMISO DE CIRCULACI\u00d3N DEL VEH\u00cdCULO Y LAS SIGUIENTES COMPROBAREMOS LA FICHA T\u00c9CNICA DEL VEH\u00cdCULO,", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\13989.jpg", "pregunta": "\u00bfEs aconsejable conducir con uno o varios cojines en el asiento?", "a.": "S\u00ed, porque la altura mejora el campo de visi\u00f3n del conductor.", "b.": "No, porque puede limitar la eficacia del cintur\u00f3n de seguridad.", "c.": "S\u00ed, porque el conductor va m\u00e1s c\u00f3modo.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\1389.jpg", "pregunta": "La se\u00f1al indica...", "a.": "prioridad respecto al sentido contrario.", "b.": "que hay que detenerse siempre.", "c.": "que no se puede pasar cuando se obligue a los veh\u00edculos que vengan en sentido contrario a detenerse.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8799.JPG", "pregunta": "En este cruce, \u00bfqu\u00e9 se debe hacer?", "a.": "Detenerse solo si se aproximan veh\u00edculos por la derecha.", "b.": "Detenerse y ceder el paso a todos los veh\u00edculos que se aproximen por ambos lados.", "c.": "Detenerse solo si se aproximan veh\u00edculos por la izquierda.", "explicacion": "ANTE UN \"STOP\"  1\u00c2\u00ba DETENERSE Y 2\u00c2\u00aa CEDER EL PASO A LOS VEH\u00cdCULOS DE AMBOS LADOS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\1585.jpg", "pregunta": "Esta se\u00f1al indica direcci\u00f3n y sentido...", "a.": "aconsejados.", "b.": "obligatorios.", "c.": "prohibidos.", "explicacion": "SE\u00d1ALES: AZUL CIRCULAR.- OBLIGATORIO. AZUL RECTANGULAR O CUADRADA: INDICAN ALGO. CIRCULAR ROJA: PROHIBIDO. \"OBLIGACI\u00d3N DE SEGUIR LA FLECHA\"", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\13600.jpg", "pregunta": "Conducir bajo los s\u00edntomas de una alergia respiratoria, \u00bfaumenta el riesgo de sufrir un accidente?", "a.": "S\u00ed, ya que puede verse alterada la capacidad para conducir con seguridad.", "b.": "S\u00ed, pero solo durante la primavera debido a la mayor presencia de polen.", "c.": "No, el riesgo es el mismo que el de un conductor sin alergia respiratoria.", "explicacion": "DISMINUYA LA CAPACIDAD DEL CONDUCTOR.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8962.JPG", "pregunta": "Cuando conduce un cami\u00f3n de 3.000 kg de MMA., \u00bfdebe llevar puesto el cintur\u00f3n de seguridad?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed.", "c.": "Solo en v\u00edas interurbanas.", "explicacion": "PUESTO EN TODAS LAS V\u00cdAS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8564.JPG", "pregunta": "Como norma general, \u00bfqu\u00e9 plazo de vigencia tiene el permiso B?", "a.": "10 a\u00f1os, hasta que el titular cumpla los 70 a\u00f1os de edad.", "b.": "5 a\u00f1os, hasta que el titular cumpla los 45 a\u00f1os de edad.", "c.": "10 a\u00f1os, hasta que el titular cumpla los 65 a\u00f1os de edad.", "explicacion": "/  HASTA LOS 65 A\u00d1OS: CADA 10 A\u00d1OS. A PARTIR DE LOS 65: CADA 5 A\u00d1OS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\12433.jpg", "pregunta": "Si su turismo ha pasado favorablemente la primera ITV, \u00bfcu\u00e1ndo tiene que pasar la pr\u00f3xima inspecci\u00f3n?", "a.": "Dentro de 2 a\u00f1os", "b.": "Dentro de 4 a\u00f1os", "c.": "Al a\u00f1o siguiente", "explicacion": " HASTA 4 A\u00d1OS: EXENTO, DE 4 HASTA DIEZ: CADA 2 A\u00d1OS Y A PARTIR DE 10: ANUAL.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\14163.jpg", "pregunta": "Detiene su veh\u00edculo al ver a un agente que tiene el brazo extendido horizontalmente, puede reanudar la marcha cuando el agente...", "a.": "lo indique con otra se\u00f1al.", "b.": "emita unos toques de silbato cortos y frecuentes.", "c.": "baje el brazo.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\4440.jpg", "pregunta": "Esta carretera no tiene arc\u00e9n: \u00bfpuede estacionar a la derecha, fuera de la v\u00eda?", "a.": "S\u00ed, porque estoy fuera de la calzada.", "b.": "S\u00f3lo si hay una se\u00f1al que permita expresamente el estacionamiento.", "c.": "No, porque es una v\u00eda interurbana.", "explicacion": "FUERA DE LA V\u00cdA P\u00daBLICA SE PUEDE PARAR Y ESTACIONAR. Y EN ESTE CASO AL NO HABER ARC\u00c9N, SE PUEDE ESTACIONAR FUERA DE LA CALZADA. \" ( En v\u00eda interurbana est\u00e1 prohibido parar o estacionar en el arc\u00e9n).  \" SOLO ESTA PERMITIDO LA DETENCI\u00d3N EN EL ARC\u00c9N POR: AVER\u00cdA O MAL ESTADO F\u00cdSICO DEL CONDUCTOR O SUS OCUPANTES).", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\1939.jpg", "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo debe viajar en un veh\u00edculo menor de edad y estatura igual o inferior a 135 cent\u00edmetros?", "a.": "En brazos de un adulto que viaje con el cintur\u00f3n de seguridad abrochado.", "b.": "Con un sistema de retenci\u00f3n infantil adaptado a su talla y peso.", "c.": "En el asiento delantero del veh\u00edculo, como norma general.", "explicacion": "ADEM\u00c1S DE OTRAS CARACTER\u00cdSTICAS, DOS PRINCIPALES:  EL PESO, TALLA Y QUE EST\u00c9 HOMOLOGADA., ", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9041.JPG", "pregunta": "Circular con el escape libre est\u00e1  prohibido...", "a.": "s\u00f3lo a los veh\u00edculos autom\u00f3viles.", "b.": "a todos los veh\u00edculos de motor y a los ciclomotores.", "c.": "a los veh\u00edculos de motor, excepto ciclomotores, en v\u00edas urbanas.", "explicacion": "TODOS LOS VEH\u00cdCULOS DE MOTOR Y CICLOMOTORES TIENEN PROHIBIDO CIRCULAR POR TODAS LAS V\u00cdAS CON EL DENOMINADO ESCAPE LIBRE. ES OBLIGATORIO QUE DISPONGAN DE UN DISPOSITIVO SILENCIADOR DE LAS EXPLOSIONES DEL MOTOR.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7346.JPG", "pregunta": "En una curva de visibilidad reducida, \u00bfpor d\u00f3nde debe circular?", "a.": "Dejando completamente libre la mitad de la calzada que corresponda al sentido contrario.", "b.": "Ocupando el sentido contrario, para ser visible con mayor facilidad.", "c.": "Por el carril de la derecha, pero lo m\u00e1s cerca del eje de la v\u00eda.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9272.JPG", "pregunta": "En esta situaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 debe hacer si pretende girar a la derecha?", "a.": "Ignorar el sem\u00e1foro.", "b.": "Continuar la marcha, cediendo el paso a los veh\u00edculos que circulen por la v\u00eda transversal.", "c.": "Detenerse antes de entrar en la intersecci\u00f3n.", "explicacion": "DEBEMOS RESPETAR EL SEM\u00c1FORO. \" AUNQUE EST\u00c9 DESPU\u00c9S DE LA INTERSECCI\u00d3N\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8170.JPG", "pregunta": "Como norma general, los veh\u00edculos tienen prioridad sobre los peatones, aunque los conductores deber\u00e1n cederle el paso siempre que...", "a.": "los peatones se aproximen por su derecha.", "b.": "los peatones est\u00e9n cruzando la v\u00eda cerca de un paso se\u00f1alizado.", "c.": "giren con su veh\u00edculo en una intersecci\u00f3n para entrar en otra v\u00eda y haya peatones cruz\u00e1ndola.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9760.JPG", "pregunta": "Conducir por una v\u00eda en mal estado, \u00bfpuede favorecer la fatiga?", "a.": "S\u00ed.", "b.": "S\u00f3lo si conduce de noche.", "c.": "No.", "explicacion": "LAS CALZADAS EN MAL ESTADO, PRODUCEN FATIGA EN EL CONDUCTOR.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8482.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 enfermedades tienen mayor riesgo de accidente?", "a.": "Las dermatol\u00f3gicas.", "b.": "Las respiratorias.", "c.": "Los trastornos neurol\u00f3gicos y las enfermedades mentales.", "explicacion": "LAS MENTALES Y LOS TRASTORNOS NEUROL\u00d3GICOS,  SON LAS DE MAYOR RIESGO DE PRODUCIR UN ACCIDENTE DE TR\u00c1FICO.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9263.jpg", "pregunta": "A la actitud ante la conducci\u00f3n que permite circular de una manera segura se le llama conducci\u00f3n...", "a.": "eficiente.", "b.": "prudente.", "c.": "preventiva.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8079.JPG", "pregunta": "A la vista de esta se\u00f1al, \u00bfdebe facilitar la incorporaci\u00f3n de los veh\u00edculos que se incorporan por la derecha?", "a.": "No, nunca, ya que le otorga la prioridad.", "b.": "S\u00ed, en la medida de lo posible.", "c.": "S\u00f3lo si se trata de veh\u00edculos de transporte colectivo de viajeros.", "explicacion": "PELIGRO INCORPORACI\u00d3N POR LA DERECHA, CUYOS USUARIOS DEBEN CEDER EL PASO. \" NOSOTROS TENEMOS PRIORIDAD, PERO DEBEMOS FACILITAR LA INCORPORACI\u00d3N EN LA MEDIDA QUE NOS SEA POSIBLE\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8538.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 factores pueden hacer que aumente la distancia de reacci\u00f3n?", "a.": "El mal estado de los amortiguadores.", "b.": "El mal estado del conductor.", "c.": "El mal estado de la calzada.", "explicacion": "EL TIEMPO DE REACCI\u00d3N ES EXCLUSIVO DEL CONDUCTOR. PUEDE TARDAR M\u00c1S O MENOS EN REACCIONAR DEPENDIENDO DE SUS CONDICIONES.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6343.jpg", "pregunta": "En un carril de aceleraci\u00f3n, \u00bfd\u00f3nde debe detenerse de tener que ceder el paso?", "a.": "Al principio del carril.", "b.": "Justo antes e entrar en la v\u00eda.", "c.": "Donde tenga que ceder el paso.", "explicacion": "SE DEBE COMPROBAR AL PRINCIPIO DEL CARRIL Y DETENERSE EN ESE MISMO LUGAR, PARA QUE  EN CASO DE NO PODER ACCEDER, NOS DE TIEMPO A DETENERNOS Y POSTERIORMENTE TENER ESPACIO SUFICIENTE PARA AUMENTAR LA VELOCIDAD Y ADECUARLA A LA V\u00cdA QUE NOS INCORPORAMOS.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\14422.jpg", "pregunta": "Al incorporarse con su autom\u00f3vil a una autopista, \u00bfqu\u00e9 debe tener en cuenta?", "a.": "Que siempre debe detenerse al final del carril de incorporaci\u00f3n.", "b.": "La posici\u00f3n, trayectoria y velocidad de los veh\u00edculos que se acercan.", "c.": "Que no es obligatorio ceder el paso a los veh\u00edculos que circulan por la autopista.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\14054.jpg", "pregunta": "la lluvia, \u00bfexige al conductor tomar m\u00e1s precauciones de las habituales?", "a.": "No, porque mejora la visibilidad al limpiar el parabrisas.", "b.": "S\u00ed, ya que los neum\u00e1ticos pueden perder su adherencia.", "c.": "Solo mientras caen las primeras gotas, luego no es necesarios tomar precauciones.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8842.JPG", "pregunta": "\u00bfPor qu\u00e9 es aconsejable cambiar peri\u00f3dicamente el aceite lubricante?", "a.": "Porque el aceite con el tiempo se vuelve m\u00e1s viscoso y no fluye correctamente entre las piezas.", "b.": "Porque, estando en buenas condiciones, mantiene el buen estado del motor m\u00e1s tiempo y el desgaste de las piezas es menor.", "c.": "Porque el aceite con el uso y pasando un tiempo pierde excesivamente cantidad de volumen y hay que reponerlo.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5391.JPG", "pregunta": "Circula con su turismo por el arc\u00e9n detr\u00e1s del tractor para facilitar el adelantamiento del cami\u00f3n. \u00bfEs correcto?", "a.": "S\u00ed, porque el arc\u00e9n es ancho.", "b.": "No.", "c.": "", "explicacion": " CUANDO UN CONDUCTOR ADVIERTA QUE LE VAN A  ADELANTAR , DEBE DEJAR LIBRE , SI NO HAY OBST\u00c1CULOS QUE LO IMPIDAN , EL MAYOR ESPACIO POSIBLE , PARA LO QUE , COMO NORMA GENERAL , DEBER\u00c1 CE\u00d1IRSE AL BORDE DERECHO DE LA CALZADA , SIN INVADIR EL ARC\u00c9N.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\14062.jpg", "pregunta": "La velocidad m\u00e1xima para un veh\u00edculo mixto adaptable en autopista es...", "a.": "120 km/h.", "b.": "100 km/h.", "c.": "90 km/h.", "explicacion": "AUTOPISTAS Y AUTOV\u00cdAS, PARA: 1/AUTOBUSES, 2/DERIVADOS, 3/ MIXTOS ADAPTABLES : 100 KM/H. \"CONVENCIONALES: 90 KM/ \" INCLUIDO PARA ADELANTAR\"", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\10016.JPG", "pregunta": "La distancia de detenci\u00f3n es el espacio que recorre el veh\u00edculo...", "a.": "desde que el conductor percibe un peligro hasta que el veh\u00edculo se detiene.", "b.": "desde que el conductor frena hasta que se detiene el veh\u00edculo.", "c.": "durante el tiempo que pasa desde que el conductor reacciona hasta que pisa el pedal del freno.", "explicacion": "DESDE QUE SE OBSERVA UN OBST\u00c1CULO HASTA QUE SE DETIENE. \" QUE ES LA SUMA DE LA DISTANCIA DE REACCI\u00d3N M\u00c1S LA DE FRENADO\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9218.JPG", "pregunta": "En una carretera con un carril para cada sentido, un cami\u00f3n est\u00e1 adelantando y no permite ver la parte delantera de la v\u00eda. \u00bfPuede situarse detr\u00e1s del cami\u00f3n para adelantar?", "a.": "No.", "b.": "Solo si el veh\u00edculo adelantado es otro cami\u00f3n.", "c.": "S\u00ed.", "explicacion": "NO SE DEBE HACER NUNCA ESTE ADELANTAMIENTO, NO HAY VISIBILIDAD, CUANDO TERMINE DE ADELANTAR EL CAMI\u00d3N, PUEDE VENIR UN VEH\u00cdCULO DE FRENTE QUE NO VE\u00cdAMOS.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8267.JPG", "pregunta": "El airbag es un elemento de seguridad que refuerza la eficacia...", "a.": "del cintur\u00f3n de seguridad.", "b.": "del ABS.", "c.": "del reposacabezas.", "explicacion": "COMPLEMENTA AL CINTUR\u00d3N DE SEGURIDAD, NUNCA LO SUSTITUYE.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8723.JPG", "pregunta": "Si hay dos se\u00f1ales de distinto tipo con indicaciones que parezcan estar en contradicci\u00f3n, \u00bfcu\u00e1l prevalece?", "a.": "La se\u00f1al menos restrictiva.", "b.": "La se\u00f1al m\u00e1s restrictiva.", "c.": "La prioritaria, seg\u00fan el orden de prioridad entre se\u00f1ales.", "explicacion": "SEG\u00daN ESTE ORDEN: 1\u00c2\u00ba AGENTES, 2\u00c2\u00ba BALIZAMIENTO, 3\u00c2\u00ba SEM\u00c1FOROS, 4\u00c2\u00ba SE\u00d1ALES VERTICALES, 5\u00c2\u00ba MARCAS VIALES Y 6\u00c2\u00ba LAS NORMAS DE CIRCULACI\u00d3N. \"SI SON DEL MISMO TIPO PREVALECE LA M\u00c1S RESTRICTIVA\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9689.JPG", "pregunta": "\u00bfCuando est\u00e1n obligados a se\u00f1alizar su presencia los veh\u00edculos especiales?", "a.": "\u00danicamente cuando circulen de d\u00eda.", "b.": "\u00danicamente cuando circulen de noche.", "c.": "Cuando circulen tanto de d\u00eda como de noche por un lugar p\u00fablico.", "explicacion": "V-2: LUZ ROTATIVA AMARILLA. DEBEN LLEVARLA D\u00cdA Y NOCHE. Y SE SI LE AVER\u00cdA: DEBER\u00c1N LLEVAR LA LUZ DE CRUCE Y LAS LUCES DE EMERGENCIA ENCENDIDAS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\1424.jpg", "pregunta": "En una calzada de doble sentido de circulaci\u00f3n en la que no est\u00e1n delimitados los carriles, est\u00e1 obligado a circular por...", "a.": "el eje imaginario de la calzada.", "b.": "el lugar de la calzada que crea m\u00e1s seguro.", "c.": "la derecha, lo m\u00e1s cerca posible del borde de la calzada.", "explicacion": "EN LAS CALZADAS DE DOBLE SENTIDO, Y MUY ESPECIALMENTE SI NO SE ENCUENTRAN DELIMITADOS LOS SENTIDOS, SE DEBE CIRCULAR CE\u00d1IDO AL BORDE DERECHO DE LA CALZADA.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6302.jpg", "pregunta": "Si la v\u00eda est\u00e1 acondicionada con una raqueta u otro elemento similar, \u00bfdebe utilizar dicho elemento para realizar un giro?", "a.": "S\u00ed, pero s\u00f3lo si lo indica una se\u00f1al.", "b.": "S\u00ed, aunque no haya se\u00f1al que lo indique.", "c.": "No, es indiferente.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\2653.jpg", "pregunta": "El consumo de alcohol, \u00bfafecta a la capacidad visual del conductor?", "a.": "S\u00ed, aumenta su capacidad visual.", "b.": "S\u00ed, disminuye su capacidad visual.", "c.": "No, no se ve afectada su capacidad visual.", "explicacion": "SU CAPACIDAD VISUAL DISMINUYE, INCLUSO PIERDE VISI\u00d3N POR LOS LATERALES. \" LLAMADO EFECTO T\u00daNEL, PRODUCIDO POR LOS EFECTOS DEL ALCOHOL\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9739.JPG", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la velocidad m\u00e1xima permitida en esta v\u00eda para un cami\u00f3n de 3.500 kg de MMA?", "a.": "90 kil\u00f3metros por hora.", "b.": "70 kil\u00f3metros por hora.", "c.": "80 kil\u00f3metros por hora.", "explicacion": "AUTOPISTAS Y AUTOV\u00cdAS: 1/ CAMIONES, 2/TRACTOCAMIONES, 3/FURGONES, 4/ AUTOCARAVANAS SUPERIOR A 3.500 KG, 5/ARTICULADOS, 6/REMOLQUES : 90 KM/H \"CONVENCIONALES: 80 KM/H.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6622.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 comportamiento como conductor puede poner en riesgo a los peatones?", "a.": "Extremar la atenci\u00f3n al aproximarse a un autob\u00fas.", "b.": "Estacionar sobre la acera.", "c.": "No hacer se\u00f1ales para que crucen la calzada.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7316.JPG", "pregunta": "A la vista de esta se\u00f1al, \u00bfest\u00e1n prohibidas las se\u00f1ales ac\u00fasticas?", "a.": "S\u00ed, salvo para evitar un posible accidente.", "b.": "S\u00ed, aunque se permite su utilizaci\u00f3n en las aglomeraciones de tr\u00e1fico.", "c.": "No.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8126.JPG", "pregunta": "Un agente le indica, desde su veh\u00edculo, que debe detenerse en el lado derecho, \u00bfc\u00f3mo lo se\u00f1aliza?", "a.": "Con el brazo extendido hacia abajo inclinado y fijo.", "b.": "Con una bandera roja.", "c.": "Con una bandera amarilla.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9370.jpg", "pregunta": "Todo conductor que abandone su puesto para descargar mercanc\u00edas del veh\u00edculo, deber\u00e1 dejar siempre...", "a.": "el motor arrancado y las luces de emergencia encendidas.", "b.": "el motor parado y el sistema de arranque desconectado.", "c.": "el motor parado y el veh\u00edculo debidamente calzado.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\10974.JPG", "pregunta": "Respecto al uso del tel\u00e9fono m\u00f3vil, es recomendable...", "a.": "prestar especial atenci\u00f3n a los peatones que circulan hablando por el tel\u00e9fono m\u00f3vil.", "b.": "marcar el n\u00famero r\u00e1pidamente, para no perder trayectoria.", "c.": "no detener el veh\u00edculo si la conversaci\u00f3n va a durar menos de un minuto.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\4345.gif", "pregunta": "Entre la puesta y la salida del sol, \u00bfest\u00e1 permitido conducir una motocicleta que arrastra un remolque?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed, como a cualquier otra hora del d\u00eda.", "c.": "S\u00ed, si se hace a una velocidad un 10 por ciento por debajo de la gen\u00e9rica de la v\u00eda.", "explicacion": "DE NOCHE UNA MOTOCICLETA NO PUEDE ARRASTRAR UN REMOLQUE. \" SOLO LO PUEDE ARRASTRAR DE D\u00cdA\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\15302.jpg", "pregunta": "En caso de existir niebla espesa, adem\u00e1s de reducir la visibilidad, \u00bfpuede disminuir la adherencia de los neum\u00e1ticos sobre la calzada?", "a.": "S\u00ed, debido a que la niebla humedece la calzada haci\u00e9ndola m\u00e1s deslizante.", "b.": "No, la adherencia de los neum\u00e1ticos solamente disminuye cuando llueve.", "c.": "S\u00ed, pero solamente en caso de frenar bruscamente.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9685.JPG", "pregunta": "Por obras en la calzada se habilita un carril para la circulaci\u00f3n en sentido contrario al habitual, \u00bfqu\u00e9 veh\u00edculos pueden utilizarlo?", "a.": "Todos los veh\u00edculos que est\u00e9n autorizados a circular por la v\u00eda en obras, salvo prohibici\u00f3n expresa.", "b.": "Turismos sin remolque, veh\u00edculos mixtos adaptables y motocicletas.", "c.": "\u00danicamente turismos sin remolque y motocicletas.", "explicacion": "CUANDO SE HABILITA UN CARRIL EN SENTIDO CONTRARIO AL HABITUAL, POR CIRCUNSTANCIAS DEL TR\u00c1FICO, SOLO LO PUEDEN UTILIZAR TURISMOS SIN REMOLQUE Y MOTOCICLETAS. \"CUANDO SE HABILITA POR OBRAS LO PUEDEN UTILIZAR TODOS LOS VEH\u00cdCULOS, SALVO QUE HAYA ALGUNA SE\u00d1AL QUE SE LO PROH\u00cdBA\"", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\4754.jpg", "pregunta": "En una motocicleta, \u00bfpuede sobresalir la carga por el lateral?", "a.": "S\u00ed, hasta 50 cent\u00edmetros del eje longitudinal de la motocicleta.", "b.": "No.", "c.": "S\u00ed, hasta 40 cent\u00edmetros del eje longitudinal de la motocicleta.", "explicacion": "POR LA PARTE DELANTERA: NADA. POR LA PARTE TRASERA: 25 CM. Y POR LOS LATERALES 50 CM DESDE EL EJE LONGITUDINAL DEL VEH\u00cdCULO.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\3118.jpg", "pregunta": "En esta v\u00eda con tres calzadas separadas, \u00bfpor qu\u00e9 calzada debe circular?", "a.": "S\u00f3lo por la calzada de la derecha.", "b.": "Por la calzada de la derecha y por la central cuando haya se\u00f1ales que as\u00ed me lo permiten.", "c.": "S\u00f3lo por la calzada central.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8275.JPG", "pregunta": "Si el pasajero de una motocicleta no utiliza el casco de protecci\u00f3n, la responsabilidad es del...", "a.": "conductor.", "b.": "titular del veh\u00edculo.", "c.": "pasajero.", "explicacion": "LA RESPONSABILIDAD, ES DEL CONDUCTOR, QUE TIENE QUE INDICARLE QUE TIENE QUE PONER EL CASCO. ", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\12043.jpg", "pregunta": "Un turismo de nueva matriculaci\u00f3n de uso privado, \u00bfcu\u00e1ndo deber\u00e1 pasar la primera inspecci\u00f3n t\u00e9cnica peri\u00f3dica (ITV)?.", "a.": "A los 5 a\u00f1os a contar desde la fecha de matriculaci\u00f3n.", "b.": "A los 4 a\u00f1os a contar desde la fecha de matriculaci\u00f3n.", "c.": "A los 3 a\u00f1os a contar desde la fefcha de expedici\u00f3n de la Tarjeta de Inspecci\u00f3n T\u00e9cnica.", "explicacion": "HASTA LOS 4 A\u00d1OS: EXENTOS.DE 4 A 10 CADA 2  A\u00d1OS Y A PARTIR DE: 10, ANUAL. \" SIEMPRE DESDE LA FECHA DE MATRICULACI\u00d3N\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\15272.jpg", "pregunta": "Como norma general, en v\u00edas de tres calzadas se utilizar\u00e1n las de los laterales...", "a.": "en ambos sentidos.", "b.": "en sentido \u00fanico, si bien se podr\u00e1 habilitar alg\u00fan carril para el sentido contrario.", "c.": "en sentido \u00fanico, siempre que el tr\u00e1fico sea fluido.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8784.jpg", "pregunta": "En una autopista que transcurre por zona urbana, \u00bfa qu\u00e9 velocidad m\u00e1xima puede circular un turismo si no existe se\u00f1alizaci\u00f3n?", "a.": "A 120 Km/h.", "b.": "A 100 Km/h.", "c.": "A 80 Km/h.", "explicacion": "VELOCIDAD M\u00c1XIMA EN AUTOPISTA: 120 KM/H. CUANDO TRANSCURRE POR ZONA URBANA: 80 KM/H.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\13600.jpg", "pregunta": "Cuando se padece una alergia respiratoria y se tiene una crisis de estornudos, la capacidad del conductor para mantener la concentraci\u00f3n en el tr\u00e1fico...", "a.": "es el mismo que cuando no estornuda.", "b.": "disminuye.", "c.": "aumenta.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\15270.jpg", "pregunta": "Tomar un caf\u00e9 o un t\u00e9, \u00bfson estrategias eficaces para reducir la tasa de alcoholemia?", "a.": "S\u00ed.", "b.": "No, pero masticar caf\u00e9 en grano s\u00ed reduce la tasa de alcoholemia.", "c.": "No.", "explicacion": "UNA VEZ SE HAYA BEBIDO ALCOHOL. LA \u00daNICA ESTRATEGIA ES DEJAR PASAR EL TIEMPO HASTA QUE BAJE A LA TASA AUTORIZADA. \" EL METABOLISMO NECESITA HORAS PARA CUMPLIR CON ESE PROCESO\" ", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\15060.jpg", "pregunta": "En esta v\u00eda de doble sentido, un veh\u00edculo est\u00e1 detenido por aver\u00eda. \u00bfPuede atravesar la l\u00ednea continua para sobrepasarlo?", "a.": "No, porque est\u00e1 prohibido adelantar.", "b.": "Solo si un agente de tr\u00e1fico u otra persona autorizada dirige el tr\u00e1fico.", "c.": "S\u00ed, pero solamente cuando no exista peligro.", "explicacion": "A UN VEH\u00cdCULO INMOVILIZADO LO PODEMOS SOBREPASAR PORQUE ES UN REBASAMIENTO , AUNQUE PARA ELLO NECESITE PISAR LA L\u00cdNEA CONTINUA .\" DESPU\u00c9S DE ASEGURARSE QUE SE PUEDE REALIZAR SIN PELIGRO\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8538.JPG", "pregunta": "Para evitar colisionar con el veh\u00edculo que circula delante, \u00bfqu\u00e9 es lo m\u00e1s importante?", "a.": "Que el veh\u00edculo disponga de ABS.", "b.": "Circular a una velocidad constante.", "c.": "Mantener una distancia frontal de seguridad suficiente.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5608.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 parte del cuerpo resulta m\u00e1s afectada en los accidentes de motocicleta?", "a.": "Las piernas.", "b.": "Los brazos.", "c.": "La cabeza y la cara.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\12955.jpg", "pregunta": "Al estacionar un veh\u00edculo en pendiente ascendente, su conductor deber\u00e1...", "a.": "dejar accionado el freno de estacionamiento.", "b.": "apoyar una rueda delantera en el bordillo y orientarla hacia fuera de la calzada.", "c.": "dejar seleccionada la marcha atr\u00e1s.", "explicacion": "AL ESTACIONAR HAY QUE DEJAR EL VEH\u00cdCULO CON EL FRENO DE ESTACIONAMIENTO PUESTO SIEMPRE. \"ADEM\u00c1S PODEMOS PONER LA PRIMERA VELOCIDAD: EN ASCENSOS Y MARCHA ATR\u00c1S: EN DESCENSOS.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\3323.JPG", "pregunta": "En una v\u00eda fuera de poblado en la que no exista zona peatonal ni arc\u00e9n practicable, \u00bfest\u00e1 permitido que un peat\u00f3n circule por la calzada?", "a.": "No.", "b.": "Solo si arrastra un veh\u00edculo de reducidas dimensiones que no sea de motor.", "c.": "S\u00ed, siempre que tome las debidas precauciones.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\15313.jpg", "pregunta": "En esta v\u00eda se ha habilitado un carril adicional, \u00bfa qu\u00e9 velocidad como m\u00e1ximo circular\u00e1 el veh\u00edculo naranja?", "a.": "A 60 kil\u00f3metros por hora.", "b.": "A 80 kil\u00f3metros por hora.", "c.": "A la gen\u00e9rica de la v\u00eda.", "explicacion": "VELOCIDAD M\u00c1XIMA: 80 KM/H. M\u00cdNIMA: 60 KM/H. Y LUZ DE CRUCE ENCENDIDA. PARA TODOS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9596.JPG", "pregunta": "Con nieve en la calzada...", "a.": "se deben utilizar cadenas, que se colocar\u00e1n siempre en las ruedas delanteras.", "b.": "la conducci\u00f3n debe ser suave, sin movimientos bruscos de la direcci\u00f3n ni cambios repentinos.", "c.": "se circular\u00e1 lo m\u00e1s cerca posible del veh\u00edculo que va delante para aprovechar sus rodadas.", "explicacion": "SE CIRCULAR\u00c1 CON LA MARCHA M\u00c1S LARGA POSIBLE. \"SI NECESITA PONER CADENAS, SE PONDR\u00c1N EN LAS RUEDAS MOTRICES DEL VEH\u00cdCULO\"", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8858.JPG", "pregunta": "S\u00ed un veh\u00edculo queda detenido por aver\u00eda en un paso a nivel, el conductor debe adoptar en primer lugar las medidas necesarias para...", "a.": "colocar el triangulo de prese\u00f1alizaci\u00f3n de peligro en la v\u00eda.", "b.": "desconectar los bornes de la bater\u00eda del veh\u00edculo.", "c.": "que todos los ocupantes abandonen el veh\u00edculo.", "explicacion": "LO M\u00c1S IMPORTANTE ES SALVAR LAS PERSONAS Y DESPU\u00c9S EL VEH\u00cdCULO SI ES POSIBLE.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8919.JPG", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1ndo debe comprobar el reglaje de los espejos retrovisores?", "a.": "Cuando el veh\u00edculo circule en terreno llano y recto.", "b.": "Circulando a una velocidad lenta.", "c.": "Antes de Iniciar la marcha en terreno llano y recto.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9891.jpg", "pregunta": "Los excesos de velocidad...", "a.": "hoy apenas tienen incidencia en los accidentes, debido a la seguridad de los veh\u00edculos.", "b.": "son responsables de la mayor\u00eda de los accidentes, en v\u00edas de doble sentido solamente.", "c.": "junto con las distracciones, son responsables de la mayor\u00eda de los accidentes.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8546.JPG", "pregunta": "Bajo los efectos de la depresi\u00f3n...", "a.": "disminuyen las distracciones.", "b.": "se tiene m\u00e1s seguridad", "c.": "se pierde informaci\u00f3n del entorno.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\12416.jpg", "pregunta": "Para que pueda circular un ciclomotor, \u00bfes obligatorio que est\u00e9 asegurado?", "a.": "S\u00ed.", "b.": "No.", "c.": "S\u00ed, pero solamente los que tienen m\u00e1s de dos ruedas.", "explicacion": "/ TODOS LOS CICLOMOTORES DEBEN ESTAR ASEGURADOS PARA PODER CIRCULAR POR LAS V\u00cdAS P\u00daBLICAS.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5218.JPG", "pregunta": "Conducir bajo los efectos de anfetaminas es peligroso porque...", "a.": "disminuye la somnolencia y el conductor infravalora sus propias capacidades.", "b.": "disminuyen la sensaci\u00f3n de fatiga.", "c.": "aumentan la sensaci\u00f3n de fatiga.", "explicacion": "ANFETAMINAS PRODUCE EN EL CONDUCTOR: IMPACIENCIA, VIOLENCIA Y AGRESIVIDAD. \" SOBREVALORA SU CAPACIDAD\" Y DISMINUYE LA SENSACI\u00d3N DE FATIGA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8033.JPG", "pregunta": "Las circunstancias que aumentan la probabilidad de que ocurra un accidente se denominan...", "a.": "factores de accidentalidad directa.", "b.": "marcadores de riesgo.", "c.": "factores de riesgo.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6527.JPG", "pregunta": "El conductor de un veh\u00edculo que se encuentre inmovilizado por aver\u00eda, fuera de la calzada y del arc\u00e9n, \u00bfdebe colocar el dispositivo de prese\u00f1alizaci\u00f3n de peligro?", "a.": "S\u00ed, porque se trata de una emergencia.", "b.": "No, porque no obstaculiza la circulaci\u00f3n.", "c.": "Solo en v\u00edas fuera de poblado con un carril para cada sentido de circulaci\u00f3n.", "explicacion": "AL ESTAR FUERA DE LA CALZADA Y DEL ARC\u00c9N, (DE LA V\u00cdA) NO NECESITA SE\u00d1ALIZARLO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8738.JPG", "pregunta": "En esta v\u00eda, \u00bfd\u00f3nde se colocar\u00e1 para cambiar de direcci\u00f3n a la derecha?", "a.": "En cualquier carril.", "b.": "Donde no moleste a otros veh\u00edculos que sigan de frente.", "c.": "En el carril de la derecha.", "explicacion": "EN V\u00cdAS URBANAS, CIRCULAREMOS POR EL CARRIL QUE MEJOR CONVENGA A NUESTRO DESTINO, SI VAMOS A IR A LA DERECHA, DEBEMOS DE CIRCULAR POR EL CARRIL DE LA DERECHA.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\3028.jpg", "pregunta": "Salvo circunstancias especiales, todo usuario de la v\u00eda est\u00e1 obligado a obedecer las se\u00f1ales de circulaci\u00f3n...", "a.": "aun cuando parezcan estar en contradicci\u00f3n con las normas.", "b.": "aun cuando no est\u00e9n colocadas en la v\u00eda por la que circulen.", "c.": "cuando no contradigan las normas, \u00fanicamente.", "explicacion": "PRIORIDAD ENTRE SE\u00d1ALES Y NORMAS: 1\u00c2\u00ba AGENTES, 2\u00c2\u00ba CIRCUNSTANCIALES, 3\u00c2\u00ba SEM\u00c1FOROS, 4\u00c2\u00ba SE\u00d1ALES VERTICALES, 5\u00c2\u00ba MARCAS VIALES Y 6\u00c2\u00ba LAS NORMAS DE CIRCULACI\u00d3N. CUANDO EXISTA CONTRADICCI\u00d3N, PREVALECE LA PRIORITARIA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5103.JPG", "pregunta": "La se\u00f1al triangular indica...", "a.": "que el pavimento de la calzada puede estar muy deslizante.", "b.": "que hay un escal\u00f3n lateral en la calzada.", "c.": "que hay un tramo de curvas peligrosas.", "explicacion": "LA SE\u00d1AL ADVIERTE DEL PELIGRO POR LA PROXIMIDAD DE UNA ZONA DE LA CALZADA CUYO PAVIMENTO PUEDE RESULTAR MUY DESLIZANTE.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5223.JPG", "pregunta": "La distancia de frenado es la que recorre el veh\u00edculo desde que el conductor...", "a.": "percibe un peligro hasta que pisa el freno.", "b.": "pisa el freno hasta que se detiene totalmente el veh\u00edculo.", "c.": "percibe un peligro hasta que se detiene totalmente el veh\u00edculo.", "explicacion": "LA DISTANCIA DE REACCI\u00d3N ES DESDE QUE EL CONDUCTOR PERCIBE EL PELIGRO HASTA QUE REACCIONA . LA DISTANCIA DE FRENADO ES DESDE QUE EL CONDUCTOR PISA EL PEDAL DEL FRENO HASTA QUE EL VEH\u00cdCULO SE DETIENE. LA DISTANCIA DE DETENCI\u00d3N ES LA SUMA DE AMBAS DISTANCIAS (DESDE QUE VE EL PELIGRO HASTA QUE EL VEH\u00cdCULO SE DETIENE.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5199.JPG", "pregunta": "Detiene su veh\u00edculo en  una calzada con nieve. \u00bfCu\u00e1l es la mejor manera de volver a iniciar la marcha?", "a.": "Poniendo la 4\u00aa velocidad y acelerando a fondo.", "b.": "Poniendo la 2\u00aa velocidad y acelerando suavemente.", "c.": "Poniendo la 1\u00aa velocidad y acelerando a fondo.", "explicacion": "CON LA PRIMERA, SE ENTERRAR\u00cdAN LAS RUEDAS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8959.JPG", "pregunta": "Un agente de tr\u00e1fico que circula delante muestra una bandera de color rojo, \u00bfqu\u00e9 est\u00e1 indicando?", "a.": "Que la calzada queda de nuevo abierta al tr\u00e1fico.", "b.": "Que la calzada queda temporalmente cerrada al tr\u00e1fico a todos los veh\u00edculos y usuarios.", "c.": "La necesidad de extremar la precauci\u00f3n ante la proximidad de un peligro.", "explicacion": " BANDERA AMARILLA: EXTREMAR LA PRECAUCI\u00d3N, BANDERA ROJA: CALZADA CERRADA TEMPORALMENTE. BANDERA VERDE: ABIERTA DE NUEVO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\3127.jpg", "pregunta": "En una v\u00eda de doble sentido, \u00bfpor qu\u00e9 lado de una isleta se circular\u00e1?", "a.": "Por su izquierda.", "b.": "Por su derecha.", "c.": "Por su derecha o por su izquierda, indistintamente.", "explicacion": "SE CIRCULAR\u00c1 POR LA DERECHA DE LA ISLETA, DEJ\u00c1NDOLA A MI IZQUIERDA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8163.JPG", "pregunta": "Se circula a velocidad adecuada cuando se...", "a.": "respetan los l\u00edmites m\u00e1ximos de velocidad establecidos.", "b.": "circula muy despacio.", "c.": "adapta la velocidad a las condiciones del conductor, del veh\u00edculo y del medio.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9732.JPG", "pregunta": "El impacto econ\u00f3mico de los accidentes de tr\u00e1fico afecta a...", "a.": "los conductores que tienen  un accidente al pagar el seguro de su veh\u00edculo.", "b.": "todos los ciudadanos, directa o indirectamente.", "c.": "las compa\u00f1\u00edas aseguradoras en exclusiva.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6300.jpg", "pregunta": "En esta situaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 marcas viales debe seguir?", "a.": "Las de color amarillo, ya que se trata de una zona de obras.", "b.": "Las de color blanco.", "c.": "Ninguna, ya que el trazado viene marcado por las se\u00f1ales de balizamiento, y las marcas no son obligatorias.", "explicacion": "LAS SE\u00d1ALES CIRCUNSTANCIALES PREVALECEN SOBRE TODAS LAS DEM\u00c1S SE\u00d1ALES, EXCEPTO SOBRE LAS SE\u00d1ALES DE LOS AGENTES DE LA CIRCULACI\u00d3N. \"POR ELLO DEBEMOS OBEDECER LAS SE\u00d1ALES AMARILLAS\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\14995.jpg", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1ndo se considera que un veh\u00edculo estacionado, constituye un grave obst\u00e1culo para la circulaci\u00f3n?", "a.": "Cuando se efect\u00fae en doble fila sin conductor.", "b.": "Cuando el tiempo de estacionamiento exceda de 2 horas.", "c.": "Cuando se efect\u00fae en zona reservada para el uso exclusivo de minusv\u00e1lidos.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8858.JPG", "pregunta": "Los conductores de veh\u00edculos que llegan a un paso a nivel cerrado deben...", "a.": "cambiar el sentido de la marcha y buscar un itinerario alternativo.", "b.": "detenerse uno detr\u00e1s de otro en el carril que corresponda.", "c.": "avisar a los dem\u00e1s conductores con las luces de emergencia.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7214.JPG", "pregunta": "\u00bfEst\u00e1 permitido circular con un veh\u00edculo que supera los l\u00edmites permitidos de emisi\u00f3n de humo?", "a.": "Solo si el humo es de color blanco o azulado.", "b.": "S\u00ed, en todo caso.", "c.": "No, est\u00e1 prohibido.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\12647.jpg", "pregunta": "El mal estado del veh\u00edculo, \u00bfes un factor de riesgo?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed.", "c.": "No, cuando el veh\u00edculo alcanza poca velocidad.", "explicacion": "TIENE M\u00c1S PROBABILIDAD DE TENER UN ACCIDENTE.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\12881.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 es un microsue\u00f1o?", "a.": "Un periodo de unos segundos durante el cual el conductor queda ligeramente dormido sin darse cuenta.", "b.": "Un periodo corto de descanso que el conductor realiza cuando siente fatiga.", "c.": "Un periodo de unos segundos durante el cual el conductor sue\u00f1a mientras est\u00e1 conduciendo.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\14183.jpg", "pregunta": "Si el cami\u00f3n no puede ce\u00f1irse al borde derecho de la calzada, \u00bfde qu\u00e9 manera indicar\u00e1 su conductor que puede ser adelantado con seguridad?", "a.": "Moviendo el brazo extendido de atr\u00e1s hacia delante.", "b.": "Encendiendo el intermitente izquierdo.", "c.": "Mediante el empleo reiterado de las luces de frenado.", "explicacion": "LOS CONDUCTORES DE VEH\u00cdCULOS PESADOS, CUANDO NO PUEDAN CE\u00d1IRSE AL LADO DERECHO DE LA CALZADA, ADVERTIR\u00c1N DE QUE LE PUEDEN ADELANTAR CON EL BRAZO EXTENDIDO DE ATR\u00c1S HAC\u00cdA DELANTE O BIEN CON EL INDICADOR DERECHO.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\10447.JPG", "pregunta": "Quiere girar a la derecha. \u00bfC\u00f3mo debe avisar a los dem\u00e1s conductores?", "a.": "Con el brazo o con el claxon.", "b.": "Con las luces o con el claxon.", "c.": "Con el intermitente o con el brazo.", "explicacion": "LAS MANIOBRAS SE DEBEN SE\u00d1ALIZAR SIEMPRE, UTILIZANDO COMO NORMA GENERAL LA SE\u00d1ALIZACI\u00d3N LUMINOSA, EN SU DEFECTO CON EL BRAZO. ", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\13600.jpg", "pregunta": "Cuando una persona tiene una enfermedad...", "a.": "antes de ponerse al volante debe conocer los efectos secundarios de los medicamentos.", "b.": "no debe conducir en ning\u00fan caso.", "c.": "puede consumir alcohol antes de conducir si no toma medicamentos.", "explicacion": "DEBE CONSULTAR AL M\u00c9DICO, O BIEN AL FARMAC\u00c9UTICO Y LEERSE BIEN EL PROSPECTO, ANTES DE PONERSE AL VOLANTE.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\13556.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indica esta se\u00f1al situada sobre un refugio?", "a.": "Los lados del refugio por donde los veh\u00edculos han de pasar.", "b.": "Los lados del refugio por donde est\u00e1 prohibido pasar.", "c.": "Los lados de la calzada en los que est\u00e1 permitido estacionar.", "explicacion": "LOS LADOS DEL REFUGIO POR DONDE LOS VEH\u00cdCULOS HAN DE PASAR.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\7832.JPG", "pregunta": "Debido a la estrechez de la calzada, el cambio de sentido no puede realizarse de un solo giro, \u00bfqu\u00e9 est\u00e1 obligado a hacer el conductor?", "a.": "Esperar hasta que no haya tr\u00e1fico para realizar el cambio de sentido.", "b.": "Realizar el cambio de sentido con el menor n\u00famero de maniobras posible.", "c.": "Continuar la marcha hasta encontrar un lugar adecuado.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\3309.JPG", "pregunta": "\u00bfPuede perder puntos de su saldo si pone en peligro a un grupo de ciclistas durante un adelantamiento?", "a.": "No, es una infracci\u00f3n que no supone la p\u00e9rdida de puntos.", "b.": "S\u00ed, es una infracci\u00f3n que supone la p\u00e9rdida de 6 puntos.", "c.": "No, porque es un delito contra la seguridad vial no una infracci\u00f3n administrativa.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9642.JPG", "pregunta": "Circular en una ciudad a m\u00e1s de 50 km/h, \u00bfsupone alg\u00fan peligro?", "a.": "No, siempre que se pueda controlar el veh\u00edculo.", "b.": "No supone peligro hasta los 80 km/h.", "c.": "S\u00ed, porque a esa velocidad un atropello puede ser mortal.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\7775.JPG", "pregunta": "La carga transportada en una motocicleta de anchura inferior a 1 metro, \u00bfpuede sobresalir por la parte delantera o trasera?", "a.": "S\u00ed, hasta 0,50 metros tanto por la parte delantera como por la parte trasera.", "b.": "Por la parte delantera no, por la trasera s\u00ed, hasta 0,25 metros.", "c.": "S\u00ed, pero s\u00f3lo por la parte trasera hasta 0,50 metros.", "explicacion": "EN LOS VEH\u00cdCULOS DE ANCHURA INFERIOR A UN METRO, LA CARGA S\u00d3LO PUEDE SOBRESALIR 0\u00c2\u00b425 M. POR LA PARTE TRASERA Y 0\u00c2\u00b450 M. POR LOS LATERALES, CONTADOS DESDE EL EJE CENTRAL DEL VEH\u00cdCULO. \" POR LA PARTE DELANTERA, NO\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\13667.jpg", "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo se llama la conducci\u00f3n que nos permite circular anticip\u00e1ndonos a los posibles riesgos?", "a.": "Peligrosa.", "b.": "Preventiva.", "c.": "Eficiente.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9297.JPG", "pregunta": "La prueba de detecci\u00f3n de alcoholemia consistir\u00e1 normalmente...", "a.": "en una anal\u00edtica de orina.", "b.": "en la verificaci\u00f3n del aire espirado mediante etil\u00f3metros.", "c.": "en un an\u00e1lisis de sangre.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\1455.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indica esta se\u00f1al?", "a.": "Peligro por la proximidad de un carril reservado para parada de tranv\u00edas.", "b.": "Peligro por la proximidad de un cruce con una l\u00ednea de tranv\u00eda.", "c.": "Peligro por la proximidad de un lugar reservado para parada autobuses y tranv\u00edas.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9590.JPG", "pregunta": "Al conducir de forma eficiente...", "a.": "el ruido que produce el veh\u00edculo aumenta.", "b.": "el gasto de combustible aumenta.", "c.": "los costes de uso y mantenimiento del veh\u00edculo se reducen.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6420.JPG", "pregunta": "Las anfetaminas, \u00bfson peligrosas para conducir?", "a.": "No, porque son tranquilizantes.", "b.": "No, porque retrasan la aparici\u00f3n del sue\u00f1o.", "c.": "S\u00ed.", "explicacion": "CON ANFETAMINAS. EL CONDUCTOR ES: IMPACIENTE E IMPULSIVO.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9734.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 alumbrado debe llevar encendido si circula de noche por una traves\u00eda insuficientemente iluminada?", "a.": "La luz de posici\u00f3n y la de largo alcance.", "b.": "Luz de posici\u00f3n y la de corto alcance.", "c.": "La luz de posici\u00f3n, \u00fanicamente.", "explicacion": "CIRCULAR POR UNA TRAVES\u00cdA O V\u00cdA URBANA INSUFICIENTEMENTE ILUMINADA: LUZ DE POSICI\u00d3N Y LA DE CORTO ALCANCE. ", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\13657.jpg", "pregunta": "En general, un conductor que sufre un trastorno depresivo...", "a.": "es m\u00e1s inseguro al volante.", "b.": "sufre menos distracciones.", "c.": "comete menos errores a la hora de tomar decisiones.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5169.JPG", "pregunta": "Los accidentes de tr\u00e1fico producidos por distracci\u00f3n del conductor son m\u00e1s frecuentes...", "a.": "cuando el conductor va acompa\u00f1ado.", "b.": "cuando el conductor va solo.", "c.": "de noche.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\1928.jpg", "pregunta": "La tasa m\u00e1xima de alcoholemia permitida en sangre para conductores profesionales es...", "a.": "0,50 gramos por litro.", "b.": "0,15 gramos por litro.", "c.": "0,30 gramos por litro.", "explicacion": " CONDUCTORES PROFESIONALES Y CONDUCTORES NOVELES ES: 0,30 GRAMOS POR LITRO DE SANGRE O BIEN 0,15 MILIGRAMOS POR LITRO DE AIRE ESPIRADO.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\2594.JPG", "pregunta": "En las glorietas se circular\u00e1 dejando el centro...", "a.": "a la derecha.", "b.": "a la izquierda.", "c.": "a la izquierda o la derecha, es indistinto.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\11634.jpg", "pregunta": "Durante el d\u00eda, \u00bfqu\u00e9 alumbrado llevar\u00e1 encendido una motocicleta?", "a.": "El de posici\u00f3n o el de corto alcance.", "b.": "Ninguno.", "c.": "El de corto alcance o cruce.", "explicacion": "COMO M\u00cdNIMO: CORTO ALCANCE O CRUCE.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\13616.jpg", "pregunta": "Para los conductores y pasajeros de motocicletas, \u00bftiene importancia el vestuario a utilizar?", "a.": "No, porque no aporta nada a la seguridad.", "b.": "S\u00ed, es fundamental porque el cuerpo est\u00e1 directamente expuesto a las inclemencias del tiempo.", "c.": "No, es indiferente siempre que lleven el casco.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9007.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 tiene que hacer si ha caducado la vigencia de su permiso y quiere seguir conduciendo?", "a.": "Solicitar la pr\u00f3rroga aportando la documentaci\u00f3n necesaria", "b.": "Volver a examinarse de las pruebas pr\u00e1cticas", "c.": "Presentarse a un nuevo examen te\u00f3rico", "explicacion": "TIENE QUE RENOVARLO. \" HASTA LOS 65 A\u00d1OS: CADA 10 A\u00d1OS. M\u00c1S DE 65 A\u00d1OS: CADA: 5 A\u00d1OS\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8721.JPG", "pregunta": "La probabilidad de que un accidente sea mortal es mayor cuando se circula a velocidad...", "a.": "moderada.", "b.": "inadecuada.", "c.": "adecuada.", "explicacion": "CUANTO MAYOR SEA LA VELOCIDAD CON LA QUE SE CIRCULE, M\u00c1S GRAVES VAN A SER LAS LESIONES QUE SE PUEDEN PRODUCIR. UNA VELOCIDAD INADECUADA A LAS CIRCUNSTANCIAS INCREMENTA EL RIESGO DE ACCIDENTE.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\3021.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 luz obliga a detenerse?", "a.": "La amarilla intermitente.", "b.": "La amarilla fija.", "c.": "La verde.", "explicacion": "ANTE UNA LUZ AMARILLA FIJA:  HAY QUE DETENERSE IGUAL QUE SI FUERA UNA LUZ ROJA. AMARILLA INTERMITENTE: CIRCULAR CON PRECAUCI\u00d3N.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\14087.jpg", "pregunta": "No deber\u00e1 iniciar un adelantamiento sin comprobar previamente que...", "a.": "existe espacio suficiente para volver al carril derecho cuando termine la maniobra.", "b.": "los veh\u00edculos que circulan detr\u00e1s mantienen la distancia de seguridad.", "c.": "el veh\u00edculo de delante reduce su velocidad para facilitar la maniobra.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\1657.jpg", "pregunta": "\u00bfD\u00f3nde se puede encontrar esta se\u00f1al?", "a.": "En carreteras convencionales.", "b.": "En cualquier v\u00eda.", "c.": "En autopistas, autov\u00edas y v\u00edas para autom\u00f3viles.", "explicacion": "COLOR AZUL: AUTOPISTA, AUTOV\u00cdA O V\u00cdA PARA AUTOM\u00d3VILES. /- SALIDA A: 100 METROS. //- SALIDA A: 200 METROS. ///-SALIDA A: 300 METROS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9830.JPG", "pregunta": "En esta v\u00eda, \u00bfes correcto circular por el centro de la calzada?", "a.": "S\u00ed, porque la calzada es muy estrecha.", "b.": "No, se circular\u00e1 por la derecha de la calzada, lo m\u00e1s cerca posible del borde derecho.", "c.": "S\u00ed, porque no hay marcas que delimiten los carriles.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9540.JPG", "pregunta": "De acuerdo con la se\u00f1alizaci\u00f3n, \u00bfes correcto utilizar el alumbrado del veh\u00edculo?", "a.": "S\u00ed, al menos, la luz de cruce porque el veh\u00edculo circula por un carril reversible.", "b.": "S\u00ed, porque circula en sentido contrario al habitual.", "c.": "No, porque es de d\u00eda y las condiciones meteorol\u00f3gicas son favorables.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8720.JPG", "pregunta": "El seguro de suscripci\u00f3n obligatoria, \u00bfcubre los da\u00f1os causados al conductor no culpable de un accidente??", "a.": "S\u00ed, los personales pero no los materiales.", "b.": "No, ni los personales ni los materiales.", "c.": "S\u00ed, los personales y materiales.", "explicacion": "CUBRE LOS DA\u00d1OS MATERIALES Y PERSONALES CAUSADOS A TERCERAS PERSONAS. (Cuant\u00eda limitada).", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9176.JPG", "pregunta": "En un accidente de tr\u00e1fico, \u00bfqu\u00e9 debe hacer?", "a.": "\u00danicamente auxiliar a los heridos y autoprotegerse.", "b.": "Autoprotegerse, proteger el lugar del accidente y socorrer a los heridos.", "c.": "\u00danicamente auxiliar a los heridos y proteger el lugar del accidente.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\10533.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indica la palabra \"tubeless\" escrita en el lateral del neum\u00e1tico?", "a.": "Que es un neum\u00e1tico adecuado para colocarlo en un autob\u00fas.", "b.": "Que es un neum\u00e1tico preparado para ser montado sin c\u00e1mara.", "c.": "Que es un neum\u00e1tico adecuado para utilizarlo cuando la calzada tenga agua.", "explicacion": "ES UN NEUM\u00c1TICO SIN C\u00c1MARA, M\u00c1S SEGURO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8720.JPG", "pregunta": "En su turismo lleva enganchado un remolque, \u00bfdebe concertar el seguro obligatorio para el remolque?", "a.": "S\u00ed, pero s\u00f3lo si la MMA del remolque supera los 750 kg.", "b.": "No, s\u00f3lo para el turismo.", "c.": "S\u00ed, cualquira que sea la MMA del remolque.", "explicacion": " HASTA LOS 750 KG. (LIGERO) NO HACE FALTA, M\u00c1S DE 750 KG. (NO LIGERO) HAY QUE CONCERTAR UN SEGURO ESPECIFICO PARA EL REMOLQUE.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8744.JPG", "pregunta": "Las se\u00f1ales del panel, \u00bfqu\u00e9 indican?", "a.": "El l\u00edmite de velocidad en un tramo frecuentado por ni\u00f1os.", "b.": "El l\u00edmite de velocidad a 40 kil\u00f3metros por hora en esta traves\u00eda.", "c.": "El l\u00edmite de velocidad a 40 kil\u00f3metros por hora para los veh\u00edculos que giren a la derecha.", "explicacion": "LA PROHIBICI\u00d3N DE CIRCULAR A VELOCIDAD SUPERIOR, A LA INDICADA EN LA SE\u00d1AL, AL ESTAR COLOCADA EN EL MISMO POSTE QUE UNA SE\u00d1AL DE ADVERTENCIA DE PELIGRO O EN EL MISMO PANEL QUE \u00c9STA,  \"FINALIZA CUANDO TERMINE EL PELIGRO SE\u00d1ALADO\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\7095.JPG", "pregunta": "La se\u00f1al proh\u00edbe el paso a los veh\u00edculos que...", "a.": "su longitud m\u00e1xima, incluida la carga, supere la indicada", "b.": "su anchura m\u00e1xima, incluida la carga, supere la indicada.", "c.": "su altura m\u00e1xima, incluida la carga, supere la indicada.", "explicacion": "ANCHURA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8179.JPG", "pregunta": "En una v\u00eda de tres carriles, \u00bfpuede limitarse la aplicaci\u00f3n de una se\u00f1al a uno o dos carriles?", "a.": "S\u00ed, mediante marcas viales en la calzada.", "b.": "No, siempre se aplicar\u00e1 a toda la anchura de la calzada.", "c.": "S\u00ed, siempre que afecte al menos a dos carriles.", "explicacion": "CADA CARRIL, PODR\u00c1 TENER LIMITES DE VELOCIDAD DISTINTOS O BIEN OTRAS INDICACIONES. MARCADOS CON SE\u00d1ALES VIALES EN CADA UNO.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8076.JPG", "pregunta": "Para que el apoyacabezas est\u00e9 regulado correctamente, la distancia respecto a la cabeza debe ser...", "a.": "la m\u00ednima posible y nunca superior a 4 cm.", "b.": "la que resulte m\u00e1s c\u00f3moda para el conductor.", "c.": "superior a 4 cm.", "explicacion": "LA PARTE CENTRAL DEL REPOSACABEZAS DEBE COINCIDIR CON LA ALTURA DE LOS OJOS. \" LA SEPARACI\u00d3N ENTRE LA CABEZA Y APOYACABEZAS, NUNCA SUPERIOR A 4 CM\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5143.JPG", "pregunta": "Se considera que una v\u00eda est\u00e1 insuficientemente iluminada cuando...", "a.": "la v\u00eda no permite ver con claridad.", "b.": "no puede distinguir la placa de matricula de otro veh\u00edculo a 50 metros.", "c.": "con vista normal no se puede leer una placa de matricula a 10 metros o distinguir un veh\u00edculo pintado de oscuro a 50 metros.", "explicacion": "NO SE DISTINGUE  UN VEH\u00cdCULO DE COLOR OSCURO A: 50 METROS O BIEN UNA PLACA DE MATRICULA A: 10 METROS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5396.JPG", "pregunta": "Ante esta situaci\u00f3n...", "a.": "se debe circular a velocidad moderada, llegando incluso a detener el veh\u00edculo.", "b.": "se acelerar\u00e1 para dejar atr\u00e1s al ni\u00f1o cuanto antes y evitar as\u00ed el peligro.", "c.": "se circular\u00e1 normalmente, pues el ni\u00f1o no ha invadido la v\u00eda.", "explicacion": "CON PEATONES EN LA CALZADA SE DEBE MODERAR LA VELOCIDAD Y EXTREMAR LA PRECAUCI\u00d3N. EL CLAXON TAMBI\u00c9N SE PUEDE UTILIZAR EN CASO DE PELIGRO. \" LOS NI\u00d1OS TIENEN M\u00c1S PELIGRO, POR SU BAJA ESTATURA  Y QUE PUEDEN CRUZAR INESPERADAMENTE \".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\13488.jpg", "pregunta": "Hay nieve en la calzada, \u00bfcu\u00e1ndo es obligatorio usar cadenas?", "a.": "Siempre que la temperatura sea menor de cero grados (0\u00c2\u00ba).", "b.": "Siempre que est\u00e9 nevando.", "c.": "Siempre que los neum\u00e1ticos del veh\u00edculo no se agarren bien a la calzada.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\13653.jpg", "pregunta": "En una autopista, \u00bfcu\u00e1l es la velocidad m\u00e1xima a la que est\u00e1 permitido circular a una furgoneta que transporta mercanc\u00edas?", "a.": "100 km/h.", "b.": "90 km/h.", "c.": "120 km/h.", "explicacion": "CAMIONES, FURGONETAS, TRACTOCAMIONES, AUTOCARAVANAS DE M\u00c1S DE 3.500 KG. VEH\u00cdCULOS CON REMOLQUE Y ARTICULADOS: AUTOPISTA Y AUTOV\u00cdA: 90 KM/H. EN CONVENCIONALES: 80 KM/H.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8742.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 es el \u00e1ngulo muerto?", "a.": "Es la zona sin visibilidad que tiene el conductor al tomar una curva.", "b.": "Es una zona alrededor del veh\u00edculo que no se ve con los retrovisores.", "c.": "Es una parte de los coches que puede producir accidentes.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8038.JPG", "pregunta": "Llevar encendido el aire acondicionado o climatizador  del veh\u00edculo, \u00bfaumenta el consumo de combustible?", "a.": "S\u00f3lo aumenta el consumo si se programa por encima de 30\u00c2\u00ba cent\u00edgrados", "b.": "No, llevar conectado el climatizador no afecta al consumo de combustible.", "c.": "S\u00ed, por lo que hay que usarlo de forma racional.", "explicacion": "EL MOTOR DEL AIRE ACONDICIONADO CONSUME ENERG\u00cdA. POR ELLO, EL CONSUMO DEL VEH\u00cdCULO SER\u00c1 MAYOR.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8602.JPG", "pregunta": "En las zonas urbana, \u00bfpor donde est\u00e1n obligados a circular los peatones, como norma general?", "a.": "Por las aceras.", "b.": "Por la calzada.", "c.": "Es indiferente.", "explicacion": "LOS PEATONES DEBEN TRANSITAR POR LAS ZONAS PEATONALES, SI EXISTEN Y SON PRACTICABLES Y POR LAS ACERAS.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5146.JPG", "pregunta": "En un paso de peatones, \u00bfest\u00e1 permitido parar o estacionar?", "a.": "No.", "b.": "Est\u00e1 permitido parar, pero est\u00e1 prohibido estacionar.", "c.": "S\u00ed.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9471.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 productos, pueden perjudicar a la capacidad de conducir de modo similar al alcohol?", "a.": "Una taza de caf\u00e9.", "b.": "Una taza de t\u00e9.", "c.": "Determinados medicamentos y estupefacientes.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\10622.JPG", "pregunta": "Antes de circular marcha atr\u00e1s, siempre deber\u00e1 comprobar que...", "a.": "el recorrido va a ser inferior a 15 metros.", "b.": "lleva encendidas las luces de emergencia.", "c.": "puede hacerlo sin ocasionar peligro a otros usuarios de la v\u00eda.", "explicacion": "COMO NORMA GENERAL EST\u00c1 PROHIBIDO CIRCULAR MARCHA ATR\u00c1S. \" EXCEPTO: SI NO PUEDO IR HACIA DELANTE, CAMBIAR DE DIRECCI\u00d3N O DE SENTIDO\" ( no hay limite de metros hacia atr\u00e1s para esta maniobra) Y PARA PARAR, ESTACIONAR, INCORPORARSE A LA CIRCULACI\u00d3N: SIN INVADIR UN CRUCE DE V\u00cdAS Y M\u00c1XIMO: 15 METROS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9667.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 veh\u00edculos est\u00e1n obligados a circular por una v\u00eda a cuya entrada se encuentra esta se\u00f1al?", "a.": "Las motocicletas sin sidecar.", "b.": "Todas las motocicletas", "c.": "Todos los veh\u00edculos de dos ruedas.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\10836.jpg", "pregunta": "Por un carril para veh\u00edculos de alta ocupaci\u00f3n(VAO), \u00bfle est\u00e1 permitido circular a un veh\u00edculo mixto adaptable?", "a.": "S\u00f3lo si el veh\u00edculo lleva la se\u00f1al de minusv\u00e1lido.", "b.": "Si.", "c.": "No.", "explicacion": "PODR\u00c1N UTILIZARLO: TURISMOS SIN REMOLQUE, MOTOCICLETAS, AUTOBUSES DE M\u00c1S DE 3.500 KG. AUTOBUSES ARTICULADOS, VEH\u00cdCULOS MIXTOS ADAPTABLES, VEH\u00cdCULOS PARA DISCAPACITADOS, CON LA SE\u00d1AL: V-15 Y  AQUELLOS VEH\u00cdCULOS QUE OSTENTEN UN DISTINTIVO V-25  AMBIENTAL.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9512.JPG", "pregunta": "Como norma general, a un turismo, \u00bfle est\u00e1 permitido circular si solo lleva el espejo retrovisor exterior izquierdo y el espejo retrovisor interior?", "a.": "S\u00ed.", "b.": "No, tambi\u00e9n debe llevar el espejo retrovisor exterior derecho.", "c.": "No, debe llevar el espejo retrovisor exterior derecho y el retrovisor interior.", "explicacion": "ESPEJOS OBLIGATORIOS: 1/ EXTERIOR IZQUIERDO Y 2/ EL INTERIOR. Y \"PODR\u00c1 LLEVAR EL EXTERIOR DERECHO\"  Si por el espejo interior no puede ver por alguna circunstancia: Equipaje, remolque, etc. \" entonces tendr\u00e1 que llevar los dos exteriores: izquierdo y derecho\"", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\7583.JPG", "pregunta": "La fatiga que produce la conducci\u00f3n hace que...", "a.": "disminuya la sensibilidad al deslumbramiento durante la noche.", "b.": "el tiempo de reacci\u00f3n sea m\u00e1s corto.", "c.": "disminuyan la capacidad de concentraci\u00f3n y la seguridad.", "explicacion": "EL TIEMPO DE REACCI\u00d3N SEA MAYOR, M\u00c1S LARGO. \" LA CAPACIDAD DE CONCENTRACI\u00d3N ES MENOR\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9854.JPG", "pregunta": "Esta se\u00f1al indica calzada obligatoria para...", "a.": "autom\u00f3viles de todo tipo.", "b.": "autom\u00f3viles, excepto motocicletas sin sidecar.", "c.": "turismos.", "explicacion": " OBLIGACI\u00d3N PARA:   AUTOM\u00d3VILES ,\" EXCEPTO MOTOCICLETAS SIN SIDECAR, DE CIRCULAR POR LA CALZADA A CUYA ENTRADA ESTE SITUADA\" (Entendiendo por autom\u00f3viles: Turismos, motocicletas, autobuses, camiones y furgones).", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5384.JPG", "pregunta": "Esta se\u00f1al, \u00bfqu\u00e9 proh\u00edbe?", "a.": "La entrada a toda clase de veh\u00edculos.", "b.": "La entrada a veh\u00edculos de motor.", "c.": "El estacionamiento a turismos y motocicletas.", "explicacion": "\"PROHIBICI\u00d3N DE ACCEDO A VEH\u00cdCULOS DE MOTOR\". LOS CICLOMOTORES PUEDEN PASAR.( NO SE CONSIDERAN VEH\u00cdCULOS DE MOTOR)", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\10674.JPG", "pregunta": "Una marca longitudinal formada por dos l\u00edneas continuas adosadas...", "a.": "indica que circulamos por un carril adicional circunstancial.", "b.": "indica que circulamos por un carril reversible.", "c.": "tiene el mismo significado que una marca longitudinal continua.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\15306.jpg", "pregunta": "Una exposici\u00f3n continuada del veh\u00edculo a temperaturas elevadas, puede provocar un deterioro mayor de las gomas de las escobillas de los limpiaparabrisas. \u00bfCu\u00e1les son los efectos m\u00e1s comunes?", "a.": "Se reblandecen y pierden elasticidad.", "b.": "Se dilatan y ejercen mayor presi\u00f3n sobre el cristal.", "c.": "Se endurecen y se agrietan.", "explicacion": "SE ENDURECEN Y SE AGRIETAN \" LLEGANDO A RALLAR EL CRISTAL DEL PARABRISAS\"", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9732.JPG", "pregunta": "Los accidentes de tr\u00e1fico son un problema prioritario de salud p\u00fablica y por ello se debe...", "a.": "construir m\u00e1s hospitales.", "b.": "aumentar los costes sanitarios.", "c.": "colaborar para intentar reducir las cifras de muertos y heridos.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\7650.JPG", "pregunta": "\u00bfQui\u00e9n tiene la responsabilidad por las infracciones cometidas sobre las normas de circulaci\u00f3n?", "a.": "El titular del veh\u00edculo.", "b.": "Siempre el conductor causante de la infracci\u00f3n cometida.", "c.": "El conductor y, si es menor de edad, sus padres o tutores legales, solidariamente.", "explicacion": "LA RESPONSABILIDAD POR LAS INFRACCIONES COMETIDAS SOBRE LAS NORMAS DE CIRCULACI\u00d3N RECAEN SOBRE EL CONDUCTOR DEL VEH\u00cdCULO Y, SI ES MENOR DE EDAD: RESPONDEN SOLIDARIAMENTE CON \u00c9L SUS PADRES, TUTORES, ACOGEDORES Y GUARDADORES LEGALES.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9783.JPG", "pregunta": "\u00bfCircula correctamente el tractor agr\u00edcola de 2500 kg de MMA?", "a.": "S\u00ed, porque al no superar los 3.500 kg de MMA. debe circular por el arc\u00e9n.", "b.": "No, porque estos veh\u00edculos deben circular siempre por la calzada.", "c.": "S\u00ed, pero s\u00f3lo si est\u00e1 averiado.", "explicacion": "SI SUPERA LOS 3.500 KG. DE MMA. DEBE CIRCULAR POR EL CARRIL DERECHO DE LA CALZADA. \"HASTA 3.500 KG. DE MASA M\u00c1XIMA AUTORIZADA ES CORRECTO\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\7144.JPG", "pregunta": "Durante el d\u00eda, \u00bfcu\u00e1ndo se produce el mayor n\u00famero de accidentes?", "a.": "A las horas de entrada o salida del trabajo.", "b.": "A primera hora de la ma\u00f1ana.", "c.": "A la hora de entrada en los trabajos, solamente.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\15274.jpg", "pregunta": "Debido a una retenci\u00f3n de circulaci\u00f3n tiene que reducir, de modo considerable la velocidad de su veh\u00edculo. \u00bfDebe advertir, siempre que sea posible, a los veh\u00edculos que circulen detr\u00e1s?", "a.": "S\u00ed, con el empleo de la luz de emergencia.", "b.": "S\u00ed, con el empleo reiterado de las luces de frenado o moviendo el brazo alternativamente de arriba a abajo.", "c.": "No, est\u00e1 prohibido hacer advertencias, ya que pueden crear confusi\u00f3n.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9643.JPG", "pregunta": "Se proh\u00edbe circular por autopista a los...", "a.": "veh\u00edculos que transporten mercanc\u00edas peligrosas.", "b.": "veh\u00edculos con remolque.", "c.": "veh\u00edculos que no sean capaces de alcanzar en llano 60 km/h.", "explicacion": "BICICLETAS, CICLOMOTORES, VEH\u00cdCULOS DE TRACCI\u00d3N ANIMAL Y AUTOM\u00d3VILES QUE NO SEAN CAPAZ DE ALCANZAR EN LLANO LOS: 60 KM/H.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9363.jpg", "pregunta": "Un veh\u00edculo consume mucho carburante. \u00bfQu\u00e9 se debe revisar?", "a.": "El circuito de escape.", "b.": "El circuito de refrigeraci\u00f3n y el de lubricaci\u00f3n.", "c.": "El circuito de encendido y el de alimentaci\u00f3n.", "explicacion": "BUJ\u00cdAS Y FILTROS PRINCIPALMENTE.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6425.JPG", "pregunta": "Al iniciar un tratamiento m\u00e9dico...", "a.": "nunca se puede conducir.", "b.": "hay que ser m\u00e1s prudente conduciendo.", "c.": "siempre se puede conducir.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8328.JPG", "pregunta": "En esta v\u00eda, \u00bfpuede parar su veh\u00edculo en el arc\u00e9n para contemplar el paisaje?", "a.": "S\u00ed, porque el arc\u00e9n es ancho.", "b.": "No, est\u00e1 prohibido.", "c.": "Solo si la parada es inferior a un minuto.", "explicacion": "EN EL ARC\u00c9N NO PODEMOS NI PARAR NI ESTACIONAR. PODEMOS DETENERNOS POR AVER\u00cdA O MAL ESTADO F\u00cdSICO DEL CONDUCTOR O OCUPANTES. \" FUERA DEL ARC\u00c9N: PODEMOS: DETENERNOS, PARAR Y ESTACIONAR. PORQUE ESTAMOS FUERA DE LA V\u00cdA \".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9025.JPG", "pregunta": "Las lesiones m\u00e1s graves en los ciclistas, cuando son v\u00edctimas de un atropello, se localizan en...", "a.": "la cabeza.", "b.": "todo el cuerpo.", "c.": "las extremidades.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\14046.jpg", "pregunta": "Una persona mayor de edad, \u00bfpuede circular con una motocicleta llevando como pasajero a un ni\u00f1o de 10 a\u00f1os, si no es su padre, ni su madre, ni su tutor legal?", "a.": "S\u00ed, siempre que el menor lleve casco homologado.", "b.": "S\u00f3lo si est\u00e1 autorizado por alguno de ellos.", "c.": "No.", "explicacion": " EL NI\u00d1O DEBER\u00c1 TENER 12 A\u00d1OS. Y EXCEPCIONALMENTE 7 A\u00d1OS SI LA MOTOCICLETA O CICLOMOTOR VAN CONDUCIDOS POR EL PADRE, MADRE , TUTOR O \" POR UNA PERSONA MAYOR AUTORIZADA POR ESTOS\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5161.JPG", "pregunta": "Los conductores deben ceder el paso a los animales...", "a.": "\u00fanicamente en las ca\u00f1adas debidamente se\u00f1alizadas.", "b.": "siempre que se crucen sus trayectorias.", "c.": "cuando vayan a girar con su veh\u00edculo para entrar en otra v\u00eda y haya animales cruz\u00e1ndola, aunque no exista paso para \u00e9stos.", "explicacion": "LOS CONDUCTORES DEBEN CEDER EL PASO A LOS ANIMALES  EN LAS CA\u00d1ADAS DEBIDAMENTE SE\u00d1ALIZADAS, CUANDO CRUCEN UN ARC\u00c9N POR EL QUE EST\u00c9N CIRCULANDO ANIMALES QUE NO DISPONGAN DE CA\u00d1ADA Y CUANDO VAYAN A GIRAR CON SU VEH\u00cdCULO PARA ENTRAR EN OTRA V\u00cdA Y HAYA ANIMALES CRUZ\u00c1NDOLA, COMO EN ESTE CASO.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\3317.JPG", "pregunta": "Cuando el casco no tiene pantalla de protecci\u00f3n, \u00bfes conveniente utilizar gafas para proteger los ojos?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed.", "c.": "No solo es conveniente, sino que adem\u00e1s es obligatorio.", "explicacion": "EL CASCO INTEGRAL, EVITA QUE PENETREN OBJETOS , INSECTOS , ETC.,  EN LOS OJOS.\" SI SE UTILIZA UN CASCO ABIERTO SE RECOMIENDA EL USO DE GAFAS PARA OFRECER PROTECCI\u00d3N A LOS OJOS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6527.JPG", "pregunta": "El veh\u00edculo que se observa en la fotograf\u00eda, \u00bfest\u00e1 correctamente estacionado?", "a.": "Solo si el estacionamiento dura menos de dos minutos.", "b.": "S\u00cd, porque se encuentra fuera de la zona transitable del arc\u00e9n.", "c.": "No, porque obstaculiza la circulaci\u00f3n.", "explicacion": " SE ENCUENTRA FUERA DE LA  CALZADA Y DE LA ZONA TRANSITABLE DEL ARC\u00c9N, POR ELLO ES CORRECTO.\" NO TIENE QUE PONER SE\u00d1ALIZACI\u00d3N ALGUNA\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9550.JPG", "pregunta": "Antes de iniciar un adelantamiento, el conductor est\u00e1 obligado a comprobar que...", "a.": "el veh\u00edculo que circule delante nos avise con se\u00f1ales ac\u00fasticas de la posibilidad de hacerlo.", "b.": "la calzada tiene m\u00e1s de un carril para su sentido.", "c.": "dispone de velocidad suficiente.", "explicacion": " PUEDE HACERLO: TR\u00c1FICO, V\u00cdA Y SE\u00d1ALES. \" ADEM\u00c1S QUE TENGA VELOCIDAD SUFICIENTE PARA REALIZARLO EN EL MENOR TIEMPO POSIBLE\"", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8194.JPG", "pregunta": "La tasa m\u00e1xima de alcohol para un conductor de autob\u00fas es de...", "a.": "0,40 miligramos por litro de aire espirado.", "b.": "0,15 miligramos por litro de aire espirado.", "c.": "0,25 miligramos por litro de aire espirado.", "explicacion": "CONDUCTORES NOVELES Y PROFESIONALES: 0,3 GRAMOS / LITRO DE SANGRE O BIEN: 0,15 MILIGRAMOS / LITRO AIRE ESPIRADO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8099.JPG", "pregunta": "Durante el d\u00eda, el conductor de un turismo, \u00bfcu\u00e1ndo est\u00e1 obligado a circular con el alumbrado de corto alcance encendido?", "a.": "Siempre que llueva.", "b.": "Cuando circule por un carril para veh\u00edculos con alta ocupaci\u00f3n(VAO).", "c.": "Cuando circule por un carril reversible.", "explicacion": "CARRIL VAO:  NO ES OBLIGATORIO LUZ DE CORTO ALCANCE O CRUCE. \"CARRILES OBLIGATORIA LUZ DE CORTO ALCANCE O CRUCE\": REVERSIBLES, SENTIDO CONTRARIO AL HABITUAL Y ADICIONALES CIRCUNSTANCIALES\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9313.JPG", "pregunta": "En una v\u00eda interurbana de doble sentido de circulaci\u00f3n, \u00bfest\u00e1 permitido realizar una parada o estacionamiento en el lado izquierdo?", "a.": "Solo cuando la l\u00ednea de separaci\u00f3n de ambos sentidos es discontinua.", "b.": "No, en ning\u00fan caso.", "c.": "S\u00ed, siempre que el veh\u00edculo quede fuera de la calzada.", "explicacion": " EN LAS CALZADAS DE DOBLE SENTIDO, TANTO DENTRO COMO FUERA DE POBLADO, SE DEBE PARAR O ESTACIONAR SIEMPRE EN EL LADO DERECHO EN EL SENTIDO DE LA MARCHA, FUERA DE LA CALZADA Y DEL ARC\u00c9N.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\1277.jpg", "pregunta": "\u00bfA qu\u00e9 veh\u00edculos proh\u00edbe el adelantamiento esta se\u00f1al?", "a.": "A todos los veh\u00edculos de motor, incluidos camiones.", "b.": "A los camiones de m\u00e1s de 3.500 Kg. de MMA.", "c.": "A todos los camiones de menos de 3.500 Kg. de MMA.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6320.jpg", "pregunta": "\u00bfEst\u00e1 permitido estacionar el d\u00eda 16 a las ocho de la ma\u00f1ana en el lado de la calzada en que est\u00e9 situada esta se\u00f1al?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed, porque la se\u00f1al s\u00f3lo proh\u00edbe la parada.", "c.": "S\u00ed, porque s\u00f3lo proh\u00edbe estacionar hasta el d\u00eda 15.", "explicacion": "PROHIBICI\u00d3N DE ESTACIONAR:  \" DESDE LAS 9 HORAS DEL D\u00cdA 1 HASTA LAS 9 HORAS DEL D\u00cdA 16\". SALVO INDICACI\u00d3N EN CONTRA \" . NO PROH\u00cdBE LA PARADA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6276.jpg", "pregunta": "Para incorporarse a la v\u00eda principal, un turismo tiene que atravesar un carril bici debidamente se\u00f1alizado; \u00bfdeber\u00e1 ceder el paso a los ciclistas que circular por el mismo?", "a.": "S\u00ed; los ciclistas tienen prioridad de paso.", "b.": "No; el turismo tiene prioridad de paso.", "c.": "Solo cuando los ciclistas circulen en grupo.", "explicacion": "LOS CICLISTAS TIENEN PRIORIDAD SIEMPRE QUE CIRCULEN POR UN CARRIL BICI DEBIDAMENTE SE\u00d1ALIZADO.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8172.JPG", "pregunta": "Si ning\u00fan elemento impide su funcionamiento eficaz, \u00bfqu\u00e9 sistema de seguridad pasiva evita que, en caso de accidente, se produzca el efecto submarino?", "a.": "El airbag.", "b.": "El reposacabezas.", "c.": "El cintur\u00f3n de seguridad.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8711.JPG", "pregunta": "Al realizar una maniobra, \u00bfcu\u00e1ndo debe avisar a los usuarios de la v\u00eda?", "a.": "No es obligatorio avisar.", "b.": "Una vez iniciada la maniobra.", "c.": "Antes de iniciar la maniobra y con tiempo suficiente.", "explicacion": "CAR: 1\u00c2\u00ba COMPROBAMOS, 2\u00c2\u00ba ADVERTIMOS Y 3\u00c2\u00ba REALIZAMOS \" ", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\7982.JPG", "pregunta": "Est\u00e1 prohibido parar en...", "a.": "todas las curvas y cambios de rasante.", "b.": "los tramos de v\u00eda afectados por la se\u00f1al \"T\u00fanel\".", "c.": "las proximidades de paso a nivel y pasos para peatones.", "explicacion": "EST\u00c1 PROHIBIDO PARAR Y ESTACIONAR EN TODAS LAS CURVAS Y CAMBIOS DE RASANTE DE \"VISIBILIDAD REDUCIDA\". TRAMOS AFECTADOS POR LA SE\u00d1AL DE T\u00daNEL.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8645.JPG", "pregunta": "Se proh\u00edbe circular con el llamado escape libre...", "a.": "s\u00f3lo en v\u00edas urbanas.", "b.": "s\u00f3lo en v\u00edas interurbanas.", "c.": "tanto en v\u00edas urbanas como interurbanas", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\14053.jpg", "pregunta": "El conductor del veh\u00edculo verde va a seguir de frente, \u00bfdebe ceder el paso al veh\u00edculo blanco de la izquierda?", "a.": "S\u00ed, porque el veh\u00edculo blanco circula por una v\u00eda de la misma categor\u00eda.", "b.": "No, porque la se\u00f1al le da prioridad sobre el veh\u00edculo blanco.", "c.": "S\u00f3lo debe ceder el paso si el veh\u00edculo blanco va a seguir tambi\u00e9n de frente.", "explicacion": "EL VEH\u00cdCULO VERDE TIENE UNA SE\u00d1AL QUE LE DA PRIORIDAD SOBRE LOS VEH\u00cdCULOS DE LA IZQUIERDA Y DE LA DERECHA. \" CRUCE CON PRIORIDAD DE PASO\"", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8167.JPG", "pregunta": "Es recomendable que los guantes que se utilicen para conducir una motocicleta...", "a.": "permitan un agarre firme.", "b.": "sean reflectantes.", "c.": "sean muy gruesos.", "explicacion": "LOS GUANTES EST\u00c1N GENERALMENTE CONFECCIONADOS CON CUERO . CUENTAN CON UN LARGO REBORDE QUE SE CI\u00d1E ALREDEDOR DE LA MU\u00d1ECA Y EL ANTEBRAZO, DE MODO QUE NOS PERMITAN AGARRAR CON FIRMEZA EL MANILLAR.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\10008.jpg", "pregunta": "Arrancar el motor sin acelerar, \u00bfevita un consumo de combustible innecesario?", "a.": "No, se debe acelarar para arrancar.", "b.": "S\u00ed, en los veh\u00edculos actuales no es necesario pisar el acelerador para arrancar.", "c.": "No, adem\u00e1s no es posible arrancar sin acelerar.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8926.JPG", "pregunta": "Est\u00e1 prohibido conducir un cami\u00f3n de menos de 3.500 kg de MMA con una tasa de alcohol en aire espirado superior a...", "a.": "0,25 miligramos por litro.", "b.": "0,15 miligramos por litro.", "c.": "0,30 miligramos por litro.", "explicacion": "LOS CONDUCTORES DE TURISMOS Y DE CAMIONES HASTA 3.500 KG., LA TASA DE ALCOHOLEMIA ES LA GENERAL: 0,5 GRAMOS POR LITRO DE SANGRE O 0,25 MILIGRAMOS EN AIRE ESPIRADO. CONDUCTORES DE CAMIONES DE M\u00c1S DE : 3.500 KG. ES LA PROFESIONAL: 0, 15 ML/L EN AIRE O BIEN: 0,30 G/L EN SANGRE.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8632.JPG", "pregunta": "\u00bfPuede entrar en esta calle?", "a.": "No, porque circulan veh\u00edculos en sentido contrario.", "b.": "S\u00ed, pero respetando la prioridad de los veh\u00edculos que circulan en sentido contrario.", "c.": "No, porque la se\u00f1al me lo proh\u00edbe.", "explicacion": "LA SE\u00d1AL INDICA: ACCESO PROHIBIDO. PUEDEN VENIR VEH\u00cdCULOS EN SENTIDO CONTRARIO. \" ACCESO PROHIBIDO\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5218.JPG", "pregunta": "Los medicamentos, \u00bfproducen los mismos efectos secundarios en todas las personas que los consumen?", "a.": "S\u00ed, siempre.", "b.": "S\u00ed, pero solo en tratamientos prolongados.", "c.": "No, sus efectos var\u00edan seg\u00fan las circunstancias personales y f\u00edsicas de cada persona.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6785.JPG", "pregunta": "S\u00ed el veh\u00edculo de detr\u00e1s se acerca demasiado, es conveniente...", "a.": "aumentar la separaci\u00f3n con el veh\u00edculo de delante.", "b.": "disminuir la separaci\u00f3n con el veh\u00edculo de delante.", "c.": "mantener la misma separaci\u00f3n con el veh\u00edculo de delante.", "explicacion": "AUMENTAREMOS LA SEPARACI\u00d3N CON EL VEH\u00cdCULO DE DELANTE. AS\u00cd,  FACILITAREMOS EL PASO.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9782.JPG", "pregunta": "Como norma general, est\u00e1 prohibido cambiar el sentido de la marcha cuando...", "a.": "se aproxime a un paso a nivel.", "b.": "no se pueda marchar hacia adelante.", "c.": "est\u00e1 prohibido adelantar, salvo que el cambio de sentido est\u00e9 autorizado.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\1939.jpg", "pregunta": "Los dispositivos de retenci\u00f3n infantil, \u00bfc\u00f3mo se deben elegir?", "a.": "En funci\u00f3n de la edad.", "b.": "En funci\u00f3n del peso del ni\u00f1o.", "c.": "El de mayor tama\u00f1o, para que pueda usarse durante m\u00e1s tiempo.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9259.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 puede acelerar el desgaste de los neum\u00e1ticos?", "a.": "Circular con una presi\u00f3n de inflado muy inferior a la recomendada por el fabricante.", "b.": "Circular a velocidad moderada.", "c.": "Circular con la presi\u00f3n de inflado recomendada por el fabricante.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9795.JPG", "pregunta": "La parte delantera del veh\u00edculo, \u00bfpor qu\u00e9 no debe modificarse?", "a.": "\u00danicamente porque lo proh\u00edben las normas.", "b.": "Porque suele estar dise\u00f1ada para evitar lesiones a los peatones.", "c.": "Porque el veh\u00edculo pierde velocidad punta.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7348.JPG", "pregunta": "A baja velocidad, la direcci\u00f3n asistida progresiva...", "a.": "permite un control m\u00e1s preciso del veh\u00edculo.", "b.": "reduce al m\u00ednimo el esfuerzo necesario para mover al volante.", "c.": "hace que la direcci\u00f3n se endurezca", "explicacion": "AS\u00cd FUNCIONA: A M\u00c1S VELOCIDAD M\u00c1S ESFUERZO PARA MOVER EL VOLANTE. \" A MENOS VELOCIDAD MENOS ESFUERZO PARA MOVER EL VOLANTE\"", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\14703.jpg", "pregunta": "Cuando se circula con lluvia disminuye la visibilidad, sobre todo si la lluvia es fuerte. \u00bfQu\u00e9 precauciones debe tomar?", "a.": "No debe abrir las ventanillas para evitar que se empa\u00f1en los cristales.", "b.": "Debe circular sobre las l\u00edneas o marcas blancas longitudinales de la carretera para mantener la trayectoria adecuada.", "c.": "Debe aumentar la distancia de seguridad y reducir la velocidad.", "explicacion": "PARA EVITAR ALCANZAR AL VEH\u00cdCULO QUE LLEVA DELANTE. DADO QUE CON LA CARRETERA MOJADA LA DISTANCIA DE FRENADO ES MAYOR. \" SE DEBE AUMENTAR LA DISTANCIA DE SEGURIDAD Y REDUCIR LA VELOCIDAD\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\12433.jpg", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1ndo debe pasar un turismo su primera inspecci\u00f3n t\u00e9cnica peri\u00f3dica?", "a.": "A los 4 a\u00f1os, a partir de la fecha de la primera matriculaci\u00f3n.", "b.": "A los 3 a\u00f1os, a partir de la fecha de la primera matriculaci\u00f3n.", "c.": "A los 4 a\u00f1os, a partir de la fecha de fabricaci\u00f3n o importaci\u00f3n.", "explicacion": "HASTA 4 A\u00d1OS: EXENTO, DE 4 HASTA DIEZ: CADA: 2 A\u00d1OS Y A PARTIR DE 10: ANUAL.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\3069.jpg", "pregunta": "El d\u00eda 21 de cada mes est\u00e1 prohibido estacionar al lado de...", "a.": "la se\u00f1al A.", "b.": "La se\u00f1al B.", "c.": "La se\u00f1al C.", "explicacion": "LA SE\u00d1AL \"A\" QUE SE OBSERVA PROH\u00cdBE ESTACIONAR LOS D\u00cdAS IMPARES, LA SE\u00d1AL \"B\" LOS D\u00cdAS PARES Y LA SE\u00d1AL \"C\" LA PRIMERA QUINCENA DEL MES.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6153.jpg", "pregunta": "Usar el tel\u00e9fono m\u00f3vil mientras se conduce, \u00bfpuede ser peligroso?", "a.": "No, cuando se utiliza un dispositivo de manos libres.", "b.": "S\u00ed, porque disminuye la atenci\u00f3n necesaria para conducir.", "c.": "No, cuando la conversaci\u00f3n dura poco tiempo.", "explicacion": "EL RIESGO DE ACCIDENTE CUANDO SE USA EL TEL\u00c9FONO M\u00d3VIL ES CUATRO VECES MAYOR QUE SI NO SE UTILIZA. AUMENTA CONSIDERABLEMENTE LA DISTRACCI\u00d3N DEL CONDUCTOR.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7103.JPG", "pregunta": "Los medicamentos que no necesitan receta m\u00e9dica, \u00bfafectan a la conducci\u00f3n?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed, todos los medicamentos afectan a la conducci\u00f3n.", "c.": "No todos, algunos pueden tener efectos negativos.", "explicacion": "NO TODOS, PERO SI ALGUNOS PUEDEN TENER EFECTOS NEGATIVOS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\7045.jpg", "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 tipo de v\u00edas se produce un mayor n\u00famero de accidentes de tr\u00e1fico con v\u00edctimas mortales?", "a.": "En carreteras convencionales.", "b.": "En autopistas y autov\u00edas.", "c.": "En v\u00edas urbanas.", "explicacion": "CON VICTIMAS MORTALES: EN CONVENCIONALES, SIN VICTIMAS MORTALES: EN URBANAS.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\7045.jpg", "pregunta": "Si presencia un accidente, \u00bfdebe detenerse para prestar o solicitar ayuda?", "a.": "Solo cuando est\u00e9 implicado en el accidente.", "b.": "No, en ning\u00fan caso", "c.": "S\u00ed, siempre que la colaboraci\u00f3n sea necesaria y no haya agentes de la autoridad.", "explicacion": "SIEMPRE. EXCEPTO:  QUE LA AYUDA EST\u00c9 ORGANIZADA.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\10241.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 es lo primero que hay que hacer con un herido hasta que llegue la ayuda sanitaria?", "a.": "Comprobar si tiene hemorragia.", "b.": "Comprobar y mantener su respiraci\u00f3n.", "c.": "Limpiar las heridas con agua.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9200.JPG", "pregunta": "En circunstancias especialmente graves, \u00bfse puede trasladar a enfermos en un turismo?", "a.": "S\u00ed, siempre que no haya otro medio.", "b.": "No, en ning\u00fan caso.", "c.": "S\u00ed, pero nunca una distancia mayor de 50 km.", "explicacion": "DE FORMA EXCEPCIONAL, SI NO HAY OTRO MEDIO. \" PUDIENDO UTILIZAR LAS SE\u00d1ALES AC\u00daSTICAS Y SE\u00d1ALIZAR CON UN PA\u00d1UELO\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5351.JPG", "pregunta": "Para facilitar el adelantamiento, \u00bfqu\u00e9 debe hacer el veh\u00edculo adelantado, como norma general?", "a.": "Ce\u00f1irse al borde derecho de la calzada.", "b.": "Circular por el centro de su carril.", "c.": "Apartarse al arc\u00e9n.", "explicacion": " DEBER\u00c1 CE\u00d1IRSE AL BORDE DERECHO DE LA CALZADA, \" SIN INVADIR EL ARC\u00c9N\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6138.JPG", "pregunta": "No se tienen en cuenta, a efectos de la normal utilizaci\u00f3n, los carriles...", "a.": "reversibles.", "b.": "especiales.", "c.": "reservados a ciertas maniobras.", "explicacion": "PARA COMPUTAR EL N\u00daMERO DE CARRILES QUE TIENE UNA V\u00cdA, NO SE TIENE EN CUENTA: CARRIL BUS-TAXI, CARRIL BICI, CARRILES DESTINADOS A CIERTAS MANIOBRAS ( CARRIL DE ESPERA, DE GIROS, O BIEN LOS CARRILES DE ACELERACI\u00d3N Y DECELERACI\u00d3N ). \"ESTA V\u00cdA TIENE 2 CARRILES EL DE DECELERACI\u00d3N, NO SE CUENTA\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9194.JPG", "pregunta": "A los conductores noveles se les aplica una tasa de alcoholemia menor...", "a.": "\u00fanicamente porque las normas de tr\u00e1fico lo imponen.", "b.": "porque carecen de la suficiente experiencia en la conducci\u00f3n.", "c.": "porque en ellos los efectos del alcohol son menores.", "explicacion": "DURANTE: 2 A\u00d1OS, 0,30 GRAMOS DE ALCOHOL EN SANGRE Y 0,15 EN AIRE ESPIRADO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6306.jpg", "pregunta": "\u00bfEs recomendable parar y descansar durante los viajes?", "a.": "No, si el viaje es por v\u00edas interurbanas.", "b.": "No, porque se alarga el tiempo del viaje y aumenta la fatiga.", "c.": "S\u00ed, 20 \u00f3 30 minutos cada 2 horas de conducci\u00f3n o cada 200 kil\u00f3metros.", "explicacion": "PARA EVITAR LA FATIGA LO M\u00c1S IMPORTANTE ES DESCANSAR REGULARMENTE, AL MENOS 20-30 MINUTOS CADA 2 HORAS O 200 KM.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\10353.JPG", "pregunta": "El permiso de conducci\u00f3n de la clase A1, \u00bfautoriza a conducir motocicletas con sidecar?", "a.": "No, en ning\u00fan caso.", "b.": "S\u00ed, motocicletas de cualquier cilindrada.", "c.": "S\u00ed, motocicletas con una cilindrada de 125  cent\u00edmetros c\u00fabicos como m\u00e1ximo y una potencia no superior a 11 kilovatios.", "explicacion": " EL\"  A1 \"  AUTORIZA A CONDUCIR MOTOCICLETAS CON Y SIN SIDECAR. \" CILINDRADA HASTA  125 C.C.\". Y UNA POTENCIA NO SUPERIOR A: 11 KILOVATIOS\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5140.JPG", "pregunta": "\u00bfEs aconsejable fumar mientras se conduce?", "a.": "S\u00ed, para las personas que fuman habitualmente, porque relaja.", "b.": "No, puede provocar distracciones en el conductor.", "c.": "S\u00ed, siempre.", "explicacion": "NO EST\u00c1 PROHIBIDO FUMAR MIENTRAS SE CONDUCE,  PERO NO ES ACONSEJABLE,  POR LAS DISTRACCIONES QUE PRODUCE Y POR EL HUMO QUE DEJA EN EL HABIT\u00c1CULO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\1433.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indica la se\u00f1al de peligro?", "a.": "Estrechamiento por el lado derecho y por el lado izquierdo de la calzada.", "b.": "Estrechamiento por el lado derecho de la calzada.", "c.": "Estrechamiento por el lado izquierdo de la calzada.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\3379.JPG", "pregunta": "\u00bfPor d\u00f3nde debe circular un reba\u00f1o de animales?", "a.": "Por el borde izquierdo de la v\u00eda, sin ocupar nunca m\u00e1s de la mitad de la parte izquierda de la calzada.", "b.": "Por el borde derecho de la v\u00eda, sin ocupar nunca m\u00e1s de la mitad derecha de la calzada.", "c.": "Indistintamente por el borde derecho o por el izquierdo de la v\u00eda.", "explicacion": "LO M\u00c1S CERCA POSIBLE DEL BORDE DERECHO DE LA V\u00cdA Y DE FORMA QUE NUNCA OCUPEN M\u00c1S DE LA MITAD DERECHA DE LA CALZADA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\1541.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indica la se\u00f1al?", "a.": "V\u00eda obligatoria para veh\u00edculos con altura igual o mayor a 3,5 metros", "b.": "Prohibido el paso a veh\u00edculos con altura mayor a 3,5 metros incluida la carga.", "c.": "Obliga a circular por el arc\u00e9n a los veh\u00edculos con altura superior a 3,5 metros.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8731.JPG", "pregunta": "En una glorieta, \u00bfpor d\u00f3nde se debe circular?", "a.": "Puedo circular por la derecha o por la izquierda indistintamente.", "b.": "Por la derecha, dejando a mi izquierda el centro de la glorieta.", "c.": "Por la izquierda, dejando a mi derecha el centro de la glorieta.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5400.JPG", "pregunta": "Hay que mirar por los retrovisores...", "a.": "con regularidad durante la marcha.", "b.": "solamente cuando haya que adelantar.", "c.": "\u00fanicamente al realizar maniobras.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\14426.jpg", "pregunta": "Si un conductor circula a velocidad inadecuada, \u00bflo hace siempre por encima de la velocidad m\u00e1xima permitida o por debajo de la velocidad m\u00ednima establecida?", "a.": "No, la velocidad puede ser inadecuada aunque est\u00e9 dentro de los l\u00edmites establecidos.", "b.": "S\u00ed, la velocidad inadecuada siempre es superior a la velocidad m\u00e1xima establecida.", "c.": "S\u00ed, la velocidad inadecuada siempre es inferior a la velocidad m\u00ednima establecida.", "explicacion": "LA VELOCIDAD SE TIENE QUE ADECUAR SIEMPRE A LAS CIRCUNSTANCIAS DE LA V\u00cdA DEL VEH\u00cdCULO O DEL CONDUCTOR. \" NO TIENE PORQUE SER POR ENCIMA DE LA VELOCIDAD M\u00c1XIMA O POR DEBAJO DE LA VELOCIDAD M\u00c1XIMA. PUEDE SER POR OTRAS CIRCUNSTANCIAS\" EJEMPLO: NIEVE EN LA V\u00cdA: AUNQUE LA VELOCIDAD M\u00c1XIMA SEA 90 KM/H. IR A 70 KM/H. EN ESAS CIRCUNSTANCIAS, PUEDE SER INADECUADO. ", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8591.JPG", "pregunta": "El freno de pie, \u00bfpara qu\u00e9 sirve?", "a.": "Para reducir la velocidad y detener el veh\u00edculo.", "b.": "Para que no se mueva el veh\u00edculo cuando no est\u00e1 dentro el conductor.", "c.": "Para reducir la velocidad y detener el veh\u00edculo cuando no funciona el freno de mano.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8326.JPG", "pregunta": "Circular con calor, \u00bfpuede favorecer la aparici\u00f3n del sue\u00f1o?", "a.": "S\u00ed, sobre todo durante el d\u00eda.", "b.": "No.", "c.": "S\u00ed, sobre todo despu\u00e9s de las comidas.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9372.jpg", "pregunta": "Para obedecer esta se\u00f1al de stop, \u00bfd\u00f3nde debe detenerse si existe suficiente visibilidad?", "a.": "Inmediatamente antes de la intersecci\u00f3n.", "b.": "Antes de la marca vial de STOP.", "c.": "Despu\u00e9s de la marca vial de STOP, aunque se rebase la intersecci\u00f3n.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\4371.jpg", "pregunta": "Fuera de poblado, \u00bfqu\u00e9 separaci\u00f3n lateral debe dejar el conductor de una motocicleta con respecto a los salientes de otra motocicleta a la que est\u00e1 adelantando?", "a.": "Una distancia no superior a 1,5 metros.", "b.": "1,5 metros como m\u00ednimo.", "c.": "Una distancia proporcional a la velocidad de circulaci\u00f3n.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\15009.jpg", "pregunta": "Desde un camino privado se incorpora a la calzada, \u00bfa qu\u00e9 velocidad debo hacerlo?", "a.": "A m\u00e1s de 50 kil\u00f3metros por hora.", "b.": "A la que permita ceder el paso a los veh\u00edculos que circulan por la calzada.", "c.": "A la misma velocidad que los veh\u00edculos que circulan por la calzada.", "explicacion": "CUANDO NO HAY SE\u00d1ALES QUE REGULEN EL CRUCE. LOS VEH\u00cdCULOS DE UNA V\u00cdA PAVIMENTADA TIENEN PRIORIDAD SOBRE UNA SIN PAVIMENTAR.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\4243.jpg", "pregunta": "En esta carretera, \u00bfqu\u00e9 indica la l\u00ednea discontinua de la derecha?", "a.": "Est\u00e1 permitida la circulaci\u00f3n por el arc\u00e9n.", "b.": "Se\u00f1ala el borde de la calzada.", "c.": "Est\u00e1 permitido el estacionamiento en el arc\u00e9n.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\12433.jpg", "pregunta": "Un turismo de uso privado con once a\u00f1os de antig\u00fcedad, debe someterse a la inspecci\u00f3n peri\u00f3dica...", "a.": "cada a\u00f1o.", "b.": "cada cuatro a\u00f1os.", "c.": "cada dos a\u00f1os.", "explicacion": "TURISMOS: HASTA 4 A\u00d1OS: EXENTO. DE 4  A 10 : BIENAL (dos a\u00f1os). DE M\u00c1S DE 10 : ANUAL.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6925.JPG", "pregunta": "La se\u00f1al de la derecha indica...", "a.": "peligro por la proximidad de una v\u00eda en obras.", "b.": "la proximidad de un peligro distinto de los advertidos por otras se\u00f1ales.", "c.": "peligro por la proximidad de un estrechamiento de la calzada.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8991.jpg", "pregunta": "En las circunstancias que se dan en la imagen, el veh\u00edculo verde, \u00bfpuede adelantar al veh\u00edculo blanco?", "a.": "No, porque est\u00e1 prohibido cambiar de carril.", "b.": "No, porque vienen veh\u00edculos en sentido contrario.", "c.": "No, porque la marca vial me proh\u00edbe adelantar.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\1459.jpg", "pregunta": "A partir de esta se\u00f1al, \u00bfcu\u00e1l ser\u00e1 la velocidad m\u00e1xima, si es de poca visibilidad la intersecci\u00f3n?", "a.": "100 Km/h.", "b.": "50 km/h.", "c.": "60 km/h.", "explicacion": "CEDER EL PASO A LA DERECHA Y NO SUPERAR LOS: 50 KM/H.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6551.JPG", "pregunta": "Conduce un cami\u00f3n de 3.000 kg. de MMA \u00bfQu\u00e9 distancia debe dejar en este tramo de carretera?", "a.": "La distancia que permita a otros veh\u00edculos adelantarme.", "b.": "50 metros.", "c.": "La distancia de seguridad.", "explicacion": " UN VEH\u00cdCULO QUE CIRCULE DETR\u00c1S DE OTRO, DEBER\u00c1 LLEVAR UNA DISTANCIA DE SEGURIDAD. LOS VEH\u00cdCULOS CON UNA MMA SUPERIOR A 3.500 KG Y LOS VEH\u00cdCULOS Y CONJUNTO DE VEH\u00cdCULOS DE M\u00c1S DE 10 METROS DE LONGITUD, DEBER\u00c1N GUARDAR UNA DISTANCIA DE 50 MEROS. EXCEPTO: POBLADO, DONDE ESTUVIESE PROHIBIDO EL ADELANTAMIENTO, HUBIESE M\u00c1S DE UN CARRIL EN EL MISMO SENTIDO Y CUANDO LA V\u00cdA ESTUVIESE TAN SATURADA, QUE NO PERMITA EL ADELANTAMIENTO.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\15072.jpg", "pregunta": "El veh\u00edculo blanco est\u00e1 inmovilizado, \u00bfDebe se\u00f1alizarlo?", "a.": "S\u00ed, con la luz de emergencia y el dispositivo de prese\u00f1alizaci\u00f3n de peligro.", "b.": "No, porque est\u00e1 en el arc\u00e9n.", "c.": "S\u00ed, con la luz de posici\u00f3n.", "explicacion": "DEBIDO A UNA EMERGENCIA ( ACCIDENTE O AVER\u00cdA ) , EL VEH\u00cdCULO O SU CARGA OBSTACULIZAN LA CALZADA O EL ARC\u00c9N , SE DEBE , COLOCAR LA SE\u00d1AL LUMINOSA V-16 EN EL TECHO DEL VEH\u00cdCULO O BIEN HASTA EL 01-01-2026 LOS TRI\u00c1NGULOS DE PRESE\u00d1ALIZACI\u00d3N DE PELIGRO Y ENCENDER LAS LUCES DE EMERGENCIA , TANTO DE D\u00cdA COMO DE NOCHE  , Y SI EXISTE POCA VISIBILIDAD , ADEM\u00c1S , LA LUZ DE POSICI\u00d3N.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\1688.jpg", "pregunta": "La se\u00f1al indica que...", "a.": "no puede desplazarse lateralmente ni a la derecha ni a la izquierda.", "b.": "debe circular en el sentido indicado por la flecha, ya que es una calzada de sentido \u00fanico.", "c.": "est\u00e1 prohibido el cambio de direcci\u00f3n.", "explicacion": "SENTIDO \u00daNICO, EST\u00c1 PROHIBIDA LA CIRCULACI\u00d3N EN SENTIDO CONTRARIO . ESTA SE\u00d1AL NO PROH\u00cdBE CAMBIAR DE DIRECCI\u00d3N ,\" PERO S\u00cd DE SENTIDO DE LA MARCHA\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\13508.jpg", "pregunta": "En un puerto de monta\u00f1a con la calzada cubierta de nieve, \u00bfcu\u00e1ndo es obligatorio el uso de cadenas o neum\u00e1ticos especiales de invierno?", "a.": "Cuando el panel de la se\u00f1al de transitabilidad en puerto de monta\u00f1a sea de color amarillo.", "b.": "Cuando el panel de la se\u00f1al de transitabilidad en puerto de monta\u00f1a sea de color rojo.", "c.": "Cuando el panel de la se\u00f1al de transitabilidad en puerto de monta\u00f1a sea de color negro.", "explicacion": "BLANCO:  ABIERTO. NEGRO: CERRADO. ROJO: OBLIGATORIO CADENAS O NEUM\u00c1TICOS ESPECIALES Y VELOCIDAD M\u00c1XIMA: 30 KM/H.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\14150.jpg", "pregunta": "Las t\u00e9cnicas de conducci\u00f3n eficiente pueden ahorrar entre un 10 y un 25 % del combustible...", "a.": "y reducir de forma importante las emisiones contaminantes.", "b.": "pero no pueden reducir las emisiones contaminantes.", "c.": "y reducir las emisiones contaminantes en la misma cantidad.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\13531.jpg", "pregunta": "Al prestar ayuda en un accidente, \u00bfdebe ponerse el chaleco reflectante?", "a.": "No, ya que es una situaci\u00f3n de emergencia.", "b.": "S\u00f3lo si el accidente ocurre en zona urbana.", "c.": "S\u00ed, antes de salir del veh\u00edculo.", "explicacion": "/POR AVER\u00cdA, PODEMOS DETENERNOS EN EL ARC\u00c9N DE UNA V\u00cdA INTERURBANA, SALDREMOS CON EL CHALECO PUESTO, SE\u00d1ALIZAREMOS EL VEH\u00cdCULO CON LAS LUCES DE AVER\u00cdA Y LAS DE POSICI\u00d3N SI HAY POCA VISIBILIDAD, SE HAR\u00c1 LO MISMO SI AYUDAMOS EN UN ACCIDENTE DE TR\u00c1FICO.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6533.JPG", "pregunta": "Si un conductor presencia un accidente de tr\u00e1fico en el que no est\u00e1 implicado, \u00bfdebe detenerse para ayudar o intentar auxiliar a la v\u00edctimas?", "a.": "Solo si tiene conocimientos de primeros auxilios.", "b.": "No, si no est\u00e1 implicado no tiene ninguna responsabilidad.", "c.": "S\u00ed, salvo en los casos que manifiestamente no sea necesaria su colaboraci\u00f3n.", "explicacion": "DEBEMOS PRESTAR AUXILIO SIEMPRE EN UN ACCIDENTE. EXCEPTO, QUE LA AYUDA EST\u00c9 YA ORGANIZADA Y NO ESTEMOS IMPLICADO EN EL ACCIDENTE.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8163.JPG", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es una de las causas que originan los accidentes de tr\u00e1fico en los conductores j\u00f3venes?", "a.": "La falta de reflejos.", "b.": "No respetar las normas de circulaci\u00f3n.", "c.": "La mayor percepci\u00f3n del riesgo.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5126.JPG", "pregunta": "El filtro de aceite, \u00bfcu\u00e1ndo hay que cambiarlo?", "a.": "Cada mil kil\u00f3metros.", "b.": "Cuando cambie el aceite.", "c.": "Cuando lo indique el manual del veh\u00edculo.", "explicacion": "CUANDO LO INDIQUE EL FABRICANTE, EN EL MANUAL DEL VEH\u00cdCULO.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8059.JPG", "pregunta": "En el campo de visi\u00f3n definido por la normativa, \u00bfcu\u00e1l es la finalidad del retrovisor de un veh\u00edculo?", "a.": "Permitir una visibilidad clara hacia atr\u00e1s y hacia los lados del veh\u00edculo", "b.": "Reducir la resistencia al viento del veh\u00edculo.", "c.": "Permtir una visibilidad clara hacia atr\u00e1s del veh\u00edculo pero no hacia los lados.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\7096.JPG", "pregunta": "Los costes de polic\u00eda y bomberos, de gesti\u00f3n de seguros y servicios, \u00bfc\u00f3mo se llaman?", "a.": "Costes administrativos.", "b.": "Costes sanitarios.", "c.": "Costes humanos.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5166.JPG", "pregunta": "En esta v\u00eda de doble sentido, el veh\u00edculo rojo, \u00bfadelanta correctamente?", "a.": "No , porque la calzada no tiene prioridad en la intersecci\u00f3n.", "b.": "S\u00ed , porque la calzada por la que circula tiene prioridad en la intersecci\u00f3n.", "c.": "Solo si el veh\u00edculo azul ha indicado su intenci\u00f3n de girar a la derecha.", "explicacion": "EST\u00c1 PROHIBIDO ADELANTAR EN LAS INTERSECCIONES Y EN SUS PROXIMIDADES , SALVO CUANDO SE TRATE DE UNA PLAZA O GLORIETA , CUANDO EL ADELANTAMIENTO DEBA EFECTUARSE POR LA DERECHA O CANDO LA CALZADA EN LA QUE SE REALICE GOCE DE PRIORIDAD EN LA INTERSECCI\u00d3N Y HAYA SE\u00d1AL EXPRESA QUE LO INDIQUE.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9088.jpg", "pregunta": "La inscripci\u00f3n \"BUS\" dentro de un carril indica que es...", "a.": "un carril destinado al estacionamiento de autobuses.", "b.": "un carril reservado para la circulaci\u00f3n de autobuses.", "c.": "una zona de v\u00eda reservada s\u00f3lo a turismos y autobuses.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7341.JPG", "pregunta": "En la maniobra de marcha atr\u00e1s, \u00bfest\u00e1 obligado el conductor a utilizar el cintur\u00f3n de seguridad?", "a.": "Solo cuando realice la maniobra en una v\u00eda urbana.", "b.": "No, est\u00e1 exenta.", "c.": "S\u00ed, debe llevarlo siempre abrochado.", "explicacion": "PARA REALIZAR LA MANIOBRA DE MARCHA ATR\u00c1S. \" EL CONDUCTOR NO TIENE LA OBLIGACI\u00d3N DE TENER EL CINTUR\u00d3N ABROCHADO\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\14043.jpg", "pregunta": "Relativo a la disposici\u00f3n de la carga en un veh\u00edculo, \u00bfc\u00f3mo es obligatorio transportar siempre las materias que produzcan polvo o puedan caer?", "a.": "En veh\u00edculos totalmente cerrados.", "b.": "Cubri\u00e9ndolas total y eficazmente.", "c.": "En peque\u00f1os contenedores.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9196.JPG", "pregunta": "En esta v\u00eda se ha habilitado un carril adicional circunstancial, \u00bfa qu\u00e9 velocidad, como m\u00ednimo, deber\u00e1n circular por dicho carril?", "a.": "60 Km/h o inferior si as\u00ed estuviese se\u00f1alizado", "b.": "80 km/h.", "c.": "A la mitad de la gen\u00e9rica se\u00f1alada para cada categor\u00eda de veh\u00edculos.", "explicacion": "/ TANTO EL VEH\u00cdCULO QUE CIRCULA POR EL CARRIL ADICIONAL COMO LOS QUE CIRCULAN POR EL CONTIGUO DEBEN LLEVAR: LAS LUCES DE CRUCE ENCENDIDAS Y VELOCIDAD: NO SUPERIOR A 80 NI INFERIOR A 60 KM/H.( excepto que estuviera indicado por una se\u00f1al).", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\15081.jpg", "pregunta": "En un turismo, \u00bfcu\u00e1l de los siguientes accesorios es obligatorio llevar?", "a.": "Un chaleco reflectante de alta visibilidad homologado.", "b.": "Una caja con l\u00e1mparas de repuesto.", "c.": "Un botiqu\u00edn de primeros auxilios.", "explicacion": " REPUESTOS  OBLIGATORIOS: LAS SE\u00d1AL V-16 LUMINOSO O BIEN HASTA: 01-01-2026  DOS DISPOSITIVOS PORT\u00c1TILES DE PRESE\u00d1ALIZACI\u00d3N DE PELIGRO, UNA RUEDA COMPLETA DE REPUESTO O UNA RUEDA DE USO TEMPORAL O UN SISTEMA ALTERNATIVO Y UN CHALECO REFLECTANTE DE ALTA VISIBILIDAD HOMOLOGADO.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8999.JPG", "pregunta": "Un turismo con remolque, \u00bfes obligatorio que lleve una rueda de repuesto del remolque?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed, cuando el remolque no es ligero.", "c.": "S\u00ed.", "explicacion": "NO ES OBLIGATORIO LLEVAR RUEDA DE REPUESTO DEL REMOLQUE, PERO S\u00cd DEL TURISMO.\" AL SER UN CONJUNTO, ES OBLIGATORIO QUE LLEVE UN EXTINTOR\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9277.JPG", "pregunta": "\u00bfEs recomendable llevar regulados adecuadamente los reposacabezas en todos los asientos de un turismo?", "a.": "S\u00ed; es un elemento de seguridad pasiva que puede evitar lesiones cervicales graves.", "b.": "No; es un elemento de confort que provoca lesiones graves en caso de accidente.", "c.": "Solo es importante llevar regulado el del conductor porque el resto son decorativos.", "explicacion": "ES UN ELEMENTO DE SEGURIDAD \"PASIVA\" MUY IMPORTANTE. \" NO EVITA EL ACCIDENTE, PERO EVITA QUE ESTE TENGA MAYOR CONSECUENCIA\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5127.JPG", "pregunta": "Esta se\u00f1al:", "a.": "Proh\u00edbe el acceso a los veh\u00edculos destinados al transporte de mercanc\u00edas de m\u00e1s de 5,5 toneladas de MMA.", "b.": "Proh\u00edbe el acceso a todo tipo de veh\u00edculo con m\u00e1s de 5,5 toneladas de MMA.", "c.": "Permite el acceso a los veh\u00edculos de m\u00e1s de 5,5 toneladas dedicados al transporte de mercanc\u00edas, cuando circulan vac\u00edos.", "explicacion": "PROH\u00cdBE EL ACCESO A LOS VEH\u00cdCULOS DESTINADOS AL TRANSPORTE DE MERCANC\u00cdAS DE M\u00c1S DE 5,5 TONELADAS. \" ENTENDI\u00c9NDOSE COMO TALES: CAMIONES Y FURGONES\"", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9725.JPG", "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo se debe actuar cuando las ruedas traseras derrapen?", "a.": "Agarrar el volante fuerte y no girarlo.", "b.": "Girar el volante hacia el lado contrario.", "c.": "Girar el volante hacia el mismo lado.", "explicacion": "SE GIRA EL VOLANTE HACIA EL MISMO LADO, HASTA CONTROLAR LA DIRECCI\u00d3N.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8354.JPG", "pregunta": "Si el resultado de una prueba de detecci\u00f3n de alcoholemia es negativo, los agentes de tr\u00e1fico, \u00bfpueden someter al conductor a una segunda prueba de alcoholemia?", "a.": "Solo si el conductor est\u00e1 involucrado en un accidente de tr\u00e1fico.", "b.": "S\u00ed, si el conductor muestra s\u00edntomas evidentes de estar bajo la influencia de alcohol.", "c.": "No.", "explicacion": ". \"ENTRE LA PRIMERA Y LA SEGUNDA PRUEBA, DEBER\u00c1N PASAR 10 MINUTOS\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7258.JPG", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la tasa m\u00e1xima de alcohol permitida para el conductor mayor de edad de una bicicleta?", "a.": "0.25 miligramos por litro de aire espirado.", "b.": "Los conductores de bicicletas no est\u00e1n obligados a someterse a las pruebas de alcoholemia.", "c.": "0.15 miligramos por litro de aire espirado.", "explicacion": "LA GENERAL DE UN CONDUCTOR:  0,25 MILIGRAMOS POR LITRO DE AIRE ESPIRADO O BIEN 0,50 GRAMOS POR LITRO DE SANGRE.\" los conductores menores de edad:0,0\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\7274.JPG", "pregunta": "La luz antiniebla trasera solo se utilizar\u00e1 cuando...", "a.": "las condiciones meteorol\u00f3gicas sean especialmente desfavorables.", "b.": "se circule por carreteras de alta monta\u00f1a.", "c.": "se circule a velocidad anormalmente reducida.", "explicacion": "LA LUZ ANTINIEBLA TRASERA S\u00d3LO DEBER\u00c1 LLEVARSE ENCENDIDA CUANDO LAS CONDICIONES METEOROL\u00d3GICAS  O AMBIENTALES SEAN ESPECIALMENTE DESFAVORABLES, COMO POR EJEMPLO: NIEBLA ESPESA (DENSA), LLUVIA MUY INTENSA, FUERTE NEVADA O NUBES DENSAS DE POLVO O HUMO.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9024.JPG", "pregunta": "La l\u00ednea blanca continua del centro de la calzada, \u00bfqu\u00e9 proh\u00edbe?", "a.": "Cambiar de carril a los veh\u00edculos que circulan por el carril derecho.", "b.": "Estacionar en ambos lados de la v\u00eda.", "c.": "Cambiar de carril a los veh\u00edculos que circulan por el carril de la izquierda.", "explicacion": "PREVALECE LA L\u00cdNEA M\u00c1S CERCA DEL VEH\u00cdCULO. \" EN ESTE CASO ES CONTINUA\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5777.JPG", "pregunta": "Un amortiguador en malas condiciones, \u00bfqu\u00e9 consecuencias puede tener?", "a.": "Que disminuya la distancia de frenado.", "b.": "Que el veh\u00edculo gane estabilidad.", "c.": "Que las luces oscilen durante la marcha y puedan deslumbrar.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9839.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n existe entre la velocidad y el campo de visi\u00f3n del conductor?", "a.": "A mayor velocidad, mayor campo visual.", "b.": "A menor velocidad, menor campo visual.", "c.": "A mayor velocidad, menor campo visual.", "explicacion": "A MEDIDA QUE AUMENTAMOS LA VELOCIDAD, DISMINUYE EL CAMPO VISUAL \u00daTIL, LO QUE SE CONOCE COMO EFECTO T\u00daNEL. \" PERDEMOS CAMPO VISUAL POR LOS LATERALES\"", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8678.JPG", "pregunta": "Si por necesidades de la circulaci\u00f3n, un veh\u00edculo queda inmovilizado en el interior de un paso inferior, el conductor, entre otras medidas, deber\u00e1...", "a.": "abandonar el veh\u00edculo y dirigirse al refugio m\u00e1s pr\u00f3ximo.", "b.": "mantener encendidas las luces de posici\u00f3n y apagar el motor.", "c.": "apagar todos los sistemas el\u00e9ctricos del veh\u00edculo.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9802.JPG", "pregunta": "Este Agente, \u00bfobliga a detenerse a todos los usuarios de la v\u00eda?", "a.": "No, solo obliga a los turismos.", "b.": "No, solamente a los que se acerquen a \u00e9l por delante o por detr\u00e1s.", "c.": "S\u00ed, a todos los que se aproximen a \u00e9l por cualquier direcci\u00f3n.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9757.JPG", "pregunta": "En una autopista de tres carriles, el carril derecho est\u00e1 libre, \u00bfpor qu\u00e9 carril debe circular?", "a.": "Por el central siempre, si la autopista est\u00e1 dentro de poblado.", "b.": "Por el derecho, como norma general.", "c.": "Por el izquierdo.", "explicacion": "EN V\u00cdAS INTERURBANAS CON M\u00c1S DE UN CARRIL PARA CADA SENTIDO DE MARCHA, SE DEBE CIRCULAR COMO NORMA GENERAL POR EL CARRIL DE LA DERECHA, DEJANDO LOS DEM\u00c1S PARA ADELANTAR.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\13951.jpg", "pregunta": "Circula con su turismo por una carretera en la que aparece esta se\u00f1al de restricci\u00f3n con un panel de color amarillo que nos indica que no se permite circular a...", "a.": "camiones de MMA menor de 3.500 kg ni conjuntos de veh\u00edculos.", "b.": "camiones de MMA mayor de 3.500 Kg ni veh\u00edculos articulados.", "c.": "cualquier veh\u00edculo de m\u00e1s de 3.500 kg.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9525.JPG", "pregunta": "El veh\u00edculo rojo, \u00bfdebe apartarse a la derecha cuando  termine el adelantamiento?", "a.": "S\u00ed, para no obstaculizar al veh\u00edculo que le sigue.", "b.": "No, porque existe un carril a la izquierda que est\u00e1 libre.", "c.": "No, puede seguir circulando por el carril central.", "explicacion": "UN VEH\u00cdCULO PUEDE SEGUIR ADELANTANDO A CONDICI\u00d3N DE CERCIORARSE DE QUE NO MOLESTA A OTRO CONDUCTOR QUE CIRCULA A VELOCIDAD SUPERIOR.\" EN ESTE CASO NO VA A SEGUIR ADELANTANDO. Y ESTORBA AL VEH\u00cdCULO QUE LE SIGUE. POR ELLO, DEBE VOLVER A LA DERECHA\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\7997.JPG", "pregunta": "En un veh\u00edculo es obligatorio colocar y sujetar la carga de forma que...", "a.": "oculte las advertencias manuales que realice el conductor.", "b.": "no pueda arrastrar, caer o desplazarse de manera peligrosa.", "c.": "produzca ruido, para advertir del peligro a otros usuarios.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\14849.jpg", "pregunta": "Un conductor que circula con su veh\u00edculo bajo los efectos de las drogas...", "a.": "pone en riesgo a los usuarios de la v\u00eda que le rodean.", "b.": "pone en riesgo solamente su propia vida.", "c.": "asume menos riesgos que un conductor que no consume drogas.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\13988.jpg", "pregunta": "Si debido a una emergencia, un conductor se ve obligado a inmovilizar su veh\u00edculo en una autopista, \u00bfpuede hacerlo en un lugar distinto del arc\u00e9n derecho?", "a.": "No, en ning\u00fan caso.", "b.": "S\u00f3lo si fuera preciso y de forma excepcional para no obstaculizar la circulaci\u00f3n.", "c.": "No, \u00fanicamente se debe dejar inmovilizado el veh\u00edculo en el arc\u00e9n derecho.", "explicacion": "EXCEPCIONALMENTE: SI FUERA PRECISO PARA NO OBSTACULIZAR LA CIRCULACI\u00d3N.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9681.JPG", "pregunta": "Una se\u00f1al de balizamiento consistente en una luz roja fija, indica que...", "a.": "a partir de ella, hay que reducir la velocidad.", "b.": "la calzada est\u00e1 totalmente cerrada al tr\u00e1fico.", "c.": "hay que detenerse hasta que se encienda la luz verde.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8033.JPG", "pregunta": "\u00bfPueden influir otros factores en un accidente, cuando las condiciones climatol\u00f3gicas son adversas?", "a.": "S\u00ed, el conductor, si conduce a una velocidad inadecuada.", "b.": "S\u00ed, el mal estado de la v\u00eda \u00fanicamente.", "c.": "No.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5225.JPG", "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo debe hacerse la incorporaci\u00f3n a una v\u00eda de uso p\u00fablico desde un camino exclusivamente privado?", "a.": "A la velocidad m\u00e1xima permitida en la v\u00eda a la que se va incorporar.", "b.": "A una velocidad que permita detenerse en el acto.", "c.": "Lentamente, cediendo el paso solo a los veh\u00edculos que se acerquen por la derecha.", "explicacion": "AL SALIR A LA V\u00cdA P\u00daBLICA DE UN CAMINO EXCLUSIVAMENTE PRIVADO, NO SE TIENE PRIORIDAD, HAY QUE CEDER EL PASO A LOS USUARIOS QUE CIRCULEN POR LA V\u00cdA A LA QUE SE QUIERE INCORPORAR.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9289.jpg", "pregunta": "Por una autov\u00eda, \u00bfpuede circular un ciclomotor?", "a.": "S\u00ed, por el arc\u00e9n.", "b.": "No.", "c.": "Depende de la velocidad a la que circule.", "explicacion": "AUTOPISTA Y AUTOV\u00cdA: VELOCIDAD M\u00cdNIMA: 60 KM/H. UN CICLOMOTOR: M\u00c1XIMA: 45", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\13655.jpg", "pregunta": "Puede adelantar al veh\u00edculo blanco por la derecha?", "a.": "No, est\u00e1 prohibido.", "b.": "S\u00ed, porque es una autov\u00eda.", "c.": "S\u00ed, porque circula incorrectamente.", "explicacion": "DEBEMOS  ESPERAR A QUE CAMBIE AL CARRIL DERECHO, UNA VEZ HAYA CAMBIADO LE PODEMOS ADELANTAR POR LA IZQUIERDA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6533.JPG", "pregunta": "Los accidentes de tr\u00e1fico, \u00bfson una de las principales causas de lesiones?", "a.": "No, pero son una de las principales causas de mortalidad.", "b.": "No, y tampoco son una de las principales causas de mortalidad.", "c.": "S\u00ed, y tambi\u00e9n son una de las principales causas de mortalidad.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\2693.jpg", "pregunta": "Un veh\u00edculo de dos ruedas que, por construcci\u00f3n desarrolla una velocidad m\u00e1xima superior a 45 kil\u00f3metros por hora, es...   ", "a.": "un ciclomotor.", "b.": "una bicicleta.", "c.": "una motocicleta.", "explicacion": "HASTA 45 KM/H. CICLOMOTOR. \" M\u00c1S DE 45 KM/H. MOTOCICLETA\"", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\12902.jpg", "pregunta": "En autopista, \u00bfa qu\u00e9 velocidad m\u00e1xima puede circular una motocicleta?", "a.": "120 km/h, pudiendo alcanzar los 140 km/h. para adelantar.", "b.": "100 Km/h.", "c.": "120 km/h.", "explicacion": "LA VELOCIDAD M\u00c1XIMA EN AUTOPISTA Y AUTOV\u00cdA ES DE 120 KIL\u00d3METROS POR HORA INCLUIDO PARA ADELANTAR.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6430.JPG", "pregunta": "\u00bfEs obligatorio obedecer esta se\u00f1al con fondo amarillo?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed, pero s\u00f3lo cuando haya obreros trabajando.", "c.": "S\u00ed, haya o no obreros trabajando.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\10791.jpg", "pregunta": "Los accidentes de tr\u00e1fico, \u00bfson una de las causas principales de mortalidad?", "a.": "S\u00ed, especialmente entre los j\u00f3venes.", "b.": "S\u00ed, especialmente entre personas de la tercera edad.", "c.": "No.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8081.JPG", "pregunta": "\u00bfSe pueden evitar los accidentes de tr\u00e1fico?", "a.": "S\u00ed, en general son sucesos predecibles.", "b.": "No, se deben al azar.", "c.": "S\u00f3lo si se mejora el estado de las v\u00edas.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\7583.JPG", "pregunta": "El consumo de alcohol, \u00bfpuede producir alteraciones en la visi\u00f3n del conductor?", "a.": "S\u00ed, aumenta la posibilidad de deslumbramiento.", "b.": "No, en ning\u00fan caso.", "c.": "S\u00ed, disminuye la posibilidad de deslumbramiento.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6782.JPG", "pregunta": "\u00bfEst\u00e1 correctamente inmovilizada esta furgoneta?", "a.": "S\u00ed, ya que ha encendido las luces de emergencia y permite el paso.", "b.": "S\u00f3lo si se trata de una parada y el conductor esta en su puesto.", "c.": "No, entre la furgoneta y la marca continua hay una distancia inferior a 3 metros.", "explicacion": "PUEDES PARA EN DOBLE FILA, CON LA CONDICI\u00d3N QUE ENTRE EL VEH\u00cdCULO Y LA L\u00cdNEA CONTINUA NO HAYA UNA DISTANCIA INFERIOR A 3 METROS. Y NO SE OBSTACULICE LA CIRCULACI\u00d3N.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\12434.jpg", "pregunta": "Veh\u00edculo es todo aparato...", "a.": "apto para circular por las v\u00edas p\u00fablicas.", "b.": "que s\u00f3lo tiene un  motor.", "c.": "que est\u00e1 en la v\u00eda p\u00fablica.", "explicacion": "SE CONSIDERA VEH\u00cdCULO:  A TODO APARATO CAPAZ DE CIRCULAR POR LAS V\u00cdAS P\u00daBLICAS: BICICLETA, CICLOMOTOR, TURISMO. AUTOB\u00daS, CAMI\u00d3N, ETC.).", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5165.JPG", "pregunta": "La maniobra de marcha atr\u00e1s debe realizarse...", "a.": "r\u00e1pidamente.", "b.": "lentamente y con precauci\u00f3n.", "c.": "con el cintur\u00f3n de seguridad abrochado.", "explicacion": "PARA REALIZAR LA MANIOBRA DE MARCHA ATR\u00c1S, NO TENEMOS LA OBLIGACI\u00d3N DE TENER PUESTO EL CINTUR\u00d3N DE SEGURIDAD, EN NINGUNA V\u00cdA.\" PERO LA MANIOBRA SE DEBE HACER CON PRECAUCI\u00d3N?.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5323.JPG", "pregunta": "En un viaje es aconsejable planificar...", "a.": "los descansos que se van a realizar.", "b.": "la hora de salida y la de llegada.", "c.": "el itinerario m\u00e1s corto posible.", "explicacion": " SE RECOMIENDA CADA 2 HORAS O 200 KM.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8152.JPG", "pregunta": "Con el permiso B, \u00bfse puede conducir un autom\u00f3vil de m\u00e1s de 3.500 kg.?", "a.": "S\u00ed.", "b.": "No.", "c.": "S\u00ed, pero debe tener una antig\u00fcedad superior a 3 a\u00f1os.", "explicacion": "CON EL PERMISO B:  COMO NORMA GENERAL,  SE PUEDEN CONDUCIR AUTOM\u00d3VILES CUYA MASA M\u00c1XIMA AUTORIZADA NO EXCEDA DE 3.500 KILOGRAMOS Y TRANSPORTEN NO M\u00c1S DE 8 PASAJEROS ADEM\u00c1S DEL CONDUCTOR. EXCEPTO : PUEDEN SUPERAR DICHO PESO, CUANDO SE TRATEN DE VEH\u00cdCULOS AGR\u00cdCOLAS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9755.JPG", "pregunta": "De d\u00eda es obligatorio encender el alumbrado que corresponda...", "a.": "cuando se circule por pasos inferiores o tramos de v\u00eda afectados por la se\u00f1al t\u00fanel.", "b.": "s\u00f3lo cuando existan condiciones que disminuyan la visibilidad.", "c.": "cuando se circule por carriles para VAO.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\13640.jpg", "pregunta": "En general, bajo los efectos de la coca\u00edna...", "a.": "aumenta la capacidad de concentraci\u00f3n del conductor.", "b.": "disminuye la capacidad de concentraci\u00f3n del conductor.", "c.": "se percibe mejor el entorno y se toman decisiones m\u00e1s seguras.", "explicacion": "LA COCA\u00cdNA ES UNA DROGA ESTIMULANTE, SUS EFECTOS SON: COMPETITIVIDAD, AGRESIVIDAD, IMPULSIVO Y MENOS CONCENTRACI\u00d3N.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\12880.jpg", "pregunta": "Si un veh\u00edculo de la polic\u00eda se sit\u00faa detr\u00e1s de usted y  enciende un dispositivo con una luz roja destellante hacia delante, \u00bfqu\u00e9 debe hacer?", "a.": "Detenerse en cuanto pueda y salir del veh\u00edculo inmediatamente.", "b.": "Detenerse en el lado derecho de la calzada delante del veh\u00edculo policial.", "c.": "Reducir la velocidad y apartarse a la derecha, para facilitar el adelantamiento.", "explicacion": "UNA VEZ DETENIDO, PERMANECEREMOS EN EL INTERIOR DEL VEH\u00cdCULO. \" HASTA RECIBIR INSTRUCCIONES DE LOS AGENTES\"", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\13600.jpg", "pregunta": "Una alergia respiratoria, \u00bfpuede reducir la capacidad para mantener la concentraci\u00f3n en el tr\u00e1fico?", "a.": "S\u00ed.", "b.": "No, porque no es una enfermedad.", "c.": "S\u00f3lo si no se trata adecuadamente.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\13031.jpg", "pregunta": "Un veh\u00edculo circula a velocidad anormalmente reducida cuando...", "a.": "circula a velocidad inferior a la m\u00ednima permitida en esa v\u00eda.", "b.": "circula a velocidad inferior a la del resto de los conductores.", "c.": "no se adapta a las circunstancias de la v\u00eda.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\7049.jpg", "pregunta": "Hay nieve en la calzada. \u00bfC\u00f3mo debe circular?", "a.": "Lentamente, pero con la velocidad m\u00e1s larga posible.", "b.": "R\u00e1pidamente para que no patine el veh\u00edculo.", "c.": "En la primera relaci\u00f3n de marchas y acelerando a fondo.", "explicacion": "CON LA MARCHA M\u00c1S LARGA POSIBLE, PATINA MENOS EL VEH\u00cdCULO. \" MARCHA M\u00c1S CORTA PATINA M\u00c1S Y SE ENTIERRA EN LA NIEVE\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8542.JPG", "pregunta": "Como norma general, es aconsejable mantener con el veh\u00edculo que circula delante...", "a.": "un intervalo m\u00ednimo de 2 segundos, aunque es recomendable ampliarlo a 3 segundos cuando se circule fuera de poblado.", "b.": "un intervalo m\u00ednimo de 1 segundo, aunque puede ampliarse a 2 segundos cuando se circule por una v\u00eda fuera de poblado.", "c.": "un intervalo m\u00ednimo de 4 segundos.", "explicacion": "MANTENER SIEMPRE UNA DISTANCIA DE SEGURIDAD, PARA QUE EN EL CASO DE FRENADA BRUSCA DEL VEH\u00cdCULO QUE VAYA DELANTE NO LO ALCANCE\"", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5175.JPG", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n del sistema antibloqueo de frenos ABS?", "a.": "Evita el bloqueo de las ruedas s\u00f3lo en calzadas secas.", "b.": "Hace que los neum\u00e1ticos se desgasten menos.", "c.": "Impide el bloqueo de las ruedas durante el frenado.", "explicacion": "PERMITE EL CONTROL DE LA DIRECCI\u00d3N Y QUE NO SE BLOQUEEN LAS RUEDAS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\12427.jpg", "pregunta": "Ciclo es el veh\u00edculo de...", "a.": "dos ruedas accionado con un motor.", "b.": "dos o m\u00e1s ruedas accionado con un motor o con pedales.", "c.": "dos ruedas por lo menos, accionado por su conductor mediante pedales o manivelas.", "explicacion": " DOS RUEDAS POR LO MENOS, ACCIONADO POR SU CONDUCTOR MEDIANTE PEDALES O MANIVELAS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8780.jpg", "pregunta": "La fatiga, \u00bfpuede alterar el tiempo de reacci\u00f3n del conductor?", "a.": "S\u00ed, disminuye el tiempo de reacci\u00f3n.", "b.": "No, la fatiga no altera el tiempo de reacci\u00f3n.", "c.": "S\u00ed, aumenta el tiempo de reacci\u00f3n.", "explicacion": "UN CONDUCTOR FATIGADO, SU TIEMPO DE REACCI\u00d3N ES MAYOR. \"TARDA M\u00c1S EN REACCIONAR ANTE CUALQUIER ESTIMULO\". SU CAPACIDAD DE CONCENTRACI\u00d3N ES MENOR.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\1557.jpg", "pregunta": "Esta se\u00f1al...", "a.": "proh\u00edbe el estacionamiento los d\u00edas pares.", "b.": "proh\u00edbe la parada y el estacionamiento.", "c.": "proh\u00edbe el estacionamiento en el lado de la calzada en que est\u00e9 situada la se\u00f1al.", "explicacion": "PERMITIDO PARAR. \"PROHIBIDO ESTACIONAR\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9103.jpg", "pregunta": "\u00bfEs necesario revisar el funcionamiento del sistema de alumbrado?", "a.": "No, si tiene  instaladas luces de xen\u00f3n.", "b.": "No es necesario.", "c.": "S\u00ed, es parte del mantenimiento preventivo del veh\u00edculo.", "explicacion": "LA REVISI\u00d3N DEL  ALUMBRADO, FORMA PARTE DEL MANTENIMIENTO DEL VEH\u00cdCULO, CON ELLO, EVITAREMOS: DESLUMBRAR A LOS DEM\u00c1S USUARIOS Y VEREMOS MEJOR NOSOTROS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6376.jpg", "pregunta": "En los ciclistas, el uso del casco...", "a.": "no tiene influencia en las lesiones que puedan sufrir.", "b.": "reduce totalmente la probabilidad de sufrir lesiones en la cabeza.", "c.": "reduce considerablemente la probabilidad de sufrir lesiones en la cabeza.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9705.jpg", "pregunta": "En autov\u00eda, \u00bfpuede un turismo aumentar la velocidad m\u00e1xima permitida para adelantar?", "a.": "S\u00ed, en 20 kil\u00f3metros por hora.", "b.": "No, est\u00e1 prohibido.", "c.": "En autopista si, en autov\u00eda no.", "explicacion": "LA VELOCIDAD M\u00c1XIMA DE LAS V\u00cdAS, NO SE PUEDE SUPERAR PARA ADELANTAR. \" EST\u00c1 PROHIBIDO\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\1583.jpg", "pregunta": "Esta se\u00f1al...", "a.": "obliga a girar a la izquierda.", "b.": "proh\u00edbe girar a la izquierda.", "c.": "indica el itinerario recomendado.", "explicacion": "SE\u00d1AL CIRCULAR AZUL: OBLIGA. \" CIRCULAR ROJA: PROH\u00cdBE\". CUADRADA O RECTANGULAR: INDICA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\14782.jpg", "pregunta": "En este cruce, \u00bfpuede pasar con su veh\u00edculo cuando se encienda la luz verde?", "a.": "S\u00ed, aunque se quede en mitad del cruce.", "b.": "S\u00ed, pero debe esperar hasta que pueda pasar sin bloquear el cruce.", "c.": "Solo si va girar a la izquierda.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8077.JPG", "pregunta": "Deber\u00e1n emplearse se\u00f1ales ac\u00fasticas...", "a.": "de cualquier sonido.", "b.": "de sonido no estridente.", "c.": "de sonido muy agudo.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\12887.jpg", "pregunta": "Para evitar los atropellos, \u00bfqu\u00e9 deben hacer los conductores?", "a.": "Indicar a los peatones cuando deben cruzar.", "b.": "Usar el claxon cuando se acerquen a un paso para peatones.", "c.": "Respetar la prioridad de paso de los peatones.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9687.JPG", "pregunta": "Esta se\u00f1al, sobre una carretera convencional, indica la distancia y la direcci\u00f3n del ramal...", "a.": "de la pr\u00f3xima salida hacia carretera convencional.", "b.": "de la pr\u00f3xima salida hacia autopista o autov\u00eda.", "c.": "procedente de una autopista o autov\u00eda.", "explicacion": "LA PR\u00d3XIMA SALIDA, A LA A9, AUTOPISTA 9. SABEMOS QUE ES UN AUTOPISTA O AUTOV\u00cdA POR QUE LO INDICA LA: A", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9331.JPG", "pregunta": "Despu\u00e9s de la se\u00f1al, \u00bfpuedo circular a m\u00e1s de 50 km/h?", "a.": "S\u00ed, al adelantar a otros veh\u00edculos.", "b.": "No, porque la se\u00f1al lo proh\u00edbe.", "c.": "S\u00ed, si las circunstancias lo permiten.", "explicacion": "AL PASAR LA SE\u00d1AL, ENTRA EN V\u00cdA INTERURBANA. 90 KM/H. LA SE\u00d1AL INDICA: FIN DE V\u00cdA URBANA O TRAVES\u00cdA.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\15008.jpg", "pregunta": "Se circula a velocidad adecuada...", "a.": "cuando se respetan los l\u00edmites m\u00e1ximos de velocidad establecidos.", "b.": "cuando se circula muy despacio.", "c.": "cuando se adapta la velocidad a las condiciones del conductor, del veh\u00edculo y de la v\u00eda.", "explicacion": "CUANDO SE CIRCULA A UNA VELOCIDAD QUE SE ADAPTA A LAS CONDICIONES CLIMATOL\u00d3GICAS O A LAS CIRCUNSTANCIAS DE LA V\u00cdA, DEL TR\u00c1FICO, DEL VEH\u00cdCULO O DE LAS CONDICIONES COMO CONDUCTOR, SE EST\u00c1 CIRCULANDO CON UNA VELOCIDAD ADECUADA.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8943.JPG", "pregunta": "El permiso B, \u00bfautoriza a conducir un cami\u00f3n de 3.000 kg. de MMA que arrastra un remolque ligero?", "a.": "S\u00ed, pero s\u00f3lo cuando la MMA del remolque no supere la masa en vac\u00edo del cami\u00f3n.", "b.": "No.", "c.": "S\u00ed.", "explicacion": "EL PERMISO B:  AUTORIZA A CONDUCIR AUTOM\u00d3VILES CUYA MASA M\u00c1XIMA AUTORIZADA NO EXCEDA DE 3.500 KG. DICHOS AUTOM\u00d3VILES PODR\u00c1N LLEVAR ENGANCHADO UN REMOLQUE LIGERO,  CUYA MASA M\u00c1XIMA AUTORIZADA NO EXCEDA DE 750 KG.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5426.JPG", "pregunta": "En una v\u00eda cortada no se puede cambiar de sentido, \u00bfest\u00e1 permitido salir marcha atr\u00e1s?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed, pero sin recorrer m\u00e1s de 20 metros y efectuando la maniobra lo m\u00e1s r\u00e1pido posible.", "c.": "S\u00ed, pero circulando marcha atr\u00e1s el recorrido m\u00ednimo indispensable.", "explicacion": "COMO NORMA GENERAL EST\u00c1 PROHIBIDO CIRCULAR MARCHA ATR\u00c1S. \" EXCEPTO: SI NO PUEDO IR HACIA DELANTE, CAMBIAR DE DIRECCI\u00d3N O DE SENTIDO\" ( no hay limite de metros hacia atr\u00e1s para esta maniobra) Y PARA PARAR, ESTACIONAR, INCORPORARSE A LA CIRCULACI\u00d3N: SIN INVADIR UN CRUCE DE V\u00cdAS Y M\u00c1XIMO: 15 METROS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\13820.jpg", "pregunta": "Si la parte r\u00edgida de la carrocer\u00eda es de gran resistencia, \u00bfes aconsejable no usar el cintur\u00f3n de seguridad?", "a.": "S\u00ed, porque los ocupantes del veh\u00edculo est\u00e1n bien protegidos.", "b.": "S\u00f3lo en los veh\u00edculos todo terreno o en los de m\u00e1s de 3.500 kg de MMA.", "c.": "No.", "explicacion": "LOS CINTURONES DE SEGURIDAD, SE DEBEN UTILIZAR SIEMPRE POR TODOS LOS OCUPANTES DEL VEH\u00cdCULO.\" ES UN ELEMENTO DE SEGURIDAD PASIVA MUY IMPORTANTE, DADO QUE EN CASO DE ACCIDENTE, REDUCE SUS CONSECUENCIAS\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\7705.JPG", "pregunta": "Cu\u00e1ndo circula adaptando la velocidad a las circunstancias del tr\u00e1fico, lo hace a velocidad...", "a.": "excesiva.", "b.": "reducida.", "c.": "adecuada.", "explicacion": "LA VELOCIDAD ADECUADA ES AQUELLA QUE SE ADAPTA EN CADA MOMENTO A LAS CIRCUNSTANCIAS REALES, OBJETIVAS, DEL CONDUCTOR, DEL VEH\u00cdCULO Y DEL MEDIO.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8758.JPG", "pregunta": "Un turismo con remolque, \u00bfpuede circular por un carril para VAO?", "a.": "S\u00ed.", "b.": "No.", "c.": "S\u00ed, cuando la MMA del conjunto no supera 3.500 kg.", "explicacion": "PODR\u00c1N UTILIZARLO: TURISMOS SIN REMOLQUE, MOTOCICLETAS, AUTOBUSES DE M\u00c1S DE 3.500 KG. AUTOBUSES ARTICULADOS, VEH\u00cdCULOS MIXTOS ADAPTABLES, VEH\u00cdCULOS PARA DISCAPACITADOS, CON LA SE\u00d1AL: V-15 Y  AQUELLOS VEH\u00cdCULOS QUE OSTENTEN UN DISTINTIVO V-25  AMBIENTAL.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\14990.jpg", "pregunta": "En ausencia de se\u00f1alizaci\u00f3n especifica, \u00bfqu\u00e9 velocidad m\u00e1xima no deber\u00e1 ser rebasada por los veh\u00edculos a motor en la v\u00eda urbana de la imagen?", "a.": "50 km/h.", "b.": "30 km/h.", "c.": "El autob\u00fas, 30 km/h; el resto de veh\u00edculos, 50 km/h.", "explicacion": "LA V\u00cdA TIENE UN CARRIL PARA CADA SENTIDO, EL CARRIL BUS NO SE CUENTA, \"POR ELLO: 30 KM/H\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5046.JPG", "pregunta": "Un turismo que arrastra un remolque ligero, \u00bfa qu\u00e9 velocidad m\u00e1xima puede circular por autopista o autov\u00eda?", "a.": "A 80 km/h.", "b.": "A 90 Km/h.", "c.": "A 100 km/h.", "explicacion": "VELOCIDAD M\u00c1XIMA EN AUTOPISTAS Y AUTOV\u00cdAS PARA: \"1/CAMIONES, 2/FURGONES, 3/TRACTOCAMIONES, 4/ARTICULADOS, 5/CON REMOLQUE, 6/AUTOCARAVANAS SUPERIOR A 3.500kG.: 90 KM/H. Y EN CONVENCIONALES: 80 KM/H. \"INCLUIDO PARA ADELANTAR\"", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\10518.jpg", "pregunta": "En caso de niebla, si el veh\u00edculo no dispone de luz antiniebla delantera, \u00bfqu\u00e9 alumbrado debe utilizar?", "a.": "El de posici\u00f3n y el de corto o largo alcance.", "b.": "El de posici\u00f3n y las luces de emergencia.", "c.": "El de corto y el de largo alcance, junto a las luces de emergencia.", "explicacion": "CUANDO EXISTAN CONDICIONES METEOROL\u00d3GICAS O AMBIENTALES QUE DISMINUYAN SENSIBLEMENTE LA VISIBILIDAD SE PODR\u00c1 UTILIZAR, TANTO DE D\u00cdA COMO DE NOCHE,  LA LUZ DE POSICI\u00d3N CON LA DE CORTO ALCANCE O LA DE LARGO ALCANCE, SIN EMBARGO, LA UTILIZACI\u00d3N DE LA LUZ DE LARGO ALCANCE O CARRETERA PUEDE NO SER ACONSEJABLE. ", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\10436.JPG", "pregunta": "Las personas mayores...", "a.": "suelen valorar correctamente la velocidad de los veh\u00edculos.", "b.": "suelen reaccionar m\u00e1s r\u00e1pidamente.", "c.": "suelen tener un deterioro de sus capacidades que afecta a la conducci\u00f3n.", "explicacion": "DIFICULTAD DE APRECIAR LA VELOCIDAD DE LOS VEH\u00cdCULOS, DIFICULTAD DE ORIENTACI\u00d3N CUANDO NO CONOCEN LAS CALLES, DIFICULTAD PARA DISTINGUIR LOS COLORES DE LOS SEM\u00c1FOROS Y NECESITAN M\u00c1S TIEMPO PARA CRUZAR LA CALLE. \" TIENEN MENOS O\u00cdDO Y VISI\u00d3N\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\10844.jpg", "pregunta": "Durante la conducci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 horas son especialmente propicias para la aparici\u00f3n del sue\u00f1o?", "a.": "las \u00faltimas horas de la ma\u00f1ana.", "b.": "las horas de la madrugada y las primeras horas de la tarde.", "c.": "las \u00faltimas horas de la tarde y las primeras de la ma\u00f1ana.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7308.JPG", "pregunta": "Cuando se encienda la luz verde del sem\u00e1foro, \u00bfqu\u00e9 deben hacer estos veh\u00edculos?", "a.": "Girar a la derecha o continuar de frente.", "b.": "Girar a la derecha o girar a la izquierda.", "c.": "Girar a la izquierda o continuar de frente.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\12954.jpg", "pregunta": "A cada lado de su eje longitudinal, \u00bfcu\u00e1l es la longitud m\u00e1xima que podr\u00e1 sobresalir lateralmente la carga en un veh\u00edculo de anchura inferior a un metro?", "a.": "0,40 metros.", "b.": "Un 15 % de la longitud de la carga.", "c.": "0,50 metros.", "explicacion": "POR DELANTE: NADA. \"POR DETR\u00c1S: 0,25 METROS\". LATERALMENTE: 0,50 METROS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8539.JPG", "pregunta": "Esta se\u00f1al indica...", "a.": "que est\u00e1 prohibido circular.", "b.": "que puedo circular, pero los peatones tienen preferencia.", "c.": "que s\u00f3lo pueden circular los veh\u00edculos de carga y descarga.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6316.jpg", "pregunta": "Para contaminar lo menos posible es recomendable...", "a.": "mantener siempre la misma velocidad.", "b.": "utilizar lo menos posible el transporte p\u00fablico.", "c.": "mantener la velocidad lo m\u00e1s uniforme posible evitando acelerones y frenazos innecesarios.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8760.JPG", "pregunta": "Es conveniente colocar el soporte para un navegador GPS cerca del lugar en el que se encuentra instalado un airbag?", "a.": "S\u00ed, si as\u00ed el conductor ve mejor la pantalla.", "b.": "No, si puede obstaculizar su despliegue.", "c.": "S\u00f3lo si el navegador GPS est\u00e1 apagado.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6248.jpg", "pregunta": "Esta se\u00f1al indica:", "a.": "Entrada prohibida a veh\u00edculos destinados al transporte de mercanc\u00edas.", "b.": "Entrada prohibida a todo tipo de veh\u00edculos.", "c.": "Entrada destinada a los veh\u00edculos de mercanc\u00edas solamente.", "explicacion": "PROHIBICI\u00d3N DE ACCESO A VEH\u00cdCULOS DESTINADOS AL TRANSPORTE DE MERCANC\u00cdAS, ENTENDI\u00c9NDOSE COMO TALES: CAMIONES Y FURGONES, INDEPENDIENTEMENTE DE SU MASA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5728.JPG", "pregunta": "Si mientras circula se le pincha una rueda, \u00bfqu\u00e9 debe hacer?", "a.": "Continuar circulando hasta llegar al taller m\u00e1s pr\u00f3ximo.", "b.": "Inmovilizar r\u00e1pidamente el veh\u00edculo fuera de la calzada o en lugar seguro.", "c.": "Detener el veh\u00edculo r\u00e1pidamente en cualquier lugar y abandonarlo.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\3355.JPG", "pregunta": "Hasta el 1 de enero de 2026, en caso de no disponer de dispositivo luminoso, los tri\u00e1ngulos de prese\u00f1alizaci\u00f3n de peligro se colocar\u00e1n a...", "a.": "100 metros de distancia, al menos, del veh\u00edculo o la carga.", "b.": "50 metros de distancia como m\u00e1ximo, del veh\u00edculo o la carga.", "c.": "50 metros de distancia, al menos, del veh\u00edculo o la carga.", "explicacion": "SI NO SE DISPONE DE LA SE\u00d1AL LUMINOSA V-16, SE PODR\u00c1 UTILIZAR LOS TRI\u00c1NGULOS HASTA EL 01-01-2016 Y SE COLOCAR\u00c1N A 50 METROS COMO M\u00cdNIMO ( al menos) Y VISIBLES AL MENOS A: 100 METROS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\1585.jpg", "pregunta": "Esta se\u00f1al, \u00bfproh\u00edbe el cambio de direcci\u00f3n en la pr\u00f3xima intersecci\u00f3n?", "a.": "S\u00ed, ya que debo seguir la direcci\u00f3n y sentido que se\u00f1ala la flecha.", "b.": "No, s\u00f3lo me indica que la v\u00eda es de sentido \u00fanico.", "c.": "No, s\u00f3lo proh\u00edbe el cambio de sentido.", "explicacion": "PROH\u00cdBE DE UNA FORMA INDIRECTA, DADO QUE TENGO QUE SEGUIR DE FRENTE DE FORMA OBLIGATORIA, SIN POSIBILIDAD DE GIRAR A LA IZQUIERDA O A LA DERECHA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\1425.jpg", "pregunta": "\u00bfCuando se pueda prever la presencia de animales en la v\u00eda, \u00bfqu\u00e9 precauciones se deben tomar?", "a.": "Moderar la velocidad y si fuera preciso, detener el veh\u00edculo.", "b.": "Ninguna si no vienen veh\u00edculos en sentido contrario.", "c.": "Mantener la velocidad y estar atento al cumplimiento de la se\u00f1alizaci\u00f3n vertical.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8024.JPG", "pregunta": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 prohibido depositar la mercanc\u00eda durante las operaciones de carga y descarga?", "a.": "En la calzada, en el arc\u00e9n y en las zonas peatonales.", "b.": "En las zonas peatonales, pero si esta permitido depositarla en la calzada y en el arc\u00e9n.", "c.": "En la calzada, pero est\u00e1 permitido depositarla en el arc\u00e9n y en las zonas peatonales.", "explicacion": "SE DEBE REALIZAR: DEL VEH\u00cdCULO AL INMUEBLE Y VICEVERSA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8429.JPG", "pregunta": "Estaciona en esta traves\u00eda insuficientemente iluminada, \u00bfqu\u00e9 luces debe dejar encendidas?", "a.": "Las luces de posici\u00f3n o las de estacionamiento.", "b.": "Ninguna.", "c.": "Las luces de corto alcance y las de emergencia.", "explicacion": "AL SER UNA TRAVES\u00cdA, HAY QUE DEJAR LAS LUCES DE POSICI\u00d3N O LAS DE ESTACIONAMIENTO.\" SI FUERA EN UNA V\u00cdA URBANA QUE SE VIERA UN VEH\u00cdCULO A UNA SUFICIENTE DISTANCIA, NINGUNA\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9090.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un conductor para que los dem\u00e1s usuarios puedan anticiparse a sus intenciones?", "a.": "Se\u00f1alizar siempre las maniobras con antelaci\u00f3n.", "b.": "No debe hacer nada, el resto de usuarios deben estar atentos a su velocidad y trayectoria.", "c.": "Permanecer en el \u00e1ngulo muerto de los retrovisores de otro veh\u00edculo.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8972.JPG", "pregunta": "\u00bfPuede circular con su motocicleta por un carril bus se\u00f1alizado con l\u00ednea longitudinal continua?", "a.": "No, con car\u00e1cter general.", "b.": "S\u00ed, cuando la circulaci\u00f3n sea muy densa.", "c.": "Solo para adelantar y durante el recorrido indispensable.", "explicacion": "COMO NORMA GENERAL NO, EXCEPTO CUANDO VAYA A GIRAR A LA DERECHA Y TENGA L\u00cdNEA DISCONTINUA, EN ESTE CASO SI O BIEN ENTRAR O SALIR DE UN GARAJE.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8112.JPG", "pregunta": "Si presencia un accidente de circulaci\u00f3n, \u00bftiene obligaci\u00f3n de avisar a la Autoridad o a sus agentes si solo hay heridos leves y la seguridad de la circulaci\u00f3n est\u00e1 restablecida?", "a.": "Solo si alguna de las personas implicadas en el accidente lo solicita.", "b.": "S\u00ed, siempre.", "c.": "No, en ning\u00fan caso.", "explicacion": "EN ESTE CASO SOLAMENTE SI ALGUNA PERSONA IMPLICADA EN EL ACCIDENTE LO SOL\u00cdCITA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\4754.jpg", "pregunta": "En una motocicleta, \u00bfcu\u00e1nto puede sobresalir, por su parte delantera y por la por la posterior, la carga transportada?", "a.": "Nada, no puede sobresalir la carga ni por delante ni por detr\u00e1s.", "b.": "Hasta 0,25 metros tanto por delante como por detr\u00e1s.", "c.": "Nada por delante y hasta 0,25 metros por detr\u00e1s.", "explicacion": "POR DELANTE NADA, POR DETR\u00c1S 0,25 METROS Y SI AL ANCHURA DE LA MOTO ES INFERIOR A 1 METRO, PODR\u00c1 SOBRESALIR 0,50 METROS LATERAL \" DESDE EL PLANO LONGITUDINAL DE LA MOTO.\"", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5317.JPG", "pregunta": "La carga de su turismo sobresale por detr\u00e1s. \u00bfQu\u00e9 debe hacer?", "a.": "Se\u00f1alizarla con tela de color.", "b.": "Se\u00f1alizarla con paneles de franjas rojas y blancas.", "c.": "No es obligatorio se\u00f1alizarla.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5638.JPG", "pregunta": "Al incorporarse a la autopista por el carril de aceleraci\u00f3n, debe...", "a.": "disminuir la velocidad y detenerse al final del carril, obligatoriamente.", "b.": "acelerar hasta alcanzar la velocidad adecuada al final del carril.", "c.": "acelerar hasta alcanzar obligatoriamente 120 km/h al final del carril.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8181.JPG", "pregunta": "La influencia del riesgo asociado a la carretera, \u00bfc\u00f3mo se puede disminuir?", "a.": "Circulando a 50 km/h. en todas las v\u00edas.", "b.": "Circulando de noche porque hay menos tr\u00e1fico.", "c.": "Adecuando la velocidad y aumentando la distancia de seguridad.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6397.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indican las se\u00f1ales de balizamiento?", "a.": "Proh\u00edben el paso aunque se puede atravesar la l\u00ednea que forman los conos para adelantar.", "b.": "Proh\u00edben el paso e informa del sentido de la circulaci\u00f3n.", "c.": "Indican un peligro e informan de la v\u00eda es de doble sentido.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7775.JPG", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1ntos espejos retrovisores debe llevar una motocicleta que puede alcanzar una velocidad superior a 100 kil\u00f3metros por hora?", "a.": "un espejo retrovisor en el lado izquierdo, solamente.", "b.": "un espejo retrovisor en el lado derecho, solamente.", "c.": "dos espejos retrovisores, uno a cada lado.", "explicacion": "2 ESPEJOS, AL SUPERAR LOS 100 KM/H. SI NO LOS SUPERA, EL ESPEJO IZQUIERDO, SOLAMENTE.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8993.JPG", "pregunta": "En la pr\u00f3xima intersecci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 direcci\u00f3n hay que seguir?", "a.": "Girar a la derecha.", "b.": "Girar a la izquierda.", "c.": "Continuar de frente.", "explicacion": "EN EL PR\u00d3XIMO CRUCE, VAMOS A ENCONTRAR UNA INCORPORACI\u00d3N POR LA DERECHA, PERO NOSOTROS NO TENEMOS M\u00c1S POSIBILIDAD QUE SEGUIR DE FRENTE. TENEMOS PREFERENCIA SOBRE EL DE LA DERECHA. NO OBSTANTE EN LA MEDIADA DE LO POSIBLE, DEBEMOS FACILITAR LA INCORPORACI\u00d3N.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8246.JPG", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1ndo est\u00e1 permitido utilizar las se\u00f1ales ac\u00fasticas?", "a.": "Cuando circulo por v\u00edas urbanas solamente.", "b.": "Cuando quiero adelantar fuera de poblado.", "c.": "Cuando circulo por cualquier v\u00eda en cualquier circunstancia.", "explicacion": "EN UN ADELANTAMIENTO PUEDE ADVERTIRSE PREVIAMENTE AL CONDUCTOR DEL VEH\u00cdCULO QUE VA DELANTE DE LA INTENCI\u00d3N DE ADELANTAR MEDIANTE LAS OPORTUNAS SE\u00d1ALES AC\u00daSTICAS,\" SOLAMENTE FUERA DE POBLADO\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\12865.jpg", "pregunta": "En esta zona de la calzada con marcas azules...", "a.": "est\u00e1 prohibido el estacionamiento pero no la parada.", "b.": "est\u00e1 permitido el estacionamiento pero con tiempo limitado.", "c.": "est\u00e1 prohibido tanto la parada como el estacionamiento.", "explicacion": "LAS MARCAS AZULES: INDICAN QUE EL TIEMPO DE ESTACIONAMIENTO ES LIMITADO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8538.JPG", "pregunta": "La obligaci\u00f3n de dejar espacio suficiente para permitir el adelantamiento no ser\u00e1 aplicable...", "a.": "en v\u00edas con un \u00fanico carril para cada sentido.", "b.": "donde est\u00e9 prohibido el adelantamiento.", "c.": "en carreteras convencionales.", "explicacion": "EN LOS TRAMOS DE V\u00cdA EN LOS QUE EST\u00c9 PROHIBIDO ADELANTAR , DEBEMOS MANTENER UNA DISTANCIA QUE PERMITA EN CASO DE FRENADO BRUSCO, DETENER EL VEH\u00cdCULO SIN COLISIONAR CON EL VEH\u00cdCULO QUE VA DELANTE, NO SIENDO NECESARIO DEJAR ESPACIO PARA SER ADELANTADO POR ESTAR PROHIBIDO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\13006.jpg", "pregunta": "En caso de producirse un incendio en el interior de un t\u00fanel, \u00bfqu\u00e9 medida de seguridad, entre otras, adoptar\u00e1 el conductor?", "a.": "Dejar\u00e1 arrancado el motor de su veh\u00edculo y abandonar\u00e1 el t\u00fanel.", "b.": "Apartar\u00e1 su veh\u00edculo a la derecha para dejar paso a los servicios de emergencia.", "c.": "Apagar\u00e1 el motor del veh\u00edculo y permanecer\u00e1 en su interior.", "explicacion": "1/ APROXIMAR\u00c1 SU VEH\u00cdCULO TODO LO POSIBLE HACIA SU DERECHA PARA NO OBSTRUIR EL PASO DE LOS VEH\u00cdCULOS DE URGENCIA. 2/PARAR\u00c1 EL MOTOR Y DEJAR\u00c1 LA LLAVE PUESTA Y LAS PUERTAS ABIERTAS(SIN CERRAR CON LLAVE). 3/ OCUPANTES Y CONDUCTOR SE DIRIGIR\u00c1N R\u00c1PIDAMENTE AL REFUGIO O SALIDA M\u00c1S PR\u00d3XIMA, EN SENTIDO CONTRARIO AL FUEGO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8019.JPG", "pregunta": "La percepci\u00f3n del riesgo, \u00bfresulta afectada por las drogas?", "a.": "S\u00ed, la percepci\u00f3n del riesgo disminuye.", "b.": "S\u00ed, la percepci\u00f3n del riesgo aumenta.", "c.": "No.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\12650.jpg", "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo debe circular para realizar  una conducci\u00f3n eficiente?", "a.": "Circulando con la relaci\u00f3n\u00c2\u00b4pn de marchas m\u00e1s corta posible.", "b.": "Cambiando constantemente de velocidad para no fatigar el motor.", "c.": "A una velocidad uniforme, evitando los frenazos y los acelerones.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6606.JPG", "pregunta": "En este cruce, \u00bfpuede pasar cuando se enciende la luz verde?", "a.": "S\u00ed, siempre, porque tengo preferencia.", "b.": "S\u00ed, pero debo esperar hasta poder pasar sin bloquearlo.", "c.": "S\u00ed, pero debo ceder el paso a los veh\u00edculos de la derecha.", "explicacion": "LAS MARCAS AMARILLAS, NOS INDICAN QUE NO PODEMOS PERMANECER ENCIMA DE ELLAS, POR ESA RAZ\u00d3N TENGO QUE ESPERAR A TENER SITIO DELANTE.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\3618.jpg", "pregunta": "\u00bfQui\u00e9n debe usar los cinturones de seguridad en un autob\u00fas?", "a.": "Todos los pasajeros.", "b.": "El conductor solamente.", "c.": "Adem\u00e1s del conductor, los pasajeros de m\u00e1s de 3 a\u00f1os de edad.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\14753.jpg", "pregunta": "En una intersecci\u00f3n, un veh\u00edculo parece que no va a cumplir con una se\u00f1al de ceda el paso. \u00bfQu\u00e9 puede hacer para anticiparse?", "a.": "Colocar el pie sobre el pedal de freno, sin necesidad de llegar a frenar.", "b.": "Continuar la marcha, porque en caso de accidente la culpa ser\u00e1 del otro conductor.", "c.": "Acelerar para llegar antes a la intersecci\u00f3n y poderla atravesar sin peligro.", "explicacion": "ESTAR\u00cdA HACIENDO UNA CONDUCCI\u00d3N PREVENTIVA, ANTE UNA SITUACI\u00d3N DE RIESGO.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8100.JPG", "pregunta": "Al realizar la maniobra de parada, \u00bfdebe se\u00f1alizarlo de alguna manera?", "a.": "S\u00ed, con la luz indicadora de direcci\u00f3n del lado donde va a parar.", "b.": "S\u00ed, con las luces de posici\u00f3n o estacionamiento.", "c.": "No es necesario.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5658.JPG", "pregunta": "De las siguientes situaciones de tr\u00e1fico, \u00bfcu\u00e1l favorece la aparici\u00f3n de la somnolencia en la conducci\u00f3n?", "a.": "La conducci\u00f3n por v\u00edas en las que se producen cambios frecuentes en el entorno.", "b.": "Las situaciones mon\u00f3tonas, como conducir por una autov\u00eda sin tr\u00e1fico durante muchos kil\u00f3metros.", "c.": "La conducci\u00f3n en zona urbana, cuando el tr\u00e1fico es denso pero la circulaci\u00f3n fluida.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5388.JPG", "pregunta": "Deber\u00e1 abstenerse de realizar un cambio de direcci\u00f3n cuando...", "a.": "la velocidad y distancia de los veh\u00edculos del sentido contrario no permitan efectuar la maniobra con seguridad.", "b.": "no tenga prioridad.", "c.": "la v\u00eda sea de sentido \u00fanico.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8105.JPG", "pregunta": "Si conduce un ciclomotor, \u00bfen qu\u00e9 tipo de v\u00edas es obligatorio utilizar el casco de protecci\u00f3n?", "a.": "Solo cuando circule por carreteras convencionales.", "b.": "En todo tipo de v\u00edas, pero solo cuando circule a m\u00e1s de 40 km/h.", "c.": "En todo tipo de v\u00edas, tanto urbanas como interurbanas.", "explicacion": "LOS CONDUCTORES DE CICLOMOTORES TIENEN LA OBLIGACI\u00d3N DE UTILIZAR EL CASCO SIEMPRE, EN TODAS LAS V\u00cdAS Y SI LLEVA ACOMPA\u00d1ANTE TAMBI\u00c9N.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9276.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indica esta se\u00f1al?", "a.": "El inicio de un t\u00fanel o un paso inferior.", "b.": "La obligaci\u00f3n de encender las luces de cruce.", "c.": "La situaci\u00f3n de una obra hist\u00f3rica o art\u00edstica declarada monumento.", "explicacion": "UN T\u00daNEL, UN PASO INFERIOR O UN TRAMO DE V\u00cdA EQUIPARADO A UN T\u00daNEL.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5254.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 velocidad m\u00e1xima por construcci\u00f3n puede alcanzar un cuadriciclo ligero?", "a.": "45 Kil\u00f3metros por hora.", "b.": "60 Kil\u00f3metros por hora.", "c.": "50 Kil\u00f3metros por hora.", "explicacion": "LIGEROS: 45 KM/H. NO LIGEROS: 70 KM/H.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8354.JPG", "pregunta": "Beber mucha agua o fumar, \u00bfreduce la tasa de alcoholemia?", "a.": "No.", "b.": "S\u00f3lo beber mucha agua.", "c.": "S\u00ed.", "explicacion": "UNA VEZ QUE EL ALCOHOL EST\u00c1 EN LA SAMGRE, NECESITA UN TIEMPO PARA METABOLIZARLO. \"POR ELLO NI FUMAR NI BEBER AGUA REDUCE ESE TIEMPO\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9848.JPG", "pregunta": "Este turismo est\u00e1 averiado y circula muy despacio dificultando la circulaci\u00f3n. \u00bfPuede circular por el arc\u00e9n?", "a.": "No, porque est\u00e1 prohibido.", "b.": "S\u00ed, para facilitar el paso.", "c.": "Solo si el arc\u00e9n mide m\u00e1s de 1,50 metros y es transitable.", "explicacion": "EN ESTA CIRCUNSTANCIA EST\u00c1 PERMITIDO CIRCULAR POR EL ARC\u00c9N, PARA NO DIFICULTAR LA CIRCULACI\u00d3N Y CON LAS LUCES DE AVER\u00cdA ENCENDIDAS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\15261.jpg", "pregunta": "Conforme a los datos de accidentalidad, en las carreteras convencionales se producen...", "a.": "menos accidentes con v\u00edctimas mortales que en v\u00edas urbanas y traves\u00edas.", "b.": "m\u00e1s accidentes con v\u00edctimas mortales que autopistas y autov\u00edas.", "c.": "menos accidentes con v\u00edctimas mortales que autopistas y autov\u00edas.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7895.JPG", "pregunta": "Si circula a una velocidad excesiva y tiene un accidente, la probabilidad de que sea mortal es...", "a.": "igual que si circula a una velocidad adecuada.", "b.": "menor, pero s\u00f3lo en autopistas y autov\u00edas.", "c.": "mayor que si circula a una velocidad adecuada.", "explicacion": " A M\u00c1S VELOCIDAD MAYOR PROBABILIDAD QUE EL ACCIDENTE SEA  MORTAL.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8808.JPG", "pregunta": "Uno de los efectos que el alcohol produce en el conductor es...", "a.": "la ampliaci\u00f3n del campo visual.", "b.": "la percepci\u00f3n incorrecta de distancias y velocidades.", "c.": "la disminuci\u00f3n de la distancia de frenado.", "explicacion": "EL ALCOHOL EN EL CONDUCTOR PRODUCE: AUMENTA EL TIEMPO DE REACCI\u00d3N, DISMINUYE LA PERCEPCI\u00d3N Y EL CAMPO VISUAL.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5298.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 alteraciones produce el alcohol en el comportamiento del conductor?", "a.": "Aumenta el campo visual.", "b.": "Aumenta los niveles de atenci\u00f3n.", "c.": "Exceso de seguridad en s\u00ed mismo.", "explicacion": "EL CONSUMO DE ALCOHOL: DA UNA FALSA SEGURIDAD AL VOLANTE., DISMINUYE EL CAMPO VISUAL Y DISMINUYE EL NIVEL DE ATENCI\u00d3N. \" AUMENTA EL TIEMPO DE REACCI\u00d3N\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\15174.jpg", "pregunta": "El turismo blanco circula a 90 km/h. \u00bfEl veh\u00edculo verde puede adelantarlo?", "a.": "S\u00ed, porque puede circular hasta 120 km/h.", "b.": "No, porque lo proh\u00edbe la l\u00ednea discontinua.", "c.": "No, porque el veh\u00edculo blanco ya circula a la velocidad m\u00e1xima permitida.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\7278.JPG", "pregunta": "En la conducci\u00f3n, el uso del tel\u00e9fono m\u00f3vil manos libres...", "a.": "est\u00e1 prohibido.", "b.": "se permite, porque no produce distracciones.", "c.": "se permite, pero debe saberse que tambi\u00e9n puede producir distracciones.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8349.JPG", "pregunta": "El color amarillo de las marcas viales, \u00bfqu\u00e9 indican?", "a.": "Que empieza un carril reversible.", "b.": "Que se est\u00e1n realizando obras en la v\u00eda.", "c.": "Que hay un estrechamiento.", "explicacion": "MARCAS VIALES DE COLOR AMARILLO O BIEN SE\u00d1ALES CON FONDO AMARILLO, SIGNIFICA QUE LA V\u00cdA EST\u00c1 EN OBRAS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8571.JPG", "pregunta": "En esta curva de visibilidad reducida, \u00bfest\u00e1 permitido parar o estacionar?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed, ya que no hay se\u00f1al que lo proh\u00edba.", "c.": "S\u00ed, siempre que lo haga en el arc\u00e9n.", "explicacion": " LA PARADA EST\u00c1 PROHIBIDA EN LAS CURVAS Y CAMBIOS DE RASANTE DE VISIBILIDAD REDUCIDA Y EN SUS PROXIMIDADES. PORQUE SUPONDR\u00cdA UN PELIGRO PARA EL VEH\u00cdCULO PARADO Y PARA LOS DEM\u00c1S USUARIOS QUE TUVIESEN QUE REBASARLO.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\14036.jpg", "pregunta": "\u00bfEst\u00e1 permitido conducir un veh\u00edculo bajo los efectos de drogas de dise\u00f1o, como las anfetaminas o el \u00e9xtasis?", "a.": "Solo si la tasa de alcoholemia no supera la m\u00e1xima permitida.", "b.": "No.", "c.": "S\u00ed.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\4424.jpg", "pregunta": "En este tramo de v\u00eda en el que est\u00e1 prohibido adelantar, \u00bfpuede realizar un cambio de sentido?", "a.": "S\u00ed, siempre que exista espacio suficiente y pueda realizarlo sin peligro.", "b.": "No, salvo que lo permita la se\u00f1alizaci\u00f3n.", "c.": "S\u00ed, ya que s\u00f3lo se proh\u00edbe el adelantamiento.", "explicacion": "COMO NORMA GENERAL, DONDE EST\u00c9 PROHIBIDO ADELANTAR TAMBI\u00c9N EST\u00c1 PROHIBIDO HACER UN CAMBIO DE SENTIDO, EXCEPTO QUE UNA SE\u00d1AL INDIQUE QUE SE PUEDE REALIZAR.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5717.JPG", "pregunta": "Esta se\u00f1alizaci\u00f3n proh\u00edbe estacionar...", "a.": "desde la vertical de la se\u00f1al hasta la pr\u00f3xima intersecci\u00f3n.", "b.": "en toda la poblaci\u00f3n.", "c.": "en la traves\u00eda.", "explicacion": "CUANDO EXISTA UNA SE\u00d1AL DE PROHIBICI\u00d3N ENCIMA DE UNA SE\u00d1AL DE POBLADO, \"LA PROHIBICI\u00d3N ES PARA TODO EL POBLADO\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8776.jpg", "pregunta": "Necesita hacer una parada en una calle estrecha. \u00bfPuede ocupar parte de la acera con su veh\u00edculo?", "a.": "No.", "b.": "Si, pero solamente cuando no hay se\u00f1al que lo proh\u00edba.", "c.": "S\u00ed.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\1544.jpg", "pregunta": "La se\u00f1al indica que...", "a.": "est\u00e1 en un callej\u00f3n sin salida y debe retroceder.", "b.": "se aproxima a una elevaci\u00f3n del terreno.", "c.": "est\u00e1 prohibido pasar sin detenerse.", "explicacion": "PROHIBICI\u00d3N DE PASAR SIN DETENERSE. \"  ADUANA, POLIC\u00cdA O PEAJE\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6461.JPG", "pregunta": "En un cambio de carril, \u00bfqu\u00e9 veh\u00edculo tiene preferencia de paso?", "a.": "El veh\u00edculo que ya circulaba por el carril.", "b.": "El veh\u00edculo que cambia de carril, si circula a gran velocidad.", "c.": "El veh\u00edculo que cambia de carril, en cualquier caso.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\15144.jpg", "pregunta": "En un tramo de gran pendiente, \u00bfqu\u00e9 veh\u00edculo pasar\u00e1 primero en un estrechamiento en el que no est\u00e1 se\u00f1alizada la prioridad, como norma general?", "a.": "El que circula en sentido ascendente.", "b.": "El que tenga mayor dificultad de maniobra.", "c.": "El que circula en sentido descendente.", "explicacion": "EN LOS ESTRECHAMIENTOS EN TRAMOS DE GRAN PENDIENTE , SI NO HAY SE\u00d1ALIZACI\u00d3N EXPRESA AL EFECTO , TENDR\u00c1 LA PREFERENCIA DE PASO EL VEH\u00cdCULO QUE CIRCULE EN SENTIDO ASCENDENTE .\" EXCEPTO:  SI \u00c9STE PUDIERA LLEGAR ANTES A UN APARTADERO ESTABLECIDO AL EFECTO\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8267.JPG", "pregunta": "Adem\u00e1s de los airbags  frontales, que protegen al conductor y ocupantes de un turismo, \u00bfexisten otros tipos de airbags?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed, los laterales, los de techo, los de suelo y los de espalda.", "c.": "S\u00ed, los laterales, los de techo o cortina y los de rodilla.", "explicacion": "ACTUALMENTE EXISTEN MUCHOS TIPOS DE AIRBAG Y ES PREVISIBLE QUE AUMENTE SU DESARROLLO EN LOS PR\u00d3XIMOS A\u00d1OS. LOS TIPOS M\u00c1S ESTANDARIZADOS SON  LOS FRONTALES, LATERALES Y DE TECHO O LLAMADOS DE CORTINA Y LOS DE RODILLAS. \" ES UN ELEMENTO DE SEGURIDAD PASIVA\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\14746.jpg", "pregunta": "A la entrada y salida del colegio, para evitar riesgos, \u00bfqu\u00e9 precauciones deber\u00e1 tomar cuando los ni\u00f1os desciendan del veh\u00edculo, adem\u00e1s de la previa vigilancia del entorno?", "a.": "Para mayor seguridad lo har\u00e1n siempre por la puerta del conductor.", "b.": "No deber\u00e1n abrir las puertas ni apearse antes de la completa inmovilizaci\u00f3n del veh\u00edculo.", "c.": "Deber\u00e1n bajar del veh\u00edculo por la puerta m\u00e1s alejada del borde de la v\u00eda.", "explicacion": "LOS PASAJEROS PARA DESCENDER DE UN VEH\u00cdCULO: LO HAR\u00c1N CUANDO EL\" VEH\u00cdCULO EST\u00c9 INMOVILIZADO\" Y POR LA PUERTA M\u00c1S CERCA AL BORDE DE LA V\u00cdA O ACERA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9822.jpg", "pregunta": "Si se circula con un veh\u00edculo de grandes dimensiones, al adelantar a un ciclista es importante...", "a.": "mantener la velocidad y estar atento al cumplimiento de la se\u00f1alizaci\u00f3n vertical.", "b.": "dejar una separaci\u00f3n lateral suficiente, por los golpes de aire que podemos provocar.", "c.": "al estar cerca de ellos hacer se\u00f1ales ac\u00fasticas para indicar nuestra presencia.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\10429.JPG", "pregunta": "Como norma general, \u00bfcu\u00e1l es la parte de la carretera destinada a la circulaci\u00f3n de turismos?", "a.": "La mediana.", "b.": "La calzada.", "c.": "Los carriles y arcenes.", "explicacion": "LA CALZADA ES LA PARTE DE LA V\u00cdA DESTINADA A LA CIRCULACI\u00d3N DE AUTOM\u00d3VILES. Y A SU VEZ EST\u00c1 DIVIDIDA EN CARRILES.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9572.JPG", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el cr\u00e9dito inicial de puntos asignados a un conductor que obtiene su primer permiso de conducci\u00f3n?", "a.": "8 puntos.", "b.": "15 puntos.", "c.": "12 puntos.", "explicacion": "ASIGNACI\u00d3N PUNTOS: INICIAL: 8 (2 a\u00f1os sin perder puntos): 12 (3 a\u00f1os sin perder puntos) 14 ( 3 a\u00f1os m\u00e1s sin perder puntos) 15", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\7041.jpg", "pregunta": "\u00bfA qu\u00e9 puede deberse un desgaste irregular de los neum\u00e1ticos de un veh\u00edculo?", "a.": "A llevar la presi\u00f3n de inflado recomendada por el fabricante.", "b.": "A circular con una masa por debajo de la m\u00e1xima autorizada.", "c.": "Al mal estado de la suspensi\u00f3n o de la amortiguaci\u00f3n.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9558.JPG", "pregunta": "Un sem\u00e1foro cambia de rojo a verde. \u00bfEst\u00e1 permitido emplear el claxon para advertir a otro conductor que ya se puede pasar?", "a.": "S\u00ed, cuando se trate de una v\u00eda urbana.", "b.": "S\u00ed, cuando se trate de una v\u00eda interurbana.", "c.": "No, en ning\u00fan caso.", "explicacion": "LAS ADVERTENCIAS AC\u00daSTICAS SE PUEDEN UTILIZAR S\u00d3LO PARA EVITAR UN POSIBLE ACCIDENTE , ADVERTIR AL RESTO DE USUARIOS DE LA V\u00cdA QUE EST\u00c1 REALIZANDO UN SERVICIO DE URGENCIA Y ADVERTIR , EN V\u00cdAS FUERA DE POBLADO , AL CONDUCTOR DE OTRO VEH\u00cdCULO EL PROP\u00d3SITO DE ADELANTARLO.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\1420.jpg", "pregunta": "Esta se\u00f1al advierte del peligro por la proximidad de una zona donde...", "a.": "vuelan frecuentemente aeronaves a baja altura sobre la v\u00eda.", "b.": "sopla frecuentemente viento fuerte en direcci\u00f3n transversal.", "c.": "normalmente sopla viento fuerte en cualquier direcci\u00f3n.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5608.jpg", "pregunta": "En una ca\u00edda conduciendo un veh\u00edculo de dos ruedas, el casco...", "a.": "reduce las lesiones lumbares.", "b.": "protege de golpes articulares.", "c.": "evita la abrasi\u00f3n de la cara y la cabeza al arrastrar por el pavimento.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9545.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 proh\u00edbe esta se\u00f1al?", "a.": "Estacionar a ambos lados de la se\u00f1al en el lado de la calzada donde est\u00e9 situada.", "b.": "Parar a ambos lados de la se\u00f1al en el lado de la calzada donde est\u00e9 situada.", "c.": "Parar y estacionar a ambos lados de la calzada donde est\u00e9 situada.", "explicacion": "PERMITE LA PARADA Y PROH\u00cdBE EL ESTACIONAMIENTO.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5291.JPG", "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 situaci\u00f3n suelen tener menos accidentes las personas mayores como peatones?", "a.": "Cuando van distra\u00eddas hablando con otra persona mayor.", "b.": "Cuando van acompa\u00f1ando a ni\u00f1os y son responsables de ellos.", "c.": "Cuando van solas", "explicacion": "CUANDO ACOMPA\u00d1AN A NI\u00d1OS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8730.JPG", "pregunta": "Circula con su turismo por el arc\u00e9n de una autov\u00eda para facilitar el adelantamiento al cami\u00f3n. \u00bfEs correcto su comportamiento?", "a.": "S\u00ed.", "b.": "No.", "c.": "Solo si el arc\u00e9n tiene una anchura superior a 1,5 metros.", "explicacion": "POR EL ARC\u00c9N \"SOLO SE PUEDE CIRCULAR EN CASO DE AVER\u00cdA Y QUE DIFICULTARA LA CIRCULACI\u00d3N\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7324.JPG", "pregunta": "Para evitar el atropello de peatones, los conductores deben...", "a.": "indic\u00e1ndoles que pueden pasar con la mano o haciendo se\u00f1ales con las luces.", "b.": "prestar especial atenci\u00f3n a los peatones que utilizan el m\u00f3vil, porque pueden ir distra\u00eddos.", "c.": "avisarles con el claxon de su presencia, a\u00fan cuando utilicen los pasos para peatones.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5889.JPG", "pregunta": "En una traves\u00eda sin se\u00f1ales de velocidad, \u00bfcu\u00e1l es la velocidad m\u00e1xima permitida?", "a.": "60 Km/h.", "b.": "50 Km/h.", "c.": "40 Km/h.", "explicacion": "TRAVES\u00cdAS LA VELOCIDAD M\u00c1XIMA ES: 50 KIL\u00d3METROS POR HORA, INCLUIDO PARA ADELANTAR. Y \"PERMITIDO PARAR Y ESTACIONAR EN LOS ARCENES\"", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6158.JPG", "pregunta": "Durante el d\u00eda, con niebla densa o lluvia intensa, \u00bfse puede circular con la luz de largo alcance encendida?", "a.": "S\u00f3lo si la calzada tiene una anchura inferior a 6,50 metros.", "b.": "S\u00ed.", "c.": "No, s\u00f3lo puede encenderse la luz de corto alcance.", "explicacion": "FUERA DE POBLADO. SI. \"CUANDO: LAS CONDICIONES ATMOSF\u00c9RICAS LO REQUIERAN\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8354.JPG", "pregunta": "Los agentes de tr\u00e1fico inmovilizan un veh\u00edculo cuando su conductor tiene una tasa de alcohol mayor de la permitida. \u00bfCu\u00e1ndo se dejar\u00e1 sin efecto dicha inmovilizaci\u00f3n?", "a.": "Cuando desaparezca la causa que lo motiv\u00f3.", "b.": "Cuando el conductor viaje con menores de edad.", "c.": "Cuando el agente entregue al conductor el bolet\u00edn de denuncia.", "explicacion": " \" EJEMPLO. SUSTITUIR EL CONDUCTOR POR OTRO QUE DE NEGATIVO EN LA PRUEBA DE ALCOHOL\"", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5218.JPG", "pregunta": "Tomar un medicamento, \u00bfpuede favorecer las distracciones al volante?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed, puede provocar efectos en la capacidad de concentraci\u00f3n.", "c.": "No, salvo psicotr\u00f3picos como el cannabis.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9421.JPG", "pregunta": "Entre los costes por da\u00f1os materiales causados por los accidentes de tr\u00e1fico se encuentran los da\u00f1os producidos...", "a.": "en veh\u00edculos, \u00fanicamente.", "b.": "a los pasajeros de los veh\u00edculos.", "c.": "en los veh\u00edculos, la v\u00eda y el medio ambiente.", "explicacion": "LOS ACCIDENTES DE TR\u00c1FICO OCASIONAN DA\u00d1OS MATERIALES (veh\u00edculo, v\u00eda y medio ambiente), COSTES SANITARIOS (primeros auxilios, rehabilitaciones), COSTES ADMINISTRATIVOS (polic\u00eda , bomberos, seguros), COSTES HUMANOS ( p\u00e9rdida de capacidad productiva, sufrimiento f\u00edsico y psicol\u00f3gico).", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8303.JPG", "pregunta": "Las personas provistas de un certificado m\u00e9dico adecuado, \u00bfpueden estar exentas de utilizar el casco?", "a.": "S\u00ed, en v\u00edas de poblado, pero no en v\u00edas interurbanas.", "b.": "\u00danicamente en v\u00edas urbanas y traves\u00edas.", "c.": "S\u00ed, en todas las v\u00edas, si as\u00ed lo indica el certificado.", "explicacion": "IGUAL QUE LAS EMBARAZADAS CON LOS CINTURONES DE SEGURIDAD, SIEMPRE QUE HAYA UN CERTIFICADO M\u00c9DICO QUE INDIQUE QUE NO PUEDE LLEVARLO, NO LO LLEVAR\u00c1.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5360.JPG", "pregunta": "Los efectos del alcohol son mayores en los conductores...", "a.": "profesionales porque tienen la tasa m\u00e1s baja.", "b.": "con mayor experiencia al volante.", "c.": "con poca experiencia al volante.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6919.JPG", "pregunta": "Un veh\u00edculo especial que carece de se\u00f1alizaci\u00f3n de frenado, no debe rebasar la velocidad m\u00e1xima de...", "a.": "70 km/h.", "b.": "40 Km/h.", "c.": "25 Km/h.", "explicacion": "UN VEH\u00cdCULO ESPECIAL: SI CARECEN DE LUZ DE FRENADO O BIEN LLEVAN REMOLQUE. VELOCIDAD M\u00c1XIMA: 25 KM/H.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\14186.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 le indica la se\u00f1al?", "a.": "Proh\u00edbe el paso y me informa del sentido de la circulaci\u00f3n, no pudiendo atravesar la l\u00ednea que forman los conos.", "b.": "Proh\u00edbe el paso y me informa del sentido de la circulaci\u00f3n pudiendo atravesar la l\u00ednea que forman los conos si quiero adelantar.", "c.": "Me indica un peligro y me informa del sentido de la circulaci\u00f3n.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9822.jpg", "pregunta": "Los ciclistas, \u00bfest\u00e1n obligados a encender el alumbrado cuando circulan de noche?", "a.": "No, si llevan puestas prendas reflectantes.", "b.": "Si.", "c.": "Solo cuando circulen por v\u00edas interurbanas.", "explicacion": "DE NOCHE Y EN CONDICIONES ATMOSF\u00c9RICAS DESFAVORABLES. \" SI, SIEMPRE\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5701.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 veh\u00edculos deben obedecer al sem\u00e1foro situado a la izquierda?", "a.": "Los que giran a la izquierda.", "b.": "Los que continuen de frente \u00fanicamente.", "c.": "Los que continuen de frente o giren a la izquierda.", "explicacion": "LOS QUE CONTIN\u00daEN DE FRENTE O GIREN A LA IZQUIERDA, DEBEN OBEDECER EL SEM\u00c1FORO DE LA IZQUIERDA Y LOS QUE GIREN A LA DERECHA, SOLO EL DE LA DERECHA.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8141.JPG", "pregunta": "La fatiga hace que...", "a.": "disminuyan las conductas hostiles o agresivas.", "b.": "se asuman menos riesgos al volante.", "c.": "se conduzca de manera mucho m\u00e1s pasiva.", "explicacion": "AUMENTA EL TIEMPO DE REACCI\u00d3N Y DISMINUYE LA PERCEPCI\u00d3N.\" ( tarda m\u00e1s en reaccionar y conduce pasivamente, perdiendo la atenci\u00f3n).", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9659.JPG", "pregunta": "Tomar alimentos o beber agua, \u00bfreduce la tasa de alcoholemia?", "a.": "S\u00ed, despu\u00e9s de tomar alcohol.", "b.": "S\u00ed, durante el consumo de alcohol.", "c.": "No, s\u00f3lo retrasa la absorci\u00f3n del alcohol.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\10635.JPG", "pregunta": "En esta v\u00eda de dos carriles en el mismo sentido, al veh\u00edculo de la imagen, como norma general, \u00bfle est\u00e1 permitido mantenerse en el carril de la izquierda una vez finalizado el adelantamiento?", "a.": "S\u00ed, porque la v\u00eda no est\u00e1 saturada.", "b.": "Solo si no entorpece la marcha de otros veh\u00edculos.", "c.": "No, debe circular por el carril de la derecha.", "explicacion": " EN V\u00cdAS INTERURBANAS, COMO NORMA GENERAL SE CIRCULA POR LA DERECHA. \"PODR\u00cdA PERMANECER SI FUERA A REALIZAR OTRO ADELANTAMIENTO Y NO ENTORPECIERA LA MARCHA M\u00c1S R\u00c1PIDA DE OTRO VEH\u00cdCULO\". LA NORMA GENERAL ES CIRCULAR POR LA DERECHA\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\10930.JPG", "pregunta": "En una autov\u00eda, el l\u00edmite de velocidad para una motocicleta es de...", "a.": "120 km/h.", "b.": "100 Km/h.", "c.": "120 Km/h, pudi\u00e9ndose superar en 20 km/h para adelantar.", "explicacion": "AUTOPISTAS Y AUTOV\u00cdAS: 1/TURISMOS, 2/MOTOCICLETAS,3/AUTOCARAVANAS HASTA 3.500 KG. 4/ PICK-UP: 120 KM/H. CONVENCIONALES: 90 KM/H.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\10930.JPG", "pregunta": "Si observa que cuando circula en l\u00ednea recta el veh\u00edculo se desv\u00eda hacia un lado, puede ser debido a...", "a.": "A no mantener girado el volante al m\u00e1ximo durante las maniobras.", "b.": "Un bajo nivel del l\u00edquido de frenos.", "c.": "Una presi\u00f3n distinta en los neum\u00e1tico de un mismo eje.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8021.JPG", "pregunta": "La depresi\u00f3n puede producir en la conducci\u00f3n...", "a.": "una percepci\u00f3n m\u00e1s eficiente.", "b.": "mayor capacidad de reacci\u00f3n.", "c.": "un aumento de las distracciones.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\10613.JPG", "pregunta": "Como car\u00e1cter general, en el borde izquierdo de una calzada, \u00bfse puede parar?", "a.": "No, en ning\u00fan caso.", "b.": "S\u00ed, en v\u00edas urbanas de sentido \u00fanico.", "c.": "S\u00ed, siempre que no obstaculice la circulaci\u00f3n.", "explicacion": "EN CALZADAS DE SENTIDO \u00daNICO: TANTO A LA IZQUIERDA COMO A LA DERECHA. \" EN CALZADAS DE DOBLE SENTIDO: A LA DERECHA DE NUESTRA CIRCULACI\u00d3N\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6354.jpg", "pregunta": "Para el computo de carriles, no se tendr\u00e1n en cuenta los carriles...", "a.": "reversibles.", "b.": "reservados a determinados veh\u00edculos.", "c.": "adicionales.", "explicacion": "PARA COMPUTAR EL N\u00daMERO DE CARRILES QUE TIENE UNA V\u00cdA, NO SE TIENE EN CUENTA: CARRIL BUS-TAXI, CARRIL BICI, CARRILES DESTINADOS A CIERTAS MANIOBRAS ( CARRIL DE ESPERA, DE GIROS, O BIEN LOS CARRILES DE ACELERACI\u00d3N Y DECELERACI\u00d3N ). \"ESTA V\u00cdA TIENE 2 CARRILES EL DE DECELERACI\u00d3N, NO SE CUENTA\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5347.JPG", "pregunta": "\u00bfQui\u00e9n es el responsable de las infracciones cometidas durante la conducci\u00f3n?", "a.": "Siempre el titular del veh\u00edculo.", "b.": "El autor del hecho en que consista la infracci\u00f3n.", "c.": "El tomador del seguro.", "explicacion": "LA RESPONSABILIDAD DE LAS INFRACCIONES RECAER\u00c1 SOBRE EL AUTOR DE LOS HECHOS Y SI \u00c9STE FUERA UN MENOR DE 18 A\u00d1OS RESPONDER\u00c1N SOLIDARIAMENTE CON \u00c9L SUS PADRES O TUTORES LEGALES.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\15023.jpg", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes afirmaciones acerca del cintur\u00f3n de seguridad es correcta?", "a.": "En los asientos traseros no hace falta llevar cintur\u00f3n.", "b.": "Si el veh\u00edculo dispone de airbag no es aconsejable utilizarlo.", "c.": "En caso de enfermedad grave debidamente justificada, puede no utilizarlo.", "explicacion": "CON JUSTIFICANTE M\u00c9DICO, QUE INDIQUE QUE NO DEBE UTILIZARLO.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\11437.JPG", "pregunta": "\u00bfEst\u00e1 permitido adelantar a un veh\u00edculo que ha se\u00f1alizado a su vez la intenci\u00f3n de adelantar?", "a.": "No, tiene que esperar a que termine la maniobra o apague el intermitente.", "b.": "S\u00ed, si despu\u00e9s de un tiempo prudencial no lo hace y le advierte con las se\u00f1ales ac\u00fasticas u \u00f3pticas.", "c.": "No, si lo ha se\u00f1alizado, tiene preferencia.", "explicacion": "EN ESTE CASO, SE LE DEBE ADVERTIR CON SE\u00d1ALES \u00d3PTICAS O AC\u00daSTICAS DE QUE VA A ADELANTARLO. \"DESPU\u00c9S DE COMPROBAR QUE EL NO LO HACE\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9563.JPG", "pregunta": "Si circula por un t\u00fanel con un conjunto de veh\u00edculos de menos de 3.500 kg de MMA, \u00bfqu\u00e9 separaci\u00f3n debe de dejar con el veh\u00edculo de delante si no pretende adelantar?", "a.": "Al menos 150 metros.", "b.": "Al menos 50 metros.", "c.": "Al menos 100 metros.", "explicacion": "TODOS LOS VEH\u00cdCULOS HASTA, 3.500 KG. DE MMA. DEJAR\u00c1N: 100 METROS. EXCEPTO: LOS DE M\u00c1S DE 3.500 KG.: 150 METROS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\7227.JPG", "pregunta": "Cuando un neum\u00e1tico tiene mucho aire, \u00bfqu\u00e9 ocurre?", "a.": "Se agarra mejor a la calzada.", "b.": "Se agarra peor a la calzada.", "c.": "Se desgasta m\u00e1s por los lados.", "explicacion": "EL CONTACTO CON LA CALZADA ES MENOR Y SE DESGASTA POR EL CENTRO Y SE AGARRA PEOR A LA CALZADA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8769.JPG", "pregunta": "En este paso para peatones si no funciona el sem\u00e1foro, \u00bfes obligatorio parar y ceder el paso a los peatones que intenten cruzarlo?", "a.": "S\u00ed, porque los peatones tienen prioridad como indica la marca vial.", "b.": "No, porque sin las indicaciones del sem\u00e1foro los veh\u00edculos tienen prioridad.", "c.": "No, ya que los peatones no tienen prioridad de paso.", "explicacion": "AL NO FUNCIONAR EL SEM\u00c1FORO, TIENEN PREFERENCIA LOS PEATONES, PORQUE AS\u00cd LO INDICAN LAS MARCAS VIALES MARCADAS EN EL SUELO.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\2510.jpg", "pregunta": "Por la calzada a cuya entrada est\u00e1 situada esta se\u00f1al, \u00bfqu\u00e9 veh\u00edculos est\u00e1n obligados a circular?", "a.": "Toda clase de camiones y furgones, independientemente de su masa.", "b.": "Solamente los camiones.", "c.": "Solamente los furgones y camiones pesados.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\7317.JPG", "pregunta": "Entre la poblaci\u00f3n joven espa\u00f1ola, los accidentes de tr\u00e1fico...", "a.": "no representan una causa importante de sesiones f\u00edsicas.", "b.": "son una de las principales causas de lesiones f\u00edsicas.", "c.": "son la tercera causa de muerte, por detr\u00e1s del c\u00e1ncer y de las enfermedades pulmonares.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\1288.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indica la se\u00f1al?", "a.": "Proh\u00edbe la entrada a los veh\u00edculos que transporten mercanc\u00edas peligrosas.", "b.": "Permite la entrada a los veh\u00edculos que transporten mercanc\u00edas peligrosas.", "c.": "Proh\u00edbe la entrada a toda clase de camiones cisterna.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8638.JPG", "pregunta": "Un permiso de conducci\u00f3n caducado, \u00bfautoriza a su titular a conducir?", "a.": "No.", "b.": "Solo si no ha transcurrido m\u00e1s de un a\u00f1o la fecha de caducidad.", "c.": "S\u00ed, porque aunque haya caducado tiene permiso.", "explicacion": "UN PERMISO DE CONDUCIR CADUCADO,  NO AUTORIZA A SU TITULAR A CONDUCIR. \" PARA PODER HACERLO TIENE QUE ESTAR EN VIGOR\". DEBE RENOVARLO.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\7052.jpg", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1ndo se producen m\u00e1s accidentes de ciclistas, en verano o en invierno?", "a.": "En invierno, debido a las condiciones meteorol\u00f3gicas adversas.", "b.": "En verano, puesto que con la llegada del buen tiempo hay m\u00e1s ciclistas en las carreteras.", "c.": "Es indiferente.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5226.JPG", "pregunta": "Un peat\u00f3n, \u00bfest\u00e1 obligado a someterse a una prueba de control de alcoholemia?", "a.": "S\u00ed, cuando se pueda sospechar que est\u00e1 bajo la influencia de bebidas alcoh\u00f3licas.", "b.": "No, en ning\u00fan caso.", "c.": "S\u00ed, cuando est\u00e9 implicado directamente como posible responsable de un accidente.", "explicacion": "COMO NORMA GENERAL: NO. EXCEPTO: \" CUANDO EST\u00c9  IMPLICADO DIRECTAMENTE COMO POSIBLE RESPONSABLE DE UN ACCIDENTE\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\1639.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indica esta se\u00f1al?", "a.": "Que el carril de la derecha va a finalizar.", "b.": "La proximidad de un carril de entrada a la autopista.", "c.": "Que la v\u00eda va a tener un \u00fanico sentido.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6321.jpg", "pregunta": "S\u00ed se ve obligado a circular con una rueda de repuesto de uso temporal o de emergencia, debe tener en cuenta...", "a.": "que la presi\u00f3n debe ser m\u00e1s alta que las que lleva normalmente el veh\u00edculo.", "b.": "las indicaciones de los fabricantes de este tipo de repuestos.", "c.": "que si est\u00e1 homologada no es necesario sustituirla por una rueda normal.", "explicacion": "GENERALMENTE SON: 80 KM/H, Y NO RECORRER UNA DISTANCIA SUPERIOR A 200  KM. \"ESTAS INDICACIONES SON DEL FABRICANTE\"", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\2393.jpg", "pregunta": "Para recuperar la p\u00e9rdida de la totalidad de los puntos del permiso de conducci\u00f3n, se debe asistir a un curso y, si supera un prueba tipo test, recuperar\u00e1...", "a.": "s\u00f3lo un m\u00e1ximo de 4 puntos.", "b.": "los 12 puntos.", "c.": "s\u00f3lo 8 puntos.", "explicacion": "REALIZANDO EL CURSO DE 24 HORAS PARA LA RECUPERACI\u00d3N TOTAL DE PUNTOS Y HABER SUPERADO EL EXAMEN. SE RECUPERAR\u00c1N 8 PUNTOS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6420.JPG", "pregunta": "El conductor que consume coca\u00edna...", "a.": "puede volverse m\u00e1s competitivo y agresivo.", "b.": "es m\u00e1s tranquilo y menos competitivo.", "c.": "es m\u00e1s agresivo y menos competitivo.", "explicacion": "LA COCA\u00cdNA ES UNA DROGA ESTIMULANTE, SUS EFECTOS SON: COMPETITIVIDAD, AGRESIVIDAD, IMPULSIVO Y MENOS CONCENTRACI\u00d3N.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\1694.jpg", "pregunta": "Esta se\u00f1al, \u00bfpuede indicar el principio de un paso inferior?", "a.": "S\u00ed, y tambi\u00e9n el principio de un t\u00fanel o de un tramo equiparado a t\u00fanel.", "b.": "No, indica \u00fanicamente el principio de un t\u00fanel.", "c.": "No, indica el final de un t\u00fanel o paso inferior.", "explicacion": "LA SE\u00d1AL INDICA: PRINCIPIO DE UN T\u00daNEL, UN PASO INFERIOR O UN TRAMO DE V\u00cdA EQUIPARADO A UN T\u00daNEL.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9572.JPG", "pregunta": "Si comete una infracci\u00f3n con un veh\u00edculo, \u00bfpuede perder parte de los puntos asignados?", "a.": "S\u00ed, siempre.", "b.": "S\u00ed, porque con algunas infracciones tambi\u00e9n se puede perder parte de los puntos asignados.", "c.": "No, si no soy el titular del veh\u00edculo.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9721.jpg", "pregunta": "En esta situaci\u00f3n, usted no quiere adelantar al cami\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 distancia debe dejar?", "a.": "50 metros.", "b.": "La distancia de seguridad.", "c.": "La distancia para que otro veh\u00edculo pueda adelantar.", "explicacion": " DEJAR\u00c9 LA DISTANCIA DE SEGURIDAD, DADO QUE EL QUE QUIERA PUEDE ADELANTAR POR EL CARRIL IZQUIERDO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5425.JPG", "pregunta": "El veh\u00edculo blanco que le sigue se est\u00e1 desplazando al carril de la izquierda para adelantarle, en esta situaci\u00f3n, \u00bfpuede usted iniciar una maniobra de adelantamiento?", "a.": "Solo si se realiza la maniobra con rapidez para molestar lo menos posible.", "b.": "S\u00ed, siempre que el veh\u00edculo de delante circule a velocidad reducida.", "c.": "No, porque el conductor del veh\u00edculo blanco tiene preferencia.", "explicacion": "AL INICIAR EL ADELANTAMIENTO ANTES QUE USTED, TIENE PRIORIDAD.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9467.JPG", "pregunta": "Circula con un turismo por una autov\u00eda con tr\u00e1fico muy denso, \u00bfest\u00e1 permitido circular por el arc\u00e9n para tomar la siguiente salida?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed, para facilitar la fluidez.", "c.": "S\u00ed, con las luces de emergencia.", "explicacion": "S\u00d3LO SI CIRCULA AVERIADO Y PERTURBA GRAVEMENTE LA CIRCULACI\u00d3N  Y ABANDONAR EN LA PR\u00d3XIMA SALIDA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8640.JPG", "pregunta": "La mayor\u00eda de los accidentes son...", "a.": "inevitables, aunque se prevengan los factores de riesgo.", "b.": "evitables, si se previenen los factores de riesgo.", "c.": "inevitables, porque siempre est\u00e1 presente el factor humano.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9618.JPG", "pregunta": "El uso del cintur\u00f3n de seguridad, \u00bfreduce el riesgo de fallecimiento en un accidente de tr\u00e1fico?", "a.": "S\u00ed, reduce a la mitad el riesgo de muerte o de sufrir heridas graves.", "b.": "No; al contrario, aumenta al doble la posibilidad de resultar muerto.", "c.": "Solo reduce el riesgo en los asientos delanteros pero no en las plazas traseras.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8143.JPG", "pregunta": "En esta situaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 debe hacer?", "a.": "Ceder el paso sin sobrepasar la l\u00ednea de detenci\u00f3n.", "b.": "Ceder el paso y si es necesario detenerse.", "c.": "Obedecer a la se\u00f1al de Stop.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\10274.JPG", "pregunta": "Con car\u00e1cter general, es suficiente revisar la presi\u00f3n de inflado de los neum\u00e1ticos...", "a.": "al pasar la inspecci\u00f3n t\u00e9cnica reglamentaria (ITV).", "b.": "dos veces al a\u00f1o, coincidiendo con el inicio del verano y el invierno.", "c.": "una o dos veces al mes.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\7224.JPG", "pregunta": "El desgaste de los neum\u00e1ticos puede ser mayor debido a...", "a.": "realizar viajes largos.", "b.": "circular a una velocidad adecuada.", "c.": "la carga, el estado de la v\u00eda y la temperatura del ambiente.", "explicacion": "LA CARGA DEL VEH\u00cdCULO, EL CALOR Y TIPO DE V\u00cdA: AFECTAN A UN MAYOR DESGASTE DE LOS NEUM\u00c1TICOS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\13176.jpg", "pregunta": "El alcohol, \u00bfinfluye en el proceso de toma de decisiones del conductor?", "a.": "S\u00cd, por ejemplo, alterando la percepci\u00f3n del entorno del tr\u00e1fico.", "b.": "No, s\u00f3lo influye en la capacidad de percepci\u00f3n y atenci\u00f3n.", "c.": "No, no supone ning\u00fan tipo de alteraci\u00f3n para el conductor.", "explicacion": "EL ALCOHOL EN UN CONDUCTOR INFLUYE EN MUCHOS FACTORES: PERCEPCI\u00d3N ES MENOR, PERDIDA DE ATENCI\u00d3N, SOMNOLENCIA, EL TIEMPO DE REACCI\u00d3N ES MAYOR, ETC.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6297.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 veh\u00edculos deben llevar encendidas las luces de g\u00e1libo cuando sea obligatorio su uso?", "a.": "Los que transporten mercanc\u00edas peligrosas.", "b.": "Los que tengan una anchura superior a 2,10 metros.", "c.": "Los de asistencia en carretera.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8982.JPG", "pregunta": "Un veh\u00edculo circula con poca presi\u00f3n de aire en las ruedas. \u00bfCu\u00e1nto carburante consumir\u00e1?", "a.": "Menos que con la presi\u00f3n normal.", "b.": "Igual que con la presi\u00f3n normal.", "c.": "M\u00e1s que con la presi\u00f3n normal.", "explicacion": "EL NEUM\u00c1TICO CON UNA PRESI\u00d3N INFERIOR SUFRE UN MAYOR CALENTAMIENTO, UNA MAYOR DEFORMACI\u00d3N, EST\u00c1 M\u00c1S PROPENSO AL REVENT\u00d3N Y EL VEH\u00cdCULO CONSUME M\u00c1S COMBUSTIBLE, AL TENER QUE HACER M\u00c1S ARRASTRE.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\1790.jpg", "pregunta": "Esta se\u00f1al indica \u00e1rea de servicio...", "a.": "en autopista o en autov\u00eda.", "b.": "en carretera convencional.", "c.": "en zona urbana.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6419.JPG", "pregunta": "Como norma general, \u00bfest\u00e1 prohibido adelantar en los pasos a nivel o en sus proximidades?", "a.": "Si.", "b.": "En los pasos a nivel s\u00ed, pero no en sus proximidades.", "c.": "No.", "explicacion": "COMO NORMA GENERAL EST\u00c1 PROHIBIDO ADELANTAR EN LOS PASOS A NIVEL Y SUS PROXIMIDADES. EXCEPTO: A VEH\u00cdCULOS DE DOS RUEDAS. (AVIS\u00c1NDOLE OPORTUNAMENTE).", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8095.JPG", "pregunta": "Al incorporarse a una v\u00eda debe tener en cuenta la posici\u00f3n, trayectoria y velocidad...", "a.": "de otros veh\u00edculos y usuarios que circulan por la v\u00eda.", "b.": "s\u00f3lo de los veh\u00edculos que circulan por la parte derecha de la v\u00eda.", "c.": "s\u00f3lo de los veh\u00edculos que circulan por la parte izquierda de la v\u00eda.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\1437.jpg", "pregunta": "Esta se\u00f1al indica peligro por la proximidad de...", "a.": "un resalto en la v\u00eda.", "b.": "un bad\u00e9n en la v\u00eda.", "c.": "una v\u00eda en mal estado.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\12437.jpg", "pregunta": "Si tiene su permiso de la clase B desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o, y ahora obtiene el de la clase A, \u00bfest\u00e1 obligado a llevar la placa L en su motocicleta?", "a.": "S\u00ed, durante un a\u00f1o, en la parte trasera.", "b.": "No.", "c.": "S\u00ed, durante un a\u00f1o, en la parte delantera.", "explicacion": "UN CONDUCTOR AL TENER M\u00c1S DE UN A\u00d1O DE ANTIG\u00dcEDAD DE UN PERMISO DE CONDUCIR, YA NO TIENE OBLIGACI\u00d3N DE LLEVAR LA PLACA L.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9677.JPG", "pregunta": "Esta se\u00f1al indica que se acerca a un cruce...", "a.": "sin preferencia de paso.", "b.": "con una v\u00eda estrecha.", "c.": "con preferencia de paso.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5329.JPG", "pregunta": "En las v\u00edas urbanas, si no pretende adelantar, \u00bfqu\u00e9 distancia de seguridad debe mantener con el turismo que circula delante?", "a.": "Siempre 50 metros.", "b.": "La que permita a las motocicletas adelantar con seguridad.", "c.": "La que permita detenerse sin colisionar con el veh\u00edculo que va delante en caso de que frene bruscamente.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8617.JPG", "pregunta": "Al tomar una curva, nota que su veh\u00edculo no gira tanto como deber\u00eda porque los neum\u00e1ticos delanteros han perdido cierta adherencia; \u00bfqu\u00e9 es lo primero que debe hacer?", "a.": "Aumentar el \u00e1ngulo de viraje para conseguir un mayor agarre.", "b.": "Soltar el pedal del acelerador, y no tocar el pedal del freno, para conseguir m\u00e1s adherencia y tomar la curva.", "c.": "Pisar el pedal del freno con fuerza y corregir la trayectoria.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5412.JPG", "pregunta": "Las gripes, resfriados y alergias, \u00bfafectan a la conducci\u00f3n?", "a.": "S\u00ed, y resultan tan familiares que a veces se olvidan sus s\u00edntomas.", "b.": "S\u00ed, pero resultan tan familiares que no es necesario tomar precauciones especiales.", "c.": "No, apenas tienen efectos negativos.", "explicacion": "LAS ALERGIAS RESPIRATORIAS PUEDEN PRODUCIR PERDIDA DE CONCENTRACI\u00d3N, DIFICULTAD DE MOVIMIENTOS Y SOMNOLENCIA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8907.JPG", "pregunta": "Entre los principales problemas que encuentran las personas mayores como peatones en las v\u00edas p\u00fablicas se encuentra...", "a.": "la mayor capacidad de orientaci\u00f3n.", "b.": "la dificultad de apreciar la velocidad de los veh\u00edculos.", "c.": "el reconocer mejor los sonido e identificar su procedencia.", "explicacion": "DIFICULTAD DE APRECIAR LA VELOCIDAD DE LOS VEH\u00cdCULOS, DIFICULTAD DE ORIENTACI\u00d3N CUANDO NO CONOCEN LAS CALLES, DIFICULTAD PARA DISTINGUIR LOS COLORES DE LOS SEM\u00c1FOROS Y NECESITAN M\u00c1S TIEMPO PARA CRUZAR LA CALLE. \" TIENEN MENOS O\u00cdDO Y VISI\u00d3N\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\15159.jpg", "pregunta": "Entre los efectos negativos de la velocidad se encuentra el efecto t\u00fanel, en el que el conductor...", "a.": "tiene la falsa sensaci\u00f3n de que circula a velocidad reducida.", "b.": "solo percibe el centro de la calzada y deja de ver los laterales.", "c.": "percibe mejor los laterales de la v\u00eda que el centro de la calzada.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8643.JPG", "pregunta": "Un veh\u00edculo con esta se\u00f1al indica que...", "a.": "transporta mercanc\u00edas peligrosas.", "b.": "es lento y no puede superar los 40 km/h.", "c.": "es especial y est\u00e1 realizando trabajos en la v\u00eda.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\11635.jpg", "pregunta": "Si un conductor de motocicleta presencia un accidente de tr\u00e1fico, \u00bfest\u00e1 obligado a auxiliar o solicitar auxilio para ayudar a las v\u00edctimas?", "a.": "Solo si tenemos conocimientos de primeros auxilios.", "b.": "S\u00ed, en cuanto le sea posible.", "c.": "No, un conductor de motocicleta no tiene esta obligaci\u00f3n.", "explicacion": "TODO CONDUCTOR QUE PRESENCIE UN ACCIDENTE DE TR\u00c1FICO, DEBER\u00c1 PRESTAR AUXILIO O SOLICITAR AYUDA AL 112. \" DE NO HACERLO, SE CONSIDERA UN DELITO PENAL\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6599.JPG", "pregunta": "El conductor de un veh\u00edculo pretende incorporarse a la circulaci\u00f3n, \u00bfdebe cerciorarse previamente de que puede hacerlo sin peligro?", "a.": "No, porque los dem\u00e1s conductores deben facilitarle la incorporaci\u00f3n.", "b.": "S\u00ed, incluso siguiendo las indicaciones de otra persona en caso necesario.", "c.": "No, porque tiene prioridad de paso.", "explicacion": "DEBE ASEGURARSE PREVIAMENTE DE QUE PUEDE HACERLO SIN PELIGRO PARA LOS DEM\u00c1S USUARIOS, INCLUSO SIGUIENDO LAS INDICACIONES DE OTRA PERSONA SI ES PRECISO. ", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8719.JPG", "pregunta": "Para advertir que va a realizar una maniobra, mantendr\u00e1 la se\u00f1alizaci\u00f3n luminosa hasta...", "a.": "que los dem\u00e1s usuarios hayan visto la se\u00f1alizaci\u00f3n.", "b.": "que termine la maniobra.", "c.": "el momento en que empiece la maniobra.", "explicacion": "LA NORMA DE SE\u00d1ALIZAR UNA MANIOBRA ES PARA INDICARLO MIENTRAS \u00c9STA SE REALICE, POR ESO UNA VEZ QUE FINALICE EL DESPLAZAMIENTO O GIRO, EN ESTE CASO, SE DEBE EXTINGUIR.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9622.JPG", "pregunta": "En esta v\u00eda de doble sentido, \u00bfd\u00f3nde se colocar\u00e1 con su turismo para cambiar de direcci\u00f3n a la izquierda?", "a.": "Junto al borde izquierdo de la calzada.", "b.": "Junto a la marca longitudinal que separa los sentidos.", "c.": "Cerca del borde derecho de la calzada.", "explicacion": "DOBLE SENTIDO: EN EL EJE SIN INVADIR EL SENTIDO CONTRARIO. SENTIDO \u00daNICO: A LA IZQUIERDA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\1778.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indica la se\u00f1al?", "a.": "Salida con cambio de sentido a distinto nivel.", "b.": "Intersecci\u00f3n de dos v\u00edas al mismo nivel.", "c.": "Cambio de direcci\u00f3n dentro de la v\u00eda.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9515.JPG", "pregunta": "En esta v\u00eda, \u00bfcu\u00e1l es la velocidad m\u00e1xima permitida para una motocicleta?", "a.": "100 km/h para el sentido de la marcha y 90 km/h para el sentido contrario.", "b.": "90 km/h para los dos sentidos.", "c.": "80 km/h, porque el arc\u00e9n es inferior a 1,5 metros.", "explicacion": "TURISMOS Y MOTOCICLETAS, VELOCIDAD M\u00c1XIMA EN: AUTOPISTAS Y AUTOV\u00cdAS: 120 KM/H. \" CONVENCIONALES: 90 KM/H\". INCLUIDO PARA ADELANTAR", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\15234.jpg", "pregunta": "La velocidad, \u00bfes un factor de riesgo que produce accidentes?", "a.": "No, si el veh\u00edculo dispone de los \u00faltimos sistemas de seguridad.", "b.": "No; solo agrava las consecuencias del accidente pero no es un factor de riesgo.", "c.": "S\u00ed, y por eso debe ser la adecuada en cada momento.", "explicacion": "LA VELOCIDAD, SE DEBE ADAPTAR SIEMPRE A LAS CIRCUNSTANCIA DE LA V\u00cdA DEL TR\u00c1FICO Y A LAS CONDICIONES DEL VEH\u00cdCULO.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\15060.jpg", "pregunta": "Para rebasar un obst\u00e1culo, \u00bfpuede desplazarse al carril contiguo?", "a.": "S\u00ed, siempre que no est\u00e9 ocupado dicho carril.", "b.": "No, en ning\u00fan caso.", "c.": "S\u00ed, est\u00e9 o no ocupado dicho carril.", "explicacion": "SE PUEDE REBASAR EL OBST\u00c1CULO AUNQUE PARA ELLO NECESITE ATRAVESAR UNA MARCA LONGITUDINAL CONTINUA, SIEMPRE QUE LA MANIOBRA NO ENTRA\u00d1E RIESGO PARA EL RESTO DE USUARIOS. ESTE SUPUESTO NO SE CONSIDERA ADELANTAMIENTO.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5247.JPG", "pregunta": "\u00bfEst\u00e1 permitido realizar una parada en un carril reservado para autobuses?", "a.": "No, en ning\u00fan caso.", "b.": "Solo cuando la l\u00ednea que lo delimita es discontinua.", "c.": "S\u00ed, se puede parar con el fin de subir o bajar viajeros.", "explicacion": "PROHIBIDO: PARAR, ESTACIONAR Y CIRCULAR.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8997.JPG", "pregunta": "En un sem\u00e1foro se apaga la luz verde y se enciende la luz amarilla fija, \u00bfpuede pasar?", "a.": "S\u00ed, porque todav\u00eda no ha cambiado la luz a rojo.", "b.": "S\u00ed, en todo caso.", "c.": "No, excepto si no puede detenerse en condiciones de seguridad suficiente.", "explicacion": "DEBEMOS DETENERNOS, EXCEPTO QUE CAUSEMOS UN PELIGRO.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\7250.JPG", "pregunta": "Para anticiparse al peligro es muy importante que el conductor...", "a.": "est\u00e9 siempre preparado para actuar en una situaci\u00f3n de peligro.", "b.": "piense que \u00fanicamente los dem\u00e1s conductores comenten errores.", "c.": "lleve siempre el pie puesto encima del pedal del freno.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9774.JPG", "pregunta": "Los veh\u00edculos que circulen por el arc\u00e9n tienen prohibido circular en posici\u00f3n paralela, excepto...", "a.": "los que circulen muy despacio.", "b.": "los ciclomotores y las motocicletas.", "c.": "las bicicletas.", "explicacion": "SALVO: LAS BICICLETAS, QUE PODR\u00c1N HACERLO EN COLUMNA DE A DOS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8288.JPG", "pregunta": "Si padece una alergia respiratoria, \u00bfqu\u00e9 debe tener en cuenta a la hora de conducir?", "a.": "Apagar el aire acondicionado y abrir las ventanillas.", "b.": "Poner muy fuerte el aire acondicionado.", "c.": "No poner muy fuerte el aire acondicionado y cerrar las ventanillas.", "explicacion": " CONDUCTORES AL\u00c9RGICOS: NO ABRIR LAS VENTANILLAS, NO PONER FUERTE EL AIRE ACONDICIONADO, FILTRO DE POLEN AL HABIT\u00c1CULO Y EVITAR CONDUCIR AL AMANECER Y POR ZONAS H\u00daMEDAS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\11564.jpg", "pregunta": "Un turismo con remolque de m\u00e1s de 750 kg de MMA., \u00bfCu\u00e1l es la velocidad m\u00e1xima a la que puede circular en una autopista?", "a.": "A 120 km/h.", "b.": "A 100 km/h.", "c.": "A 90  km/h.", "explicacion": "VELOCIDAD M\u00c1XIMA EN AUTOPISTAS Y AUTOV\u00cdAS PARA: \"1/CAMIONES, 2/FURGONES, 3/TRACTOCAMIONES, 4/ARTICULADOS, 5/CON REMOLQUE, 6/AUTOCARAVANAS SUPERIOR A 3.500kG.: 90 KM/H. Y EN CONVENCIONALES: 80 KM/H. \"INCLUIDO PARA ADELANTAR\"", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6341.jpg", "pregunta": "Circula con un turismo por una autopista; \u00bfqu\u00e9 velocidad se considera anormalmente reducida?", "a.": "La inferior a 70 Km/h.", "b.": "La inferiior a 60 Km7H.", "c.": "La inferior a 80 km/h.", "explicacion": "LOS L\u00cdMITES M\u00cdNIMOS GEN\u00c9RICOS DE VELOCIDAD EN AUTOPISTA Y AUTOV\u00cdA SON 60 KM./H. PARA TODOS LOS VEH\u00cdCULOS DE MOTOR . CUANDO SE CONDUCE POR DEBAJO DE ESTOS L\u00cdMITES M\u00cdNIMOS SIN CAUSA JUSTIFICADA. SE CIRCULA A VELOCIDAD ANORMALMENTE REDUCIDA .", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5139.JPG", "pregunta": "En esta situaci\u00f3n, \u00bfa qu\u00e9 se\u00f1al debe obedecer?", "a.": "A la se\u00f1al de prohibido parar y estacionar por ser la m\u00e1s restrictiva.", "b.": "A la se\u00f1al de prohibido estacionar por ser la menos restrictiva.", "c.": "A ninguna, ya que en caso de contradicci\u00f3n, las se\u00f1ales se anulan.", "explicacion": "SI LA CONTRADICCI\u00d3N SE PRODUCE ENTRE SE\u00d1ALES DEL MISMO TIPO , PREVALECER\u00c1 LA M\u00c1S RESTRICTIVA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\10274.JPG", "pregunta": "Una correcta presi\u00f3n de inflado...", "a.": "puede aumentar el consumo de carburante.", "b.": "reduce el riesgo de revent\u00f3n del neum\u00e1tico.", "c.": "hace que el neum\u00e1tico se desgaste de forma irregular.", "explicacion": "PRESI\u00d3N INFERIOR A LA INDICADA: AUMENTA EL CONSUMO DE COMBUSTIBLE, SE CALIENTA M\u00c1S EL NEUM\u00c1TICO Y PUEDE LLEGAR A REVENTAR.\" SI TIENE M\u00c1S PRESI\u00d3N, SE DESGASTA  POR EL INTERIOR Y SE AGARRA MENOS A LA CALZADA\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\2653.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 alteraci\u00f3n provoca con mayor frecuencia el consumo de alcohol en el comportamiento del conductor?", "a.": "Disminuci\u00f3n del tiempo de reacci\u00f3n.", "b.": "Respuestas impulsivas y agresivas ante los dem\u00e1s conductores.", "c.": "Mayor facilidad para percibir los sem\u00e1foros y las se\u00f1ales luminosas.", "explicacion": "M\u00c1S SENSIBILIDAD A LOS DESLUMBRAMIENTOS Y AUMENTO EN EL TIEMPO DE REACCI\u00d3N.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7304.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 significa esta se\u00f1al?", "a.": "Prohibida la entrada a peatones.", "b.": "Prohibida la entrada a los menores de 18 a\u00f1os.", "c.": "Prohibida la entrada a todos los varones.", "explicacion": "SE\u00d1AL CIRCULAR ROJA. \" PROHIBIDO\" ", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8373.JPG", "pregunta": "Los efectos que provoca el LSD en el comportamiento del conductor...", "a.": "pueden llegar a prolongarse de 10 a 12 horas desde su consumo.", "b.": "son muy breves, pero pueden reaparecer por sorpresa alg\u00fan tiempo despu\u00e9s.", "c.": "proporcionan un estado de relajaci\u00f3n.", "explicacion": "EL LSD SON DROGAS ALUCIN\u00d3GENAS Y DISTORSIONAN LA REALIDAD. SU EFECTOS PUEDEN DURAR DE: 10 A 12 HORAS.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6355.jpg", "pregunta": "\u00bfPuede adelantar a un veh\u00edculo que circule en esta v\u00eda a 70 kil\u00f3metros por hora?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed, a 90 kil\u00f3metros por hora.", "c.": "S\u00ed, cuando no coincida esa velocidad con la gen\u00e9rica de la v\u00eda.", "explicacion": " LA VELOCIDAD M\u00c1XIMA ESTABLECIDA PARA ESTE TRAMO DE V\u00cdA ES DE 70 KIL\u00d3METROS POR HORA, Y EL VEH\u00cdCULO QUE NOS PRECEDE CIRCULA A 70 KIL\u00d3METROS HORA, AL IR YA A LA VELOCIDAD M\u00c1XIMA ESTABLECIDA, EST\u00c1 PROHIBIDO ADELANTARLE. \"LO PROH\u00cdBE LA SE\u00d1AL\"", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\15165.jpg", "pregunta": "Una vez iniciado el adelantamiento, se producen circunstancias que hacen dif\u00edcil su finalizaci\u00f3n sin provocar riesgos; \u00bfqu\u00e9 est\u00e1 obligado a hacer el conductor?", "a.": "Aumentar la velocidad para finalizar el adelantamiento.", "b.": "Advertir del riesgo al veh\u00edculo al que pretende adelantar para que detenga su marcha.", "c.": "Reducir la velocidad y regresar a su carril sin obstaculizar.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5210.JPG", "pregunta": "Este panel, colocado bajo una se\u00f1al de prohibici\u00f3n, indica...", "a.": "la distancia al comienzo de la prohibici\u00f3n.", "b.": "la distancia en que se aplica la prohibici\u00f3n a ambos lados de la calzada.", "c.": "la distancia en que se aplica la prohibici\u00f3n en el sentido de la flecha.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5395.JPG", "pregunta": "\u00bfExiste alguna relaci\u00f3n entre velocidad y da\u00f1o corporal?", "a.": "S\u00ed, cuanto mayor sea la velocidad a la que se circule  m\u00e1s graves ser\u00e1n las posibles lesiones en caso de accidente.", "b.": "S\u00ed, pero s\u00f3lo en relaci\u00f3n con los atropellos a peatones.", "c.": "No.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5165.JPG", "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 v\u00eda est\u00e1 prohibido circular marcha atr\u00e1s cuando sea posible marchar hacia delante o cambiar de direcci\u00f3n o sentido de marcha?", "a.": "S\u00f3lo en autopistas y autov\u00edas.", "b.": "S\u00f3lo en v\u00edas urbanas.", "c.": "En todas las v\u00edas, salvo como maniobra complementaria de otra que lo exija.", "explicacion": "COMO NORMA GENERAL EST\u00c1 PROHIBIDO CIRCULAR MARCHA ATR\u00c1S. \" EXCEPTO: SI NO PUEDO IR HACIA DELANTE, CAMBIAR DE DIRECCI\u00d3N O DE SENTIDO\" ( no hay limite de metros hacia atr\u00e1s para esta maniobra) Y PARA PARAR, ESTACIONAR, INCORPORARSE A LA CIRCULACI\u00d3N: SIN INVADIR UN CRUCE DE V\u00cdAS Y M\u00c1XIMO: 15 METROS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5378.JPG", "pregunta": "Para mejorar la fluidez, en una autov\u00eda se ha abierto un carril para circular en sentido contrario al habitual, \u00bfa qu\u00e9 velocidad m\u00e1xima se puede circular por dicho carril?", "a.": "A 100 kil\u00f3metros por hora.", "b.": "A 90 kil\u00f3metros por hora.", "c.": "A 80 kil\u00f3metros por hora.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\15093.jpg", "pregunta": "Como norma general, en una v\u00eda interurbana de doble sentido de circulaci\u00f3n est\u00e1 permitido parar fuera de la calzada...", "a.": "en el lado derecho y dejando libre la parte transitable del arc\u00e9n.", "b.": "en el lado izquierdo y dejando libre la parte transitable del arc\u00e9n.", "c.": "en el lado derecho y sobre la parte transitable del arc\u00e9n.", "explicacion": "SE PUEDE ESTACIONAR: FUERA DE LA CALZADA Y DEL ARC\u00c9N. \" Y NO TIENE OBLIGACI\u00d3N DE DEJAR NINGUNA SE\u00d1ALIZACI\u00d3N\"", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8612.JPG", "pregunta": "Un veh\u00edculo prioritario, \u00bftiene prioridad de paso sobre los dem\u00e1s usuarios de la v\u00eda en una intersecci\u00f3n?", "a.": "Solo cuando circule en servicio de urgencia.", "b.": "S\u00ed, siempre.", "c.": "No, en ning\u00fan caso.", "explicacion": "CUANDO OBSERVE QUE UN VEH\u00cdCULO PRIORITARIO QUE CIRCULE EN SERVICIO DE URGENCIA SE APROXIMA , DEBE , COMO NORMA GENERAL , APARTARSE A LA DERECHA , E INCLUSO DETENERSE EN CASO NECESARIO, PARA FACILITARLE EL PASO.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9314.JPG", "pregunta": "Un turismo que circula de noche, por una v\u00eda interurbana suficientemente iluminada, \u00bfqu\u00e9 luces debe llevar encendidas?", "a.": "Las de largo alcance.", "b.": "Las de corto alcance, \u00fanicamente.", "c.": "Las de posici\u00f3n y las de corto alcance.", "explicacion": "AL CIRCULAR DE NOCHE, AUNQUE LA V\u00cdA EST\u00c9 SUFICIENTEMENTE ILUMINADA, DEBER\u00c1 LLEVAR LA LUZ DE POSICI\u00d3N Y DE CORTO ALCANCE.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8969.jpg", "pregunta": "De noche, \u00bfes obligatorio se\u00f1alizar una carga que sobresale lateralmente m\u00e1s de 0,40 metros respecto al borde exterior de las luces de posici\u00f3n del veh\u00edculo?", "a.": "S\u00ed, en cada una de sus extremidades laterales.", "b.": "Solo si la carga sobresale tambi\u00e9n por la parte delantera o trasera del veh\u00edculo.", "c.": "No.", "explicacion": "\"EN VEH\u00cdCULOS DESTINADOS EN EXCLUSIVA AL TRANSPORTE DE MERCANC\u00cdAS\"", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5163.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 circunstancias del entorno favorecen la aparici\u00f3n de la fatiga?", "a.": "Las condiciones climatol\u00f3gicas adversas.", "b.": "Circular por una v\u00eda muy conocida.", "c.": "Las condiciones climatol\u00f3gicas favorables.", "explicacion": "CIRCULAR POR V\u00cdAS: CON LLUVIA, NIEBLA, NIEVE, ETC.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5370.JPG", "pregunta": "En relaci\u00f3n con la seguridad vial, \u00bfpor qu\u00e9 es importante no superar la velocidad m\u00e1xima gen\u00e9rica de 50 km/h en v\u00eda urbana?", "a.": "Porque a partir de 50 km/h la probabilidad de que un atropello sea mortal aumenta en un 50 %.", "b.": "Porque a menor velocidad, menor es tambi\u00e9n el consumo de combustible.", "c.": "Porque el tr\u00e1fico es m\u00e1s fluido y no existe riesgo de accidentes.", "explicacion": "EN V\u00cdAS URBANAS LAS VELOCIDADES GEN\u00c9RICAS SON: 20 KM/H. EN V\u00cdAS QUE DISPONGAN DE PLATAFORMA \u00daNICA DE CALZADA Y ACERA. 30 KM/H. EN V\u00cdAS DE UN \u00daNICO CARRIL POR SENTIDO DE CIRCULACI\u00d3N. 50 KM/H. EN V\u00cdAS DE DOS O M\u00c1S CARRILES POR SENTIDO DE CIRCULACI\u00d3N. \" TRAVES\u00cdAS: 50 KM/H. EN AMBAS SE PUEDE ESTABLECER VELOCIDADES INFERIORES A TRAV\u00c9S DE SE\u00d1ALES.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8999.JPG", "pregunta": "Si su turismo arrastra un remolque, \u00bfest\u00e1 obligado a llevar rueda de repuesto del remolque?", "a.": "Si.", "b.": "No.", "c.": "Solo si el remolque no e ligero.", "explicacion": "NO ES OBLIGATORIO LLEVAR RUEDA DE REPUESTO DEL REMOLQUE. \" AUNQUE SI ACONSEJABLE\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7263.JPG", "pregunta": "Entre otros, \u00bfqu\u00e9 s\u00edntoma es indicio de fatiga?", "a.": "Disminuci\u00f3n del tiempo de reacci\u00f3n.", "b.": "Sensaci\u00f3n unas veces de fr\u00edo y otras de calor.", "c.": "Movimientos constantes en el asiento.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5658.JPG", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1ndo aparece la somnolencia durante la conducci\u00f3n?", "a.": "Instantes antes de que el conductor llegue a quedarse dormido.", "b.": "S\u00f3lo por la noche.", "c.": "Mucho antes de que el conductor llegue a quedarse dormido.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8075.JPG", "pregunta": "Si un conductor est\u00e1 tomando medicamentos por un tratamiento m\u00e9dico debe saber que...", "a.": "los medicamentos recetados por un m\u00e9dico no alteran la capacidad para conducir.", "b.": "est\u00e1 prohibido conducir durante el tiempo que dure el tratamiento.", "c.": "los medicamentos alteran negativamente la atenci\u00f3n y el tiempo de reacci\u00f3n.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\15170.jpg", "pregunta": "Queda atascado con su turismo en una zona de barro donde patinan las ruedas motrices. \u00bfCu\u00e1l es la forma m\u00e1s adecuada de actuar para seguir circulando?", "a.": "Pisar a fondo el pedal acelerador para conseguir mayor tracci\u00f3n en las ruedas y as\u00ed lograr mayor adherencia.", "b.": "Empujar el veh\u00edculo por uno de los laterales hacia una mejor superficie con adherencia.", "c.": "Preparar un terreno estable colocando el material adecuado cerca de las ruedas motrices para que estas tengan la adherencia suficiente.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\14170.jpg", "pregunta": "La se\u00f1al de la foto indica...", "a.": "estrechamiento por la derecha.", "b.": "estrechamiento por la izquierda.", "c.": "estrechamiento por la derecha y por la izquierda.", "explicacion": "ESTRECHAMIENTO EN LA CALZADA POR LA IZQUIERDA ,\"AL SER EL FONDO DE COLOR AMARILLO, POR OBRAS\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8179.JPG", "pregunta": "Las se\u00f1ales horizontales, \u00bftienen el mismo significado que sus correspondientes se\u00f1ales verticales?", "a.": "No, en ning\u00fan caso.", "b.": "S\u00ed.", "c.": "No, salvo las se\u00f1ales de \"ceda el paso\" y \"stop\".", "explicacion": "TIENEN EL MISMO SIGNIFICADO, PERO CUANDO EST\u00c9N EN CONTRADICCI\u00d3N, \"PREVALECEN LAS SE\u00d1ALES VERTICALES SOBRE LAS HORIZONTALES\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6249.jpg", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la velocidad m\u00e1xima a la que puede circular un ciclomotor?", "a.": "45 km/h.", "b.": "45 km/h. pudiendo superar en 20 km/h. para adelantar.", "c.": "70 km/h.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6299.jpg", "pregunta": "En una intersecci\u00f3n, \u00bfcu\u00e1ndo tienen prioridad de paso los conductores de bicicletas respecto a los veh\u00edculos de motor?", "a.": "Siempre.", "b.": "Cuando circulando en grupo, el primer ciclista haya iniciado ya el cruce.", "c.": "Nunca.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6248.jpg", "pregunta": "Esta se\u00f1al proh\u00edbe el acceso a veh\u00edculos destinados al transporte de mercanc\u00edas, entendiendo como tales...", "a.": "los camiones y furgones dependiendo de du masa.", "b.": "los camiones y furgones independientemente de su masa.", "c.": "los camiones, exclusivamente.", "explicacion": "CAMIONES Y FURGONES INDEPENDIENTEMENTE DE SU MASA..", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9265.jpg", "pregunta": "Los sistemas de seguridad activa ayudan al conductor a...", "a.": "reducir al m\u00ednimo las lesiones cuando se produzca un accidente.", "b.": "reducir la posibilidad de que se produzca un accidente.", "c.": "conducir de una manera m\u00e1s relajada.", "explicacion": "LA SEGURIDAD ACTIVA, EVITA QUE SE PRODUZCA UN ACCIDENTE, FRENOS, LUCES, RUEDAS, ETC. LA SEGURIDAD PASIVA, EVITA QUE LAS CONSECUENCIAS SEAN MAYORES, EJEMPLO.- CINTUR\u00d3N DE SEGURIDAD, AIRBAG, ETC.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\13486.jpg", "pregunta": "A la vista de la imagen, \u00bfes obligatorio adelantar al tranv\u00eda por la derecha?", "a.": "S\u00ed, en todo caso.", "b.": "No, se le debe adelantar por la izquierda.", "c.": "No, se le puede adelantar por la derecha o por la izquierda.", "explicacion": "CUANDO UN TRANV\u00cdA CIRCULA POR EL CENTRO DE LA CALZADA DE SENTIDO \u00daNICO, SE LE PUEDE ADELANTAR TANTO POR LA DERECHA COMO POR LA IZQUIERDA.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9284.JPG", "pregunta": "Los efectos del cannabis afectan a la conducci\u00f3n por una...", "a.": "conducta m\u00e1s agresiva.", "b.": "menor dificultad para calcular las distancias.", "c.": "alteraci\u00f3n de la percepci\u00f3n del entorno.", "explicacion": "CANNABIS: ALTERA LA PERCEPCI\u00d3N, AUMENTA LA SOMNOLENCIA, MENOS CONCENTRACI\u00d3N, MOVIMIENTOS M\u00c1S LENTOS Y EL TIEMPO DE REACCI\u00d3N ES MAYOR.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\12433.jpg", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1ndo tiene que pasar una motocicleta la primera ITV desde la fecha de su primera matriculaci\u00f3n?", "a.": "A los 2 a\u00f1os.", "b.": "A los 5 a\u00f1os.", "c.": "A los 4 a\u00f1os.", "explicacion": "HASTA LOS 4 A\u00d1OS EXENTO, DE M\u00c1S DE 4 A\u00d1OS: BIENAL.(Cada dos). \" LA PRIMERA A LOS: 4 A\u00d1OS Y DESPU\u00c9S: CADA 2 A\u00d1OS\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8675.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 protege un casco integral?", "a.": "\u00danicamente la parte trasera del cr\u00e1neo.", "b.": "La cara y la cabeza.", "c.": "S\u00f3lo la parte superior del cr\u00e1neo.", "explicacion": "EL CASCO M\u00c1S RECOMENDABLE ES EL MODELO INTEGRAL, QUE ADEM\u00c1S DE PROTEGER LA CABEZA, PROTEGE LA PARTE INFERIOR DE LA CARA Y LA MAND\u00cdBULA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\13032.jpg", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la principal causa de los accidentes por alcance?", "a.": "Las velocidades anormalmente reducidas.", "b.": "No guardar la distancia de seguridad con el veh\u00edculo que circula delante.", "c.": "Las velocidades superiores a 100 km. por hora.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9764.JPG", "pregunta": "Antes de abrir las puertas para bajar de un veh\u00edculo, debe cerciorarse siempre de que...", "a.": "se ha puesto el chaleco reflectatante.", "b.": "las luces de emergencia del veh\u00edculo est\u00e1n encendidas.", "c.": "no se ocasiona peligro a otros usuarios.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\15003.jpg", "pregunta": "Algunas motocicletas, \u00bfpueden llevar sistemas de estabilidad de frenado o airbag?", "a.": "S\u00ed, para evitar accidentes o reducir la gravedad de las lesiones.", "b.": "S\u00f3lo las motocicletas de cilindrada igual o superior a 1.000 cc.", "c.": "No, estos sistemas s\u00f3lo est\u00e1n disponibles para los turismos.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\15158.jpg", "pregunta": "En los lugares donde se impida la visibilidad de la se\u00f1alizaci\u00f3n a los usuarios a quienes les afecta, est\u00e1 prohibido...", "a.": "estacionar, pero est\u00e1 permitido parar.", "b.": "parar, pero est\u00e1 permitido estacionar.", "c.": "parar y estacionar.", "explicacion": "PARAR Y ESTACIONAR.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\1417.jpg", "pregunta": "Esta se\u00f1al indica...", "a.": "peligro por la proximidad de un veh\u00edculo accidentado que obstruye la calzada.", "b.": "peligro por la proximidad de una zona donde sopla fuerte viento lateral.", "c.": "peligro por la proximidad de un tramo de la v\u00eda con pavimento deslizante por hielo.", "explicacion": "PELIGRO POR LA PROXIMIDAD DE UN LUGAR EN QUE HAY VEH\u00cdCULOS QUE OBSTRUYEN LA CALZADA DEBIDO A:  AVER\u00cdA, ACCIDENTE U OTRAS CAUSAS.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\7130.JPG", "pregunta": "El agente mueve el brazo alternativamente de arriba a abajo, \u00bfa qu\u00e9 obliga esta se\u00f1alizaci\u00f3n a los conductores de los veh\u00edculos que se aproximen de frente?", "a.": "A reanudar la marcha.", "b.": "A disminuir la velocidad.", "c.": "A detenerse.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8575.JPG", "pregunta": "\u00bfPuede emplear pinzas de sujeci\u00f3n o reguladores en el cintur\u00f3n de seguridad?", "a.": "No, porque disminuye la eficacia del cintur\u00f3n.", "b.": "S\u00ed, pero s\u00f3lo si el cintur\u00f3n ejerce demasiada presi\u00f3n.", "c.": "S\u00ed, ya que aumenta la eficacia del cintur\u00f3n.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9771.JPG", "pregunta": "Hablar por el tel\u00e9fono m\u00f3vil, \u00bfsupone alg\u00fan peligro si emplea un sistema de \"manos libres\"?", "a.": "No.", "b.": "No, en los sistemas de manos libres que no emplean auriculares.", "c.": "S\u00ed, porque parte de la atenci\u00f3n en la conducci\u00f3n se desv\u00eda a la conversaci\u00f3n.", "explicacion": "EL RIESGO DE ACCIDENTE POR EL USO DEL TEL\u00c9FONO M\u00d3VIL SE DEBE PRINCIPALMENTE A PROBLEMAS DE ATENCI\u00d3N, SE COMETEN M\u00c1S INFRACCIONES, SON FRECUENTES LAS DESVIACIONES EN LA TRAYECTORIA Y PUEDE PRODUCIR DESORIENTACI\u00d3N, AUNQUE SEA MANOS LIBRES Y EST\u00c9 PERMITIDO UTILIZARLO\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8861.JPG", "pregunta": "\u00bfA qu\u00e9 veh\u00edculos debe dejar 1,5 metros o m\u00e1s de separaci\u00f3n en un adelantamiento fuera de poblado?", "a.": "Cuando adelanto a cualquier veh\u00edculo.", "b.": "Cuando adelanto a veh\u00edculos especiales.", "c.": "Cuando adelanto a veh\u00edculos de dos ruedas o de tracci\u00f3n animal.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\10122.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 elementos del veh\u00edculo requieren una mayor supervisi\u00f3n por parte del conductor?", "a.": "los frenos", "b.": "la amortiguaci\u00f3n.", "c.": "los neum\u00e1ticos.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8069.JPG", "pregunta": "Cuando aumenta la velocidad...", "a.": "aumenta la distancia de reacci\u00f3n.", "b.": "aumenta la capacidad de reacci\u00f3n.", "c.": "disminuye el tiempo de reacci\u00f3n.", "explicacion": "AL AUMENTAR LA VELOCIDAD, AUMENTA LA DISTANCIA DE REACCI\u00d3N, LA DISTANCIA DE FRENADO Y LA DISTANCIA DE DETENCI\u00d3N Y DISMINUYE LA CAPACIDAD DE REACCI\u00d3N DEL CONDUCTOR. \" A M\u00c1S VELOCIDAD EL VEH\u00cdCULO TARDA M\u00c1S EN DETENERSE\"", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6425.JPG", "pregunta": "Cuando se mezcla alcohol con f\u00e1rmacos, \u00bfqu\u00e9 ocurre?", "a.": "Que disminuyen las alteraciones visuales.", "b.": "Que se pueden potenciar muchos de los efectos secundarios de los f\u00e1rmacos, como la somnolencia.", "c.": "Que disminuye la descoordinaci\u00f3n motora.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\10395.JPG", "pregunta": "En esta v\u00eda de doble sentido, el conductor del turismo, \u00bfd\u00f3nde situar\u00e1 su veh\u00edculo para girar a la izquierda?", "a.": "A la derecha,  fuera de la calzada siempre que sea posible.", "b.": "Junto a la l\u00ednea discontinua, sin invadir el  sentido contrario.", "c.": "Sobre la l\u00ednea discontinua, invadiendo ligeramente el sentido contrario.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9099.jpg", "pregunta": "Si, debido a la situaci\u00f3n del tr\u00e1fico, prev\u00e9 que puede quedar detenido en una intersecci\u00f3n obstaculizando la circulaci\u00f3n transversal, \u00bfqu\u00e9 debe hacer?", "a.": "Siempre que tenga prioridad de paso, entrar en la intersecci\u00f3n.", "b.": "Entrar en la intersecci\u00f3n y quitarse de en medio cuando el tr\u00e1fico lo permita.", "c.": "Detener el veh\u00edculo antes de entrar en la intersecci\u00f3n.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9686.JPG", "pregunta": "Los conductores de bicicletas tienen prioridad de paso respecto a los veh\u00edculos de motor...", "a.": "cuando circulen por un paso para ciclistas.", "b.": "en todas las intersecciones.", "c.": "en las zonas peatonales debidamente se\u00f1alizadas.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\12440.jpg", "pregunta": "Si circula de noche con una furgoneta que lleva una carga pesada, \u00bfdeber\u00e1 comprobar la altura de las luces?", "a.": "Solamente si la carga esta situada en la parte trasera de la plataforma.", "b.": "S\u00ed, porque puede verse afectada la altura de los faros.", "c.": "No, siempre que se distribuya la carga uniformemente.", "explicacion": "LOS FAROS SE REGULAN SU ALTURA LUM\u00cdNICA EN FUNCI\u00d3N DE LA CARGA QUE LLEVE EL VEH\u00cdCULO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8539.JPG", "pregunta": "A la vista de esta se\u00f1al, \u00bfpuede pasar conduciendo un ciclomotor?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed, porque la se\u00f1al s\u00f3lo proh\u00edbe el paso a autom\u00f3viles, y no a ciclomotores.", "c.": "S\u00ed, porque no es un veh\u00edculo a motor.", "explicacion": "PROHIBICI\u00d3N DE CIRCULACI\u00d3N DE TODA CLASE DE VEH\u00cdCULOS:  EN AMBOS SENTIDOS.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6233.jpg", "pregunta": "Adem\u00e1s del elevado coste humano, los accidentes de tr\u00e1fico generan...", "a.": "da\u00f1os materiales, y costes sanitarios, pero no costes administrativos.", "b.": "da\u00f1os materiales, costes sanitarios y administrativos.", "c.": "costes sanitarios y costes administrativos, pero no da\u00f1os materiales.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8723.JPG", "pregunta": "\u00bfTodos los usuarios de la v\u00eda est\u00e1n obligados a obedecer las se\u00f1ales de circulaci\u00f3n?", "a.": "S\u00ed, siempre.", "b.": "No.", "c.": "Los conductores s\u00ed, los peatones no.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5360.JPG", "pregunta": "Las personas de m\u00e1s de 65 a\u00f1os, \u00bfson m\u00e1s sensibles a los efectos del alcohol?", "a.": "No, la edad no influye en la sensibilidad del alcohol.", "b.": "S\u00ed.", "c.": "No, los j\u00f3venes entre 18 y 29 a\u00f1os son m\u00e1s sensibles.", "explicacion": "LAS PERSONAS M\u00c1S SENSIBLES A LOS EFECTOS DEL ALCOHOL SON:  LOS MENORES DE 18 A\u00d1OS Y LOS MAYORES DE 65 A\u00d1OS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6156.jpg", "pregunta": "Uno de los efectos que algunas drogas pueden producir en el conductor es...", "a.": "la ampliaci\u00f3n del campo visual.", "b.": "la disminuci\u00f3n de la distancia de detenci\u00f3n", "c.": "la incorrecta percepci\u00f3n del tiempo y del espacio.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9349.JPG", "pregunta": "\u00bfCada cu\u00e1nto tiempo debe controlar la presi\u00f3n de los neum\u00e1ticos de su veh\u00edculo?", "a.": "S\u00f3lo cuando vaya a realizar un viaje largo.", "b.": "Una o dos veces al mes con los neum\u00e1ticos en caliente.", "c.": "Una o dos veces al mes con los neum\u00e1ticos en fr\u00edo.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\15291.jpg", "pregunta": "Para evitar riesgos, \u00bfcu\u00e1ndo se debe buscar la ruta a seguir en un navegador GPS?", "a.": "Antes de iniciar la marcha.", "b.": "Mientras se circula, pero siempre en zona urbana.", "c.": "Al detenerse en un cruce regulado por sem\u00e1foro o por una se\u00f1al de stop.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\14055.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indica la se\u00f1al?", "a.": "Aconseja no circular a m\u00e1s de 80 km/h.", "b.": "Obliga a circular a 80 km/h.", "c.": "Obliga a dejar una distancia de 80 metros con el veh\u00edculo que circula delante.", "explicacion": "OBLIGACI\u00d3N: SON CIRCULARES. \" INDICACI\u00d3N: CUADRADAS O RECTANGULARES\"", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8100.JPG", "pregunta": "En una v\u00eda urbana, \u00bfdebe tocar el claxon para advertir que va a realizar un adelantamiento?", "a.": "S\u00ed, salvo que se encuentre cerca de un hospital.", "b.": "No.", "c.": "S\u00ed, siempre que sea a intervalos cortos y el sonido no sea estridente.", "explicacion": "EN V\u00cdAS URBANAS EST\u00c1 PROHIBIDO UTILIZAR EL CLAXON. EXCEPTO: EN CASO DE ATROPELLO O COLISI\u00d3N O SE LLEVE UN HERIDO AL HOSPITAL.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7154.JPG", "pregunta": "Esta se\u00f1al proh\u00edbe el paso a los veh\u00edculos que superen...", "a.": "La altura m\u00e1xima, sin incluir la carga, indicada en la se\u00f1al.", "b.": "La anchura m\u00e1xima indicada en la se\u00f1al.", "c.": "La altura m\u00e1xima, incluida la carga, indicada en la se\u00f1al.", "explicacion": "ALTURA", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\7156.JPG", "pregunta": "Cuando s\u00f3lo lo ocupe su conductor, \u00bfpuede un turismo circular por un carril para VAO?", "a.": "S\u00ed, siempre que sea un veh\u00edculo no prioritario en servicio de urgencia.", "b.": "S\u00ed, si el veh\u00edculo lleva la se\u00f1al de minusv\u00e1lido.", "c.": "No, nunca.", "explicacion": "MOTOCICLETAS DE DOS O TRES RUEDAS, TURISMOS SIN REMOLQUE, AUTOBUSES DE M\u00c1S DE 3.500 KG. AUTOBUSES CON REMOLQUE Y ARTICULADOS, Y LOS VEH\u00cdCULOS QUE OSTENTEN LA SE\u00d1ALIZACI\u00d3N: V-15 CON DISCAPACIDAD , V-25 EMISIONES CERO Y V-25 ECO - B O C CUANDO LO INDIQUEN LOS PANELES VARIABLES\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9737.JPG", "pregunta": "Un  turismo y un cami\u00f3n entran al mismo tiempo en un paso estrecho sin se\u00f1ales de prioridad. \u00bfQu\u00e9 debe hacer el conductor del turismo?", "a.": "Pasar, porque tiene prioridad.", "b.": "Dar marcha atr\u00e1s para dejar pasar al cami\u00f3n, que tiene preferencia.", "c.": "Detenerse hasta que el cami\u00f3n ceda el paso.", "explicacion": "EN UN PASO ESTRECHO QUE NO EST\u00c9 REGULADO LA PREFERENCIA, TIENE PREFERENCIA EL QUE ENTRE PRIMERO, Y SE LLEGAN A LA VEZ , SE SIGUE ESTE ORDEN: 1\u00c2\u00ba VEH\u00cdCULOS ESPECIALES, 2\u00c2\u00ba CONJUNTO DE VEH\u00cdCULOS, 3\u00c2\u00ba VEH\u00cdCULOS DE TRACCI\u00d3N ANIMAL, 4\u00c2\u00ba TURISMOS QUE ARRASTREN UN REMOLQUE QUE NO SUPERE LOS 750 KG. Y AUTOCARAVANAS, 5\u00c2\u00ba AUTOBUSES, 6\u00c2\u00ba CAMIONES, TRACTOCAMIONES Y FURGONES, 7\u00c2\u00ba TURISMOS Y DERIVADOS DE TURISMO, 8\u00c2\u00ba CUADRICICLOS, 9\u00c2\u00ba VEH\u00cdCULOS DE TRES RUEDAS MOTOCICLETAS CON SIDECAR  Y 10\u00c2\u00ba MOTOCICLETAS, CICLOMOTORES DE DOS RUEDAS Y BICICLETAS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\12895.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 es una detenci\u00f3n?", "a.": "Un estacionamiento sin bajarse del veh\u00edculo.", "b.": "Una parada por cualquier causa.", "c.": "La inmovilizaci\u00f3n del veh\u00edculo por necesidades de la circulaci\u00f3n.", "explicacion": "LA DETENCI\u00d3N ES UNA INMOVILIZACI\u00d3N: \" INVOLUNTARIA\", PARA CUMPLIR CON UNA SE\u00d1AL O PRECEPTO REGLAMENTARIO, POR MOTIVOS DE AVER\u00cdA O MALESTAR F\u00cdSICO DEL CONDUCTOR O DE ALG\u00daN OCUPANTE O BIEN POR NECESIDADES DE LA CIRCULACI\u00d3N (ATASCO). LA PARADA Y EL ESTACIONAMIENTO ES UNA INMOVILIZACI\u00d3N:\" VOLUNTARIA\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9477.JPG", "pregunta": "El traslado de un accidentado de tr\u00e1fico a un hospital debe realizarse...", "a.": "en el veh\u00edculo que pueda circular m\u00e1s r\u00e1pido.", "b.": "en veh\u00edculos particulares, porque lo importante es que el herido llegue al hospital.", "c.": "por personal especializado, para que el traslado se realice con los medios adecuados.", "explicacion": "NO SE DEBE TRASLADAR A UN HERIDO EN UN VEH\u00cdCULO PARTICULAR, EXCEPTO: EN CASOS MUY EXCEPCIONALES , RESPETANDO LAS NORMAS DE CIRCULACI\u00d3N Y LA SE\u00d1ALIZACI\u00d3N.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\10402.JPG", "pregunta": "Los pasajeros de este turismo, \u00bfpueden viajar sin ponerse el cintur\u00f3n de seguridad?", "a.": "S\u00ed, en los asientos traseros de los taxis.", "b.": "No, es obligatorio en todas las plazas del veh\u00edculo.", "c.": "S\u00f3lo cuando se realizan trayectos cortos.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8674.JPG", "pregunta": "Los conductores de ciclomotores, \u00bfest\u00e1n obligados a llevar casco de protecci\u00f3n cuando circulen por una v\u00eda urbana?", "a.": "S\u00ed, es obligatorio.", "b.": "No, los conductores de ciclomotores no est\u00e1n obligados a llevar casco.", "c.": "Los conductores si est\u00e1n obligados, pero los pasajeros no lo est\u00e1n.", "explicacion": "LOS CONDUCTORES DE CICLOMOTORES EST\u00c1N SIEMPRE OBLIGADOS A LLEVAR CASCO. TANTO EN V\u00cdAS URBANAS COMO INTERURBANAS Y SI LLEVA ACOMPA\u00d1ANTE, TAMBI\u00c9N LO LLEVAR\u00c1.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\12660.jpg", "pregunta": "En un tramo de v\u00eda muy estrecho en el que no est\u00e1 se\u00f1alizada la prioridad de paso, se encuentra un cami\u00f3n y un turismo. \u00bfQu\u00e9 veh\u00edculo pasar\u00e1 primero?", "a.": "El turismo, porque tiene menor dificultad de maniobra.", "b.": "El cami\u00f3n, si no se sabe qu\u00e9 veh\u00edculo entr\u00f3 primero.", "c.": "El que tenga que dar marcha atr\u00e1s menor distancia.", "explicacion": "EN UN PASO ESTRECHO QUE NO EST\u00c9 REGULADO LA PREFERENCIA, TIENE PREFERENCIA EL QUE ENTRE PRIMERO, Y SE LLEGAN A LA VEZ , SE SIGUE ESTE ORDEN: 1\u00c2\u00ba VEH\u00cdCULOS ESPECIALES, 2\u00c2\u00ba CONJUNTO DE VEH\u00cdCULOS, 3\u00c2\u00ba VEH\u00cdCULOS DE TRACCI\u00d3N ANIMAL, 4\u00c2\u00ba TURISMOS QUE ARRASTREN UN REMOLQUE QUE NO SUPERE LOS 750 KG. Y AUTOCARAVANAS, 5\u00c2\u00ba AUTOBUSES, 6\u00c2\u00ba CAMIONES, TRACTOCAMIONES Y FURGONES, 7\u00c2\u00ba TURISMOS Y DERIVADOS DE TURISMO, 8\u00c2\u00ba CUADRICICLOS, 9\u00c2\u00ba VEH\u00cdCULOS DE TRES RUEDAS MOTOCICLETAS CON SIDECAR  Y 10\u00c2\u00ba MOTOCICLETAS, CICLOMOTORES DE DOS RUEDAS Y BICICLETAS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\15238.jpg", "pregunta": "Debido a una aver\u00eda un veh\u00edculo obstaculiza la circulaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 debe hacer su conductor?", "a.": "Remolcarlo con cualquier otro veh\u00edculo hasta un lugar seguro.", "b.": "Dejarlo en la mediana, porque siempre es el sitio m\u00e1s seguro.", "c.": "Sacarlo de la calzada cumpliendo las normas de estacionamiento siempre que sea posible.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\10251.JPG", "pregunta": "La v\u00eda, su entorno y el propio veh\u00edculo, \u00bfpueden favorecer la aparici\u00f3n de distracciones al volante?", "a.": "S\u00ed, la v\u00eda pero no su entorno.", "b.": "S\u00ed, el veh\u00edculo y la v\u00eda pero no su entorno.", "c.": "S\u00ed.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\13844.jpg", "pregunta": "\u00bfPuede adelantar al veh\u00edculo rojo?", "a.": "No, porque no puedo circular a m\u00e1s de 70 km/h.", "b.": "No, porque la marcha vial continua me proh\u00edbe adelantar.", "c.": "S\u00ed, porque no vienen veh\u00edculos en sentido contrario.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\2981.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 usuarios deben obedecer el sem\u00e1foro de la fotograf\u00eda?", "a.": "Los conductores de todos los veh\u00edculos de dos ruedas.", "b.": "Los peatones y los conductores de bicicletas.", "c.": "Los conductores de bicicletas y ciclomotores.", "explicacion": "CUANDO LAS LUCES DE LOS SEM\u00c1FOROS PRESENTAN LA SILUETA ILUMINADA DE UN CICLO, SUS INDICACIONES SE REFIEREN EXCLUSIVAMENTE A CICLOS Y CICLOMOTORES.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9507.JPG", "pregunta": "En una intersecci\u00f3n donde no est\u00e9 se\u00f1alizada la prioridad, \u00bfdebe ceder el paso a un tranv\u00eda?", "a.": "S\u00ed, el tranv\u00eda tiene prioridad tanto si se aproxima por la derecha como por la izquierda.", "b.": "S\u00f3lo debe ceder el paso si se aproxima por la derecha.", "c.": "No, ya que los tranv\u00edas no tienen prioridad de paso.", "explicacion": "LOS VEH\u00cdCULOS QUE CIRCULEN POR RA\u00cdLES TIENEN PRIORIDAD EN LAS INTERSECCIONES EN AUSENCIA DE SE\u00d1ALES QUE REGULEN LA PREFERENCIA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5432.JPG", "pregunta": "En un tramo de v\u00eda con muchas curvas se\u00f1alizado con la se\u00f1al de \"curvas peligrosas\", podr\u00e1 utilizar la luz antiniebla delantera siempre que...", "a.": "la calzada tenga una anchura igual o inferior a 6,50 metros.", "b.": "la calzada sea de sentido \u00fanico.", "c.": "el veh\u00edculo este pintado de oscuro y la calzada sea de doble sentido.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8546.JPG", "pregunta": "Al conducir mucho tiempo sin descansar...", "a.": "la conducci\u00f3n se vuelve m\u00e1s peligrosa.", "b.": "aumenta la seguridad.", "c.": "aumenta el rendimiento del conductor.", "explicacion": " AUMENTA EL TIEMPO DE REACCI\u00d3N DEL CONDUCTOR, SU CONCENTRACI\u00d3N Y PERCEPCI\u00d3N ES MENOR, POR ELLO LA CONDUCCI\u00d3N ES M\u00c1S PELIGROSA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\7799.JPG", "pregunta": "Mantener la distancia frontal de seguridad adecuada, \u00bfes una recomendaci\u00f3n v\u00e1lida para evitar accidentes con las motocicletas?", "a.": "S\u00ed, porque se reduce el riesgo de accidente por alcance.", "b.": "No, porque la distancia de seguridad no influye en los accidentes de moto.", "c.": "S\u00f3lo es recomendable mantener la distancia de seguridad en v\u00edas urbanas.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8430.JPG", "pregunta": "Si estaciona en l\u00ednea en el arc\u00e9n de una traves\u00eda insuficientemente iluminada, \u00bfdebe dejar encendidas las luces de posici\u00f3n de su turismo?", "a.": "S\u00ed, o bien la de estacionamiento, o las de posici\u00f3n correspondientes al lado de la calzada.", "b.": "S\u00ed, y tambi\u00e9n las luces de cruce o las de emergencia.", "c.": "No, no es necesario dejar encendido el alumbrado.", "explicacion": " / CUANDO ESTACIONE EN UNA TRAVES\u00cdA INSUFICIENTEMENTE ILUMINADA SE DEJAR\u00c1N ENCENDIDAS LAS LUCES DE POSICI\u00d3N O LAS DE ESTACIONAMIENTO CORRESPONDIENTES AL LADO DE LA CALZADA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8731.JPG", "pregunta": "En la pr\u00f3xima intersecci\u00f3n, \u00bfse puede hacer un cambio de sentido?", "a.": "S\u00ed, antes de entrar en la glorieta.", "b.": "No, porque no hay  se\u00f1al de cambio de sentido.", "c.": "S\u00ed, porque es una glorieta.", "explicacion": "EN LAS PLAZAS Y GLORIETAS SE PODR\u00c1 CAMBIAR EL SENTIDO DE LA MARCHA, DEJANDO EL CENTRO DE LAS MISMAS A LA IZQUIERDA. \"ES EL SITIO M\u00c1S ADECUADO PARA HACERLO\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5638.JPG", "pregunta": "Si un turismo queda inmovilizado en una autopista debido a una aver\u00eda, \u00bfpuede ser remolcado por otro turismo?", "a.": "Solo hasta un lugar donde pueda quedar convenientemente inmovilizado.", "b.": "No, en ning\u00fan caso.", "c.": "S\u00ed, excepcionalmente y siempre en condiciones de seguridad.", "explicacion": "SIEMPRE DEBEN SER REMOLCADOS POR VEH\u00cdCULOS AUTORIZADOS A ESE FIN. \" POR UNA GRUA\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6317.jpg", "pregunta": "Esta se\u00f1al le indica...", "a.": "zona de estacionamiento de duraci\u00f3n limitada.", "b.": "prohibici\u00f3n de parar delante de un VADO.", "c.": "prohibici\u00f3n de estacionar delante de un VADO.", "explicacion": "DELANTE DE UN GARAJE, PODEMOS PARAR PERO NO ESTACIONAR.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8194.JPG", "pregunta": "Los efectos del alcohol en el organismo, \u00bfest\u00e1n relacionados con el peso?", "a.": "Los efectos del alcohol no dependen del peso.", "b.": "S\u00ed, como norma general.", "c.": "No, en ning\u00fan caso.", "explicacion": "LA MASA CORPORAL DEL CONDUCTOR ES UNO DE LOS FACTORES M\u00c1S IMPORTANTES EN LA TASA DE ALCOHOLEMIA QUE SE PUEDE LLEGAR A ALCANZAR. UNA PERSONA DELGADA PUEDE OBTENER UNA MAYOR TASA DE ALCOHOLEMIA HABIENDO INGERIDO LO MISMO QUE UNA PERSONA GRUESA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6425.JPG", "pregunta": "Si conduce, y se encuentra en tratamiento m\u00e9dico con medicamentos, debe saber...", "a.": "que hay medicamentos que influyen negativamente en la atenci\u00f3n y el tiempo de reacci\u00f3n.", "b.": "que los medicamentos recetados por el m\u00e9dico, no influyen en la capacidad para conducir.", "c.": "que est\u00e1 totalmente prohibido conducir si se toma alg\u00fan medicamento.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5153.JPG", "pregunta": "La edad avanzada, \u00bfpuede ser un factor que favorezca la distracci\u00f3n al volante?", "a.": "S\u00ed, siempre.", "b.": "S\u00ed, si no se toman las debidas precauciones.", "c.": "No.", "explicacion": "SUELEN SUFRIR CON M\u00c1S FRECUENCIA LOS ACCIDENTES CAUSADOS POR UNA DISTRACCI\u00d3N LAS PERSONAS J\u00d3VENES, ENTRE 18-25 A\u00d1OS, Y LOS MAYORES DE 70.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\14688.jpg", "pregunta": "La capa de agua que forma en la calzada con la lluvia, \u00bfpuede afectar a la seguridad?", "a.": "S\u00ed, puede producirse el sobrecalentamiento de los frenos al mojarse.", "b.": "No; el agua refrigera los neum\u00e1ticos y el veh\u00edculo frena mejor.", "c.": "S\u00ed; los neum\u00e1ticos pueden perder adherencia y producirse aquaplaning.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8676.JPG", "pregunta": "La velocidad m\u00e1xima gen\u00e9rica para una motocicleta en una carretera convencional con arc\u00e9n pavimentado de m\u00e1s de 1,50 metros de ancho es de...", "a.": "80 kil\u00f3metros por hora.", "b.": "90 kil\u00f3metros por hora.", "c.": "100 kil\u00f3metros por hora.", "explicacion": "VELOCIDAD M\u00c1XIMA EN CONVENCIONALES PARA: 1/TURISMOS, 2/MOTOCICLETAS, 3/AUTOCARAVANAS HASTA 3.500 KG. 4/PICK-UP : 90 KM/H.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7364.JPG", "pregunta": "\u00bfSe puede llevar una fotocopia del permiso de conducci\u00f3n en lugar del original?", "a.": "S\u00ed , siempre que la fotocopia  est\u00e9 debidamente cotejada .", "b.": "S\u00ed, s\u00f3lo si es a color.", "c.": "No.", "explicacion": " PUEDE SER SUSTITUIDO POR UNA FOTOCOPIA DEBIDAMENTE COTEJADA EN: LAS JEFATURAS PROVINCIALES DE TR\u00c1FICO O EN CUALQUIER OTRO ORGANISMO P\u00daBLICO.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\13600.jpg", "pregunta": "Si padece una alergia respiratoria es aconsejable...", "a.": "circular con el aire acondicionado muy fuerte si el veh\u00edculo no tiene un filtro antipolen.", "b.": "circular con las ventanillas abiertas.", "c.": "no llevar la ventilaci\u00f3n exterior puesta, salvo que el veh\u00edculo tenga un filtro antipolen.", "explicacion": "LA ALERGIA SUELE SER PRODUCIDA POR EL POLEN, POR ELLO SE DEBE TENER CERRADAS LAS VENTANILLAS Y LE DEBE PONER AL VEH\u00cdCULO UN FILTRO DE POLEN AL AIRE QUE ENTRA AL HABIT\u00c1CULO.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\7111.JPG", "pregunta": "Es importante evitar las comidas copiosas durante los viajes porque pueden producir...", "a.": "somnolencia.", "b.": "un efecto rebote.", "c.": "nerviosismo.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\10465.JPG", "pregunta": "\u00bfEst\u00e1 permitido estacionar en el arc\u00e9n transitable de una traves\u00eda?", "a.": "S\u00ed.", "b.": "No, en la parte transitable del arc\u00e9n no se puede parar ni estacionar.", "c.": "S\u00f3lo si la traves\u00eda tiene menos al menos dos carriles para cada sentido.", "explicacion": "EN V\u00cdAS URBANAS Y TRAVES\u00cdAS SE PERMITE PARAR Y ESTACIONAR EN EL ARC\u00c9N, EN V\u00cdAS INTERURBANAS SI ES TRANSITABLE, EST\u00c1 PROHIBIDO. \" HAY QUE HACERLO FUERA DE LA CALZADA Y EL ARC\u00c9N\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5184.JPG", "pregunta": "En esta curva, \u00bfc\u00f3mo debe circular?", "a.": "Adapto la velocidad antes de entrar en la curva.", "b.": "Aumento la velocidad antes de entrar en la curva.", "c.": "Entro en la curva y despu\u00e9s reduzco la velocidad.", "explicacion": "PARA TOMAR UNA CURVA ADECUADAMENTE ES NECESARIO, ANTES DE ENTRAR EN LA CURVA , ADECUAR LA VELOCIDAD DEL VEH\u00cdCULO CAMBIANDO, SI ES NECESARIO, A UNA MARCHA M\u00c1S CORTA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\1588.jpg", "pregunta": "Esta se\u00f1al...", "a.": "obliga al pago de peaje por el sistema de telepeaje.", "b.": "obliga a los veh\u00edculos a salir por el lugar de entrada, por estar la calle cortada.", "c.": "recomienda girar a la derecha o a la izquierda.", "explicacion": "OBLIGACI\u00d3N DEL REALIZAR EL PAGO POR EL SISTEMA DE TELEPEAJE.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6501.JPG", "pregunta": "En esta situaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 debe hacer si va a girar a la izquierda?", "a.": "Continuar obedeciendo al sem\u00e1foro de la derecha.", "b.": "Detenerse, obedeciendo al sem\u00e1foro situado a la izquierda.", "c.": "Detenerse, pero s\u00f3lo si hay peatones cruzando.", "explicacion": "CUANDO HAY SEM\u00c1FOROS CON DISTINTAS INDICCIONES A LA DERECHA E IZQUIERDA. LOS QUE VAN DE FRENTE O BIEN GIREN A LA IZQUIERDA: TIENEN QUE OBEDECER EL SEM\u00c1FORO DE LA IZQUIERDA. Y LOS QUE VAN A LA DERECHA: SOLO LA DE LA DERECHA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5275.JPG", "pregunta": "La principal causa de accidente debido a un fallo mec\u00e1nico del veh\u00edculo son...", "a.": "los problemas con los frenos.", "b.": "los problemas en los neum\u00e1ticos.", "c.": "los problemas con la direcci\u00f3n.", "explicacion": "LOS PROBLEMAS CON LOS NEUM\u00c1TICOS SON LA PRINCIPAL CAUSA DE ACCIDENTE DEBIDO A UN FALLO MEC\u00c1NICO, ACUMULANDO M\u00c1S SINIESTROS Y V\u00cdCTIMAS QUE TODOS LOS DEM\u00c1S SISTEMAS DEL VEH\u00cdCULO JUNTOS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6298.jpg", "pregunta": "En un paso a nivel, una semibarrera m\u00f3vil en movimiento...", "a.": "obliga a extremar la precauci\u00f3n, pero no a detenerse si est\u00e1 subiendo.", "b.": "no obliga a detenerse hasta que no est\u00e9 atravesada en la v\u00eda en posici\u00f3n horizontal.", "c.": "obliga a detenerse.", "explicacion": "DEBEMOS DETENERNOS CUANDO LA BARRERA SE ENCUENTRA EN POSICI\u00d3N TRANSVERSAL O EST\u00c1 EN MOVIMIENTO ASCENDENTE O DESCENDENTE.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\14742.jpg", "pregunta": "La l\u00ednea de borde de la calzada es discontinua; \u00bfest\u00e1 permitido estacionar en la parte transitable del arc\u00e9n?", "a.": "S\u00ed, porque la l\u00ednea es discontinua.", "b.": "No, est\u00e1 prohibido.", "c.": "Solo para cargar o descargar mercanc\u00edas.", "explicacion": "EN EL ARC\u00c9N SE PUEDE DETENER: POR AVER\u00cdA O MAL ESTADO F\u00cdSICO. \" PARAR Y ESTACIONAR: PROHIBIDO\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8734.JPG", "pregunta": "Para girar a la izquierda, en una v\u00eda en la que no hay marca que separe los dos sentidos de circulaci\u00f3n, \u00bfd\u00f3nde debe situarse?", "a.": "Obligatoriamente en el arc\u00e9n, para iniciar la maniobra desde all\u00ed.", "b.": "Junto al eje de la calzada, sin invadir el sentido contrario.", "c.": "En el centro de la calzada, invadiendo parte del sentido contrario si es preciso.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\13970.jpg", "pregunta": "Si conduce una motocicleta, \u00bfqu\u00e9 separaci\u00f3n lateral debe mantener al cruzarse con otro veh\u00edculo?", "a.": "La necesaria para realizar el cruce con seguridad.", "b.": "Una distancia menor de 1,50 metros fuera de poblado.", "c.": "Una distancia m\u00e1xima de 1,50 metros en poblado.", "explicacion": "SIEMPRE QUE VAYA A CRUZARSE CON OTRO VEH\u00cdCULO DEBE DEJAR UNA SEPARACI\u00d3N PARA PODER REALIZAR EL CRUCE CON SEGURIDAD.\" UNA SEPARACI\u00d3N DE 1,50 M. SE DEJAR\u00c1 CUANDO, FUERA DE POBLADO EL CONDUCTOR DE UN VEH\u00cdCULO DE DOS RUEDAS \"ADELANTE\" A OTRO VEH\u00cdCULO\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\11087.jpg", "pregunta": "Si por circunstancias especialmente graves un conductor traslada en su veh\u00edculo particular a una persona enferma, \u00bfc\u00f3mo advertir\u00e1 de su presencia.", "a.": "Agitando el brazo de arriba abajo con movimientos cortos y r\u00e1pidos.", "b.": "Haciendo sonar el claxon y conectando la luz de emergencia.", "c.": "Instalando en el techo de su veh\u00edculo una se\u00f1al luminosa especial.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8246.JPG", "pregunta": "En poblado, como norma general, \u00bfest\u00e1 permitido que los veh\u00edculos hagan uso de las advertencias ac\u00fasticas?", "a.": "S\u00f3lo de forma excepcional.", "b.": "S\u00ed, salvo que exista se\u00f1al que lo proh\u00edba.", "c.": "S\u00ed, para advertir al conductor de otro veh\u00edculo el prop\u00f3sito de adelantar.", "explicacion": "-PARA EVITAR UN ACCIDENTE, EST\u00c1 PERMITIDO UTILIZAR: R\u00c1FAGAS DE LUZ O EL CLAXON. \" NO AMBAS A LA VEZ\" Y LA LUZ: PODR\u00c1 SER DE CORTO O LARGO. \" Y LA V\u00cdA: PUEDE SER URBANA O INTERURBANA. \" TAMBI\u00c9N PODR\u00c1 UTILIZAR LA SE\u00d1ALES AC\u00daSTICAS PARA ADVERTIR QUE ESTOY REALIZANDO UN SERVICIO DE LOS RESERVADOS A URGENCIAS\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8266.JPG", "pregunta": "En caso de accidente de circulaci\u00f3n, \u00bfquienes est\u00e1n obligados a someterse a las pruebas que se establezcan para la detenci\u00f3n de alcoholemia?", "a.": "\u00danicamente los conductores de veh\u00edculos a motor.", "b.": "S\u00f3lo los conductores de veh\u00edculos y bicicletas.", "c.": "Todo usuario de la v\u00eda que est\u00e9 implicado directamente como posible responsable.", "explicacion": "TODOS LOS CONDUCTORES, INCLUIDOS LOS DE BICICLETAS Y PATINETES. USUARIOS IMPLICADOS EN UN ACCIDENTE, EJEMPLO UN PEAT\u00d3N ATROPELLADO. \"UN PEAT\u00d3N QUE VA POR LA CALLE SIN M\u00c1S, NO\"", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\10661.JPG", "pregunta": "Un veh\u00edculo circula por el carril izquierdo, \u00bfest\u00e1 permitido adelantarle por la derecha?", "a.": "S\u00ed, siempre que haya varios carriles en el mismo sentido.", "b.": "S\u00ed, cuando los carriles est\u00e1n delimitados y la v\u00eda est\u00e1 dentro de poblado.", "c.": "No, el adelantamiento siempre se realizar\u00e1 por la izquierda.", "explicacion": "EN LAS V\u00cdAS DE POBLADO QUE DISPONGAN DE M\u00c1S DE UN CARRIL PARA EL MISMO SENTIDO DE MARCHA Y SE ENCUENTREN DEBIDAMENTE DELIMITADOS, SE PERMITE ADELANTAR POR LA DERECHA.\" EN POBLADO EL CONDUCTOR CIRCULAR\u00c1 POR EL CARRIL QUE MEJOR LE CONVENGA A SU DESTINO\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8062.JPG", "pregunta": "En una intersecci\u00f3n en la que debe ceder el paso, \u00bfcu\u00e1ndo podr\u00e1 reanudar la  marcha?", "a.": "Cuando exista espacio suficiente para incorporarse.", "b.": "Cuando est\u00e9 seguro de que no obliga al que tiene la prioridad a cambiar su trayectoria o su velocidad.", "c.": "Inmediatamente despu\u00e9s de que pase el veh\u00edculo al que cedo el paso.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9526.JPG", "pregunta": "En v\u00edas interurbanas con tres carriles para el mismo sentido, \u00bfpuede un turismo circular por el carril izquierdo?", "a.": "No, en ning\u00fan caso.", "b.": "S\u00ed, pero s\u00f3lo para dirigirse a una salida de la v\u00eda hacia ese lado.", "c.": "S\u00ed, cuando las circunstancias del tr\u00e1fico o de la v\u00eda lo aconsejen, siempre que no entorpezca la marcha de otro veh\u00edculo que le siga.", "explicacion": "EN V\u00cdAS INTERURBANAS DE TRES O M\u00c1S CARRILES PARA EL MISMO SENTIDO DE MARCHA NO PODR\u00c1N UTILIZAR EL CARRIL IZQUIERDO: 1\u00c2\u00ba/ CAMIONES O FURGONES DE M\u00c1S DE 3.500 KG. DE MMA. 2\u00c2\u00aa/ VEH\u00cdCULOS ESPECIALES Y 3\u00c2\u00ba/ CONJUNTO DE VEH\u00cdCULOS DE M\u00c1S DE 7 METROS DE LONGITUD.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\15293.jpg", "pregunta": "De forma excepcional, \u00bfcu\u00e1ndo est\u00e1 permitido el uso de se\u00f1ales ac\u00fasticas para advertir al veh\u00edculo que circula delante el prop\u00f3sito de adelantamiento?", "a.": "En poblado.", "b.": "Tanto en poblado como fuera de poblado.", "c.": "Fuera de poblado.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9649.JPG", "pregunta": "El sem\u00e1foro cuadrado de cada carril obliga...", "a.": "a todos los veh\u00edculos que circulan por la calzada.", "b.": "a los veh\u00edculos que circulan por el carril donde est\u00e1 el sem\u00e1foro.", "c.": "a los veh\u00edculos de tres y cuatro ruedas solamente.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6555.JPG", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n de la carrocer\u00eda?", "a.": "Dotar al veh\u00edculo de un aspecto aerodin\u00e1mico.", "b.": "Su funci\u00f3n es b\u00e1sicamente est\u00e9tica.", "c.": "Proteger a los ocupantes.", "explicacion": "EL CHASIS Y LA CARROCER\u00cdA DEBEN PROTEGER A LOS OCUPANTES, EVITANDO QUE LAS DEFORMACIONES QUE SE PRODUCEN EN EL VEH\u00cdCULO LLEGUEN A PRODUCIRLES ALGUNA LESI\u00d3N O QUE QUEDEN ATRAPADOS EN SU INTERIOR. \" Seguridad Pasiva\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\12881.jpg", "pregunta": "Algunos de los s\u00edntomas caracter\u00edsticos que anuncian la aparici\u00f3n de la fatiga en el conductor son:", "a.": "Ansiedad, depresi\u00f3n y problemas de concentraci\u00f3n.", "b.": "Bostezos, cambios de postura constantes y molestias en la nuca.", "c.": "Calambres en los brazos, espasmos en las piernas y crisis epil\u00e9pticas.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8636.JPG", "pregunta": "Entre las conductas de riesgo m\u00e1s comunes que cometen los peatones est\u00e1...", "a.": "respetar los sem\u00e1foros.", "b.": "no utilizar los pasos para peatones.", "c.": "situarse correctamente en la calzada o en los arcenes.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\13651.jpg", "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 caso no le est\u00e1 permitido adelantar detr\u00e1s de otro veh\u00edculo que ya est\u00e1 adelantando?", "a.": "Nunca est\u00e1 permitido adelantar cuando otro veh\u00edculo ya est\u00e1 adelantando.", "b.": "Cuando no tenga visibilidad suficiente de la parte delantera de la v\u00eda.", "c.": "Cuando circule por una glorieta.", "explicacion": "SI NO HAY VISIBILIDAD, NO SE DEBE REALIZAR LA MANIOBRA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9994.jpg", "pregunta": "En un autom\u00f3vil, \u00bfcu\u00e1l de los siguientes elementos reduce el riesgo de lesiones de cuello en una colisi\u00f3n?", "a.": "El reposacabezas, ajustado de forma apropiada.", "b.": "El cintur\u00f3n de seguridad.", "c.": "Los frenos ABS.", "explicacion": "EL APOYACABEZAS ES UN DISPOSITIVO MUY IMPORTANTE DE SEGURIDAD PASIVA, QUE PUEDE REDUCIR SIGNIFICATIVAMENTE LAS PROBABILIDADES DE SUFRIR LESIONES CERVICALES.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\3322.JPG", "pregunta": "Como peatones, los ni\u00f1os de entre 6 y10 a\u00f1os son especialmente vulnerables debido a que en caso de atropello el mayor da\u00f1o se produce habitualmente en...", "a.": "las rodillas.", "b.": "la cabeza o en partes vitales del cuerpo.", "c.": "las extremidades inferiores.", "explicacion": "SON VULNERABLES POR SU BAJA ESTATURA Y SE GOLPEAN EN LA CABEZA O EN PARTES VITALES DEL CUERPO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9625.JPG", "pregunta": "Si un cuadriciclo ligero tiene instalados cinturones de seguridad, \u00bfes obligatorio ponerse el casco?", "a.": "S\u00ed, pero \u00fanicamente fuera de poblado.", "b.": "No.", "c.": "S\u00ed, pero \u00fanicamente en v\u00edas urbanas.", "explicacion": "AL LLEVAR CARROCER\u00cdA, NO ES OBLIGATORIO PONER EL CASCO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\10764.JPG", "pregunta": "En caso de ca\u00edda de la carga en la calzada, el conductor deber\u00e1...", "a.": "retirarla lo antes posible y adoptar entre tanto las medias necesarias para avisar al resto de usuarios y para que no se dificulte la circulaci\u00f3n.", "b.": "cortar la circulaci\u00f3n en todo caso.", "c.": "proseguir la marcha y avisar del accidente a las autoridades pertinentes.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5290.JPG", "pregunta": "Con esta se\u00f1alizaci\u00f3n, \u00bfa qu\u00e9 velocidad debe circular?", "a.": "Al menos a 30 km/h.", "b.": "Obligatoriamente a 30 km/h.", "c.": "A 30 km/h como recomendaci\u00f3n, durante el tramo que subsista el peligro.", "explicacion": "AL ESTAR EN EL MISMO POSTE Y SER DE VELOCIDAD. TERMINA LA RECOMENDACI\u00d3N \"SE\u00d1AL CUADRADA\" CUANDO TERMINA EL PELIGRO INDICADO.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\12440.jpg", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la velocidad m\u00e1xima de un furg\u00f3n de hasta 3.500 kg en autopista?", "a.": "100 km/h.", "b.": "80 km/h.", "c.": "90 km/h.", "explicacion": "VELOCIDAD M\u00c1XIMA EN AUTOPISTAS Y AUTOV\u00cdAS PARA: \"1/CAMIONES, 2/FURGONES, 3/TRACTOCAMIONES, 4/ARTICULADOS, 5/CON REMOLQUE, 6/AUTOCARAVANAS SUPERIOR A 3.500kG.: 90 KM/H. Y EN CONVENCIONALES: 80 KM/H. \"INCLUIDO PARA ADELANTAR\"", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\15031.jpg", "pregunta": "El veh\u00edculo que sale de una v\u00eda no pavimentada, \u00bfa qu\u00e9 veh\u00edculos debe ceder el paso?", "a.": "\u00danicamente a los que se aproximen por la izquierda.", "b.": "A todos los que circulen por la v\u00eda pavimentada.", "c.": "\u00danicamente a los veh\u00edculos de motor que se aproximen por la derecha.", "explicacion": "CUANDO NO HAY SE\u00d1ALES QUE REGULEN EL CRUCE. LOS VEH\u00cdCULOS DE UNA V\u00cdA PAVIMENTADA TIENEN PRIORIDAD SOBRE UNA SIN PAVIMENTAR.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6262.JPG", "pregunta": "Esta se\u00f1al, \u00bfqu\u00e9 indica?", "a.": "Las direcciones de las distintas salidas en la pr\u00f3xima glorieta.", "b.": "El lugar a partir del cual rigen las normas de las autopistas.", "c.": "Que hay una v\u00eda que tiene cuatro carreteras.", "explicacion": "INDICA LAS DIRECCIONES DE LAS DISTINTAS SALIDAS DE LA PR\u00d3XIMA GLORIETA. SI ALGUNA INSCRIPCI\u00d3N FIGURA SOBRE FONDO AZUL, INDICA QUE LA SALIDA CONDUCE HACIA UNA AUTOPISTA O AUTOV\u00cdA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5176.JPG", "pregunta": "\u00bfPuede realizar un cambio de sentido en un lugar donde est\u00e9 prohibido adelantar?", "a.": "S\u00ed, cuando la circulaci\u00f3n en sentido contrario lo permita.", "b.": "No, salvo que el cambio de sentido est\u00e9 expresamente autorizado.", "c.": "S\u00ed, excepto entre la puesta y la salida del sol, porque disminuye la visibilidad.", "explicacion": "COMO NORMA GENERAL, DONDE EST\u00c9 PROHIBIDO ADELANTAR TAMBI\u00c9N EST\u00c1 PROHIBIDO HACER UN CAMBIO DE SENTIDO, EXCEPTO: QUE UNA SE\u00d1AL INDIQUE QUE SE PUEDE REALIZAR.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8946.JPG", "pregunta": "Cuando hay niebla y un turismo no tiene luz especial de niebla, \u00bfqu\u00e9 luces debe encender?", "a.": "Luces de posici\u00f3n solamente.", "b.": "Las luces largas solamente.", "c.": "Luces cortas y las de posici\u00f3n.", "explicacion": "EN CASO DE NIEBLA DEBE ENCENDERSE LA LUZ ANTINIEBLA DELANTERA O LA LUZ DE CORTO ALCANCE ACOMPA\u00d1ADA DE LA LUZ DE POSICI\u00d3N.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9395.JPG", "pregunta": "Estaciona su veh\u00edculo, dotado de caja de cambios manual, en pendiente descendente (en bajada). \u00bfQu\u00e9 velocidad debe dejar puesta?", "a.": "La primera velocidad.", "b.": "La marcha atr\u00e1s.", "c.": "Ninguna, basta con echar el freno de estacionamiento.", "explicacion": "LA PRIMERA VELOCIDAD, EN PENDIENTE ASCENDENTE (subida) Y LA MARCHA ATR\u00c1S, EN PENDIENTE DESCENDENTE.(bajada).", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7275.JPG", "pregunta": "Algunas drogas pueden causar...", "a.": "aumento del campo visual.", "b.": "un nivel de alerta mayor.", "c.": "ilusiones \u00f3pticas.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\4536.jpg", "pregunta": "Los veh\u00edculos para personas con movilidad reducida, si no existe v\u00eda o parte de ella que les est\u00e9 especialmente destinada...", "a.": "deben circular por el arc\u00e9n,  siempre que sea transitable y suficiente.", "b.": "pueden circular por autov\u00eda.", "c.": "pueden circular por autopista.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8252.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indica esta se\u00f1al?", "a.": "Inicio de un nuevo carril hacia la izquierda en una calzada de dos carriles.", "b.": "Bifurcaci\u00f3n hacia la izquierda en calzda de tres carriles.", "c.": "Obligaci\u00f3n de seguir de frente porque el carril izquierdo desaparece.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8558.JPG", "pregunta": "Si por emergencia queda inmovilizado en un t\u00fanel, deber\u00e1...", "a.": "dejar el veh\u00edculo cerrado y salir del t\u00fanel cuanto antes.", "b.": "apagar el motor, conectar la se\u00f1al de emergencia y mantener encendida las luces de posici\u00f3n.", "c.": "apagar todas las luces si el t\u00fanel est\u00e1 iluminado y solicitar auxilio a trav\u00e9s del tel\u00e9fono m\u00f3vil", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8794.JPG", "pregunta": "La carga transportada en un veh\u00edculo, debe estar dispuesta de forma que...", "a.": "no oculte los dispositivos de alumbrado o de se\u00f1alizaci\u00f3n luminosa.", "b.": "no oculte los dispositivos de alumbrado, aunque puede ocultar la se\u00f1alizaci\u00f3n luminosa.", "c.": "ocupe el m\u00ednimo espacio posible.", "explicacion": "LA CARGA NO DEBE OCULTAR LOS DISPOSITIVOS DE ALUMBRADO O DE SE\u00d1ALIZACI\u00d3N LUMINOSA, LAS PLACAS O DISTINTIVOS OBLIGATORIOS DE LOS VEH\u00cdCULOS.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6425.JPG", "pregunta": "Cuando se padece una enfermedad, \u00bfqu\u00e9 hay que hacer para reducir el riesgo de sufrir un accidente?", "a.": "Aumentar la dosis de los medicamentos.", "b.": "Evitar conducir durante una crisis o en la fase aguda de la enfermedad.", "c.": "Abandonar el tratamiento sin consultar al m\u00e9dico.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\11927.JPG", "pregunta": "\u00bfPuede sobrepasar la marca longitudinal continua central?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed, para realizar un cambio de direcci\u00f3n.", "c.": "S\u00ed, si se trata de una calzada de un solo sentido.", "explicacion": "UNA MARCA LONGITUDINAL CONSISTENTE EN UNA L\u00cdNEA CONTINUA SOBRE LA CALZADA SIGNIFICA QUE NING\u00daN CONDUCTOR CON SU VEH\u00cdCULO O ANIMAL DEBE ATRAVESARLA NI CIRCULAR CON SU VEH\u00cdCULO SOBRE ELLA NI, CUANDO LA MARCA SEPARE LOS DOS SENTIDOS DE CIRCULACI\u00d3N, CIRCULAR POR LA IZQUIERDA DE AQU\u00c9LLA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\10805.jpg", "pregunta": "Una de las principales causas de los accidentes de tr\u00e1fico es...", "a.": "la meteorolog\u00eda adversa.", "b.": "el mal estado del veh\u00edculo.", "c.": "el factor humano.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9093.jpg", "pregunta": "En caso de no disponer del dispositivo luminoso V-16 y hasta el 1 de enero del 2026, \u00bfest\u00e1 permitido colocar los tri\u00e1ngulos de prese\u00f1alizaci\u00f3n de peligro a menos de 50 metros del veh\u00edculo averiado?", "a.": "No, deben estar al menos a 100 metros.", "b.": "No.", "c.": "S\u00ed, a esa distancia ya son visibles.", "explicacion": "EN CASO DE AVER\u00cdA SE DEBE SE\u00d1ALIZAR EL OBST\u00c1CULO CREADO, CON LA SE\u00d1AL V-16 (que se pondr\u00e1 en el techo del veh\u00edculo)  O BIEN MEDIANTE LOS TRI\u00c1NGULOS DE PRESE\u00d1ALIZACI\u00d3N DE PELIGRO( hasta 01-0-2026). ESTOS DISPOSITIVOS SE COLOCAR\u00c1N UNO POR DELANTE Y OTRO POR DETR\u00c1S DEL VEH\u00cdCULO, COMO M\u00cdNIMO A 50 METROS DE DISTANCIA Y DE FORMA QUE SEAN VISIBLES POR LOS CONDUCTORES QUE SE APROXIMEN DESDE AL MENOS 100 METROS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6261.JPG", "pregunta": "En esta v\u00eda, \u00bfcu\u00e1l es la velocidad m\u00e1xima permitida para un turismo, si no pretende adelantar?", "a.": "110 Km/h.", "b.": "120 Km/h.", "c.": "90 Km/h.", "explicacion": "TURISMOS Y MOTOCICLETAS EN AUTOPISTAS Y AUTOV\u00cdAS: 120 KM/K. EN CARRETERAS CONVENCIONALES: 90 KM/H. INCLUIDO PARA ADELANTAR  (Una v\u00eda para autom\u00f3viles es una carretera convencional).", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\10599.JPG", "pregunta": "Antes de iniciar un adelantamiento, \u00bfqu\u00e9 debe hacer?", "a.": "Comprobar que los veh\u00edculos de detr\u00e1s no tienen los intermitentes encendidos.", "b.": "Comprobar que los veh\u00edculos que circulan  detr\u00e1s por el mismo carril,  no han iniciado el adelantamiento.", "c.": "Comprobar que los veh\u00edculos de detr\u00e1s mantienen la distancia de seguridad.", "explicacion": "ANTES DE INICIAR UN ADELANTAMIENTO DEBEMOS COMPROBAR QUE EL VEH\u00cdCULO QUE NOS PRECEDE(delante) NO HAYA SE\u00d1ALIZADO SU INTENCI\u00d3N DE ADELANTAR Y QUE EL VEH\u00cdCULO QUE NOS SIGA NO HAYA INICIADO LA MANIOBRA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9098.jpg", "pregunta": "En v\u00edas divididas en tres calzadas, la central podr\u00e1 estar destinada a la circulaci\u00f3n en...", "a.": "los dos sentidos o en sentido \u00fanico, seg\u00fan disponga la se\u00f1alizaci\u00f3n.", "b.": "los dos sentidos, siempre.", "c.": "sentido \u00fanico, en cualquier caso.", "explicacion": "V\u00cdAS DIVIDIDAS EN TRES CALZADAS (QUE A SU VEZ EST\u00c1N SUBDIVIDIDAS EN CARRILES) LAS DE LOS EXTREMOS EN UN SENTIDO Y LA CENTRAL: EN DOS SENTIDOS O EN SENTIDO \u00daNICO, SEG\u00daN DISPONGA LA SE\u00d1ALIZACI\u00d3N.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9284.JPG", "pregunta": "Un conductor con problemas de estr\u00e9s, por lo general, \u00bfse fatiga con mayor facilidad?", "a.": "Solo si adem\u00e1s tiene problemas de sue\u00f1o.", "b.": "No.", "c.": "S\u00ed.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9822.jpg", "pregunta": "En una situaci\u00f3n de lluvia y ciclistas circulando, debemos...", "a.": "mantener la velocidad y estar atento al cumplimiento de la se\u00f1alizaci\u00f3n vertical.", "b.": "al estar cerca de ellos hacer se\u00f1ales ac\u00fasticas para indicar nuestra presencia.", "c.": "extremar la precauci\u00f3n porque existe m\u00e1s probabilidad de ca\u00eddas.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8042.JPG", "pregunta": "Fumar mientras conduce, \u00bfpuede afectar a la conducci\u00f3n?", "a.": "S\u00ed, porque distrae y se pierde capacidad de maniobra.", "b.": "No, y adem\u00e1s relaja.", "c.": "S\u00ed, adem\u00e1s est\u00e1 prohibido.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5194.JPG", "pregunta": "En tramos con suficiente visibilidad y sin formar aglomeraci\u00f3n, \u00bfpodr\u00e1n los ciclistas circular en columna de a dos, peg\u00e1ndose, a la derecha?", "a.": "No, siempre circular\u00e1n por el arc\u00e9n.", "b.": "No, siempre circular\u00e1n en fila de a uno.", "c.": "S\u00ed.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\4550.jpg", "pregunta": "En vista de la se\u00f1al, \u00bfqui\u00e9n tiene prioridad si en el paso estrecho que tiene que atravesar se encuentra con otro veh\u00edculo que circula en sentido contrario?", "a.": "El veh\u00edculo que tenga mayor dificultad de maniobra.", "b.": "Su veh\u00edculo.", "c.": "El veh\u00edculo que circula en sentido contrario.", "explicacion": "PROHIBIDO ENTRAR, SIN ANTES DAR PRIORIDAD AL SENTIDO CONTRARIO.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9274.JPG", "pregunta": "Se considera peat\u00f3n a la persona...", "a.": "que, sin ser conductor, transita a pi\u00e9 por las v\u00edas p\u00fablicas.", "b.": "a cuyo cargo est\u00e1 un animal o animales.", "c.": "que circula con una bicicleta.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8149.JPG", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la velocidad m\u00e1xima a la que le est\u00e1 permitido circular por una autov\u00eda con una autocaravana de MMA inferior a 3.500 kg?", "a.": "90 km/h.", "b.": "100 km/h.", "c.": "120 km/h.", "explicacion": "AUTOCARAVANAS HASTA 3.500 KG. DE MMA.: AUTOPISTAS Y AUTOV\u00cdAS: 120 KM/H. \"SUPERIOR A 3.500 KG. MMA.: 90 KM/H. \" CONVENCIONALES: HASTA 3.500 KG. 90 KM/H. M\u00c1S DE 3.500 KG. : 80 KM/H. ( Las autocaravanas hasta 3.500 kg. tienen el mismo limite que un turismo. autopista y autov\u00eda: 120 km/h. convencionales: 90 km/h.)", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\grade_incorrect", "pregunta": "Es importante no superar los 50 km/h. en las ciudades porque en ellas los peatones...", "a.": "tienen siempre prioridad de paso sobre los veh\u00edculos.", "b.": "comparten los espacios con los mismos derechos que los veh\u00edculos.", "c.": "tienen m\u00e1s derechos que los veh\u00edculos.", "explicacion": "POR LA CIUDAD CIRCULAN VEH\u00cdCULOS Y PEATONES CON LOS MISMOS DERECHOS, A PARTIR DE LOS 80 KM./H. PR\u00c1CTICAMENTE TODOS LOS PEATONES ATROPELLADOS VAN A MORIR COMO CONSECUENCIA DEL ACCIDENTE. \"POR ELLO NO SE DEBE SUPERAR LOS 50 KM/H\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8787.JPG", "pregunta": "Una t\u00e9cnica para ahorrar combustible es...", "a.": "apurar la utilizaci\u00f3n de las marchas cortas.", "b.": "utilizar marchas altas, incluso en ciudad.", "c.": "ir subiendo de marcha de una en una, sin saltarse ninguna.", "explicacion": "CON MARCHAS ALTAS, BAJAN LAS REVOLUCIONES. \" EL MOTOR CONSUME MENOS\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\12661.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 debe tener en cuenta cuando circule con su veh\u00edculo por una v\u00eda urbana cerca de un ciclista?", "a.": "Que la bicicleta es un veh\u00edculo fr\u00e1gil y vulnerable.", "b.": "Que el ciclista no debe circular por la calzada.", "c.": "Que por seguridad, le est\u00e1 permitido adelantarle a una velocidad superior a la permitida.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\14049.jpg", "pregunta": "La se\u00f1al horizontal indica...", "a.": "la velocidad m\u00e1xima a la que se puede circular por el carril en el que est\u00e1 situada.", "b.": "la velocidad m\u00e1xima permitida en la v\u00eda.", "c.": "que no debe superar esta velocidad hasta la pr\u00f3xima intersecci\u00f3n.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8642.JPG", "pregunta": "La distancia de detenci\u00f3n depende...", "a.": "del mal estado del conductor, de la v\u00eda y del veh\u00edculo.", "b.": "del mal estado de la v\u00eda, \u00fanicamente.", "c.": "del estado del veh\u00edculo, principalmente.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8141.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 factores pueden provocar fatiga en un conductor?", "a.": "Solamente factores externos, como la v\u00eda, la circulaci\u00f3n densa o las condiciones meteorol\u00f3gicas.", "b.": "El estr\u00e9s, las preocupaciones o los tiempos excesivos de conducci\u00f3n.", "c.": "La ventilaci\u00f3n adecuada y la falta de confort.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\1570.jpg", "pregunta": "Esta se\u00f1al en la entrada de un camino, \u00bfpermite el paso a turismos?", "a.": "S\u00ed, aunque deben circular con precauci\u00f3n.", "b.": "No, porque est\u00e1 reservado a veh\u00edculos de tracci\u00f3n animal.", "c.": "No, pero est\u00e1 permitido a ciclomotores y motocicletas.", "explicacion": "LAS SE\u00d1ALES DE OBLIGACI\u00d3N PARA: CICLOS, CICLOMOTORES, ANIMALES DE MONTURA Y PEATONES. \" PROH\u00cdBE LA ENTRADA A LOS DEM\u00c1S USUARIOS\" LAS DEM\u00c1S  SE\u00d1ALES NO. \" ESTA SE\u00d1AL DE VEH\u00cdCULOS DE TRACCI\u00d3N ANIMAL, ES OBLIGATORIA PARA ELLOS, PERO LOS DEM\u00c1S PUEDEN ENTRAR\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\10450.jpg", "pregunta": "El color del casco, \u00bfinfluye en la seguridad del motorista?", "a.": "S\u00ed, son m\u00e1s seguros los colores oscuros.", "b.": "S\u00ed, los m\u00e1s seguros son los de colores claros.", "c.": "No, el color del caso no influye en la seguridad.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9791.JPG", "pregunta": "Los l\u00edmites de velocidad establecidos por la se\u00f1alizaci\u00f3n, \u00bfdeben respetarse siempre?", "a.": "No, la velocidad m\u00e1xima es s\u00f3lo indicativa.", "b.": "S\u00ed, excepto para adelantar en las carreteras convencionales.", "c.": "S\u00ed, siempre.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8629.JPG", "pregunta": "El estr\u00e9s, \u00bfqu\u00e9 efectos puede tener sobre el conductor?", "a.": "La toma de decisiones al volante puede ser m\u00e1s lenta.", "b.": "Disminuci\u00f3n de la fatiga y el sue\u00f1o.", "c.": "Comportamientos excesivamente prudentes.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\1545.jpg", "pregunta": "Esta se\u00f1al proh\u00edbe:", "a.": "Las carreras ecuestres.", "b.": "La entra a animales de montura.", "c.": "La circulaci\u00f3n de veh\u00edculos a motor por ser una v\u00eda exclusiva para animales de montura.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8795.JPG", "pregunta": " Circula por una v\u00eda en la que s\u00f3lo hay peatones, \u00bfdebe advertir la maniobra de giro a la derecha?", "a.": "No, las maniobras solo debe advertirlas a otros veh\u00edculos.", "b.": "S\u00ed, las maniobras deben advertirse a todos los usuarios.", "c.": "Solo si existe riesgo de que los peatones crucen la calzada.", "explicacion": "TODO CONDUCTOR QUE VAYA HA REALIZAR UNA MANIOBRA DEBE: 1\u00c2\u00ba COMPROBAR QUE PUEDE HACERLA,2\u00c2\u00ba  ADVERTIRLA Y 3\u00c2\u00ba REALIZARLA SI PROCEDE.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\13142.jpg", "pregunta": "Los animales tienen preferencia de paso en el lugar indicado con...", "a.": "la se\u00f1al C.", "b.": "la se\u00f1al A.", "c.": "la se\u00f1al B.", "explicacion": "LA SE\u00d1AL DE PELIGRO CON LA PLACA DE CA\u00d1ADA, TIENEN PREFERENCIA LOS ANIMALES. \" SI NO TIENE LA PALABRA CA\u00d1ADA, NO TIENEN PRIORIDAD\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5407.JPG", "pregunta": "En esta v\u00eda de doble sentido de circulaci\u00f3n, \u00bfpor d\u00f3nde adelantar\u00e1 al tranv\u00eda?", "a.": "Por la derecha.", "b.": "Por la izquierda.", "c.": "Es indiferente; se le puede adelantar por la derecha como por la izquierda.", "explicacion": "POR LA DERECHA, DADO QUE POR LA IZQUIERDA PUEDEN VENIR VEH\u00cdCULOS EN SENTIDO CONTRARIO. \" SI FUERA DE SENTIDO \u00daNICO: TANTO POR LA IZQUIERDA COMO POR LA DERECHA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5349.JPG", "pregunta": "\u00bfEst\u00e1 permitido advertir con el brazo que va a efectuar una maniobra?", "a.": "No, porque no se deben sacar los brazos fuera del turismo.", "b.": "No, debe advertirlo tambi\u00e9n con los intermitentes.", "c.": "S\u00ed, cuando la se\u00f1al sea perceptible para los dem\u00e1s usuarios.", "explicacion": "CUANDO LA SE\u00d1AL SEA PERCEPTIBLE PARA LOS DEM\u00c1S USUARIOS. O BIEN POR AVER\u00cdA DE LOS INDICADORES DE DIRECCI\u00d3N.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\13945.jpg", "pregunta": "En un puerto de monta\u00f1a, \u00bfqu\u00e9 indica esta se\u00f1alizaci\u00f3n?", "a.": "Que la carretera se encuentra intransitable para todos los veh\u00edculos.", "b.": "Que la carretera solo est\u00e1 transitable para los veh\u00edculos de m\u00e1s de 3500 kg de MMA.", "c.": "Que para poder circular es necesario utilizar cadenas o neum\u00e1ticos de invierno.", "explicacion": " NEGRO: CERRADO. \" CARRETERA INTRANSITABLE PARA CUALQUIER TIPO DE VEH\u00cdCULO\" . ROJO: OBLIGATORIO USO DE CADENAS Y VELOCIDAD M\u00c1XIMA: 30 KM/H.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\12954.jpg", "pregunta": "Como norma general, una motocicleta, \u00bfpuede circular por el arc\u00e9n?", "a.": "S\u00ed, pero no puede hacerlo en paralelo con otros veh\u00edculos.", "b.": "No, debe circular por la calzada.", "c.": "Solo si su cilindrada es igual o inferior a 125 cc.", "explicacion": "LOS VEH\u00cdCULOS AUTOM\u00d3VILES DEBEN UTILIZAR PARA CIRCULAR LA CALZADA Y NO LOS ARCENES. AUNQUE EXCEPCIONALMENTE EN CASO DE EMERGENCIA Y SI PERTURBA LA CIRCULACI\u00d3N PODR\u00cdA CIRCULAR POR EL ARC\u00c9N DERECHO. \" POR EL ARC\u00c9N PODR\u00c1N CIRCULAR: BICICLETAS, CICLOMOTORES, VEH\u00cdCULOS DE TRACCI\u00d3N ANIMAL\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6156.jpg", "pregunta": "Si consume estupefacientes o sustancias psicotr\u00f3picas que alteran su estado mental, \u00bfle est\u00e1 permitido conducir un veh\u00edculo?", "a.": "Si, estas sustancias no afectan a la capacidad para conducir.", "b.": "Solo en trayectos cortos y cuando no exista conductor alternativo.", "c.": "No, ya que no es un estado mental apropiado para conducir sin crear peligro.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5398.JPG", "pregunta": "El sem\u00e1foro de la derecha est\u00e1 en verde y el de la izquierda est\u00e1 en rojo, para continuar de frente, \u00bfqu\u00e9 debe hacer?", "a.": "Esperar a que se ponga verde el sem\u00e1foro de la izquierda.", "b.": "Esperar a que se pongan los dos en color verde.", "c.": "Seguir de frente porque me lo permite el de la derecha.", "explicacion": "CUANDO NOS ENCONTREMOS SE\u00d1ALES O SEM\u00c1FOROS CON INDICACIONES DISTINTAS A DERECHA E IZQUIERDA, PARA IR DE FRENTE O GIRAR A LA IZQUIERDA SE DEBE RESPETAR LA INDICACI\u00d3N DE LA IZQUIERDA. \" PARA GIRAR A LA DERECHA EL DE LA DERECHA\"", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\10781.jpg", "pregunta": "El efecto t\u00fanel provocado por una velocidad excesiva es especialmente peligroso en...", "a.": "las autopistas y autov\u00edas.", "b.": "los adelantamientos.", "c.": "las intersecciones.", "explicacion": "A MEDIDA QUE AUMENTAMOS LA VELOCIDAD , DISMINUYE EL CAMPO VISUAL PERIF\u00c9RICO ( DE LOS LADOS) , LO QUE SE CONOCE COMO EFECTO T\u00daNEL, ES PELIGROSO , EN LAS INTERSECCIONES O EN LOS CAMBIOS DE CARRIL.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5332.JPG", "pregunta": "Circula con la luz de largo alcance y se acerca a un veh\u00edculo que circula a menor velocidad en su mismo sentido de la marcha, \u00bfdebe sustituir la luz de carretera por la de corto alcance?", "a.": "Si, para evitar la posibilidad de deslumbramiento a trav\u00e9s del espejo retrovisor.", "b.": "No, ya que no es necesario ni aconsejable.", "c.": "Solo si no tiene intenci\u00f3n de adelantar.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\10860.jpg", "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 caso debe aumentarse la distancia de seguridad?", "a.": "Al preparar un adelantamiento.", "b.": "Al disminuir la velocidad de circulaci\u00f3n de los veh\u00edculos.", "c.": "Al aumentar la velocidad de circulaci\u00f3n de los veh\u00edculos.", "explicacion": "A M\u00c1S VELOCIDAD, MAYOR DISTANCIA DE SEGURIDAD.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8235.jpg", "pregunta": "Si presencia un accidente en el que no est\u00e1 implicado, pero de forma manifiesta, es necesario su colaboraci\u00f3n, \u00bfdebe detenerse?", "a.": "Solo si se produce fuera de poblado y no hay cerca poste SOS.", "b.": "S\u00ed, debe detenerse y colaborar siempre.", "c.": "No, debe continuar la marcha.", "explicacion": "//P-A.S.: 1\u00c2\u00ba PROTEGER, 2\u00c2\u00ba ALERTAR.-112, Y 3\u00c2\u00ba SOCORRER. \" EST\u00c1 OBLIGADO A PRESTAR AYUDA\"", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\13626.jpg", "pregunta": "Por obras en la calzada se ha abierto un carril en sentido contrario al normal. \u00bfPuede circular por \u00e9l un turismo con remolque?", "a.": "No, s\u00f3lo pueden hacerlo turismos y motocicletas.", "b.": "S\u00ed, cuando no lo proh\u00edban otras se\u00f1ales.", "c.": "S\u00ed, cuando el remolque es ligero.", "explicacion": "POR MOTIVO DE OBRAS: PODR\u00c1N CIRCULAR POR DICHO CARRIL TODOS LOS VEH\u00cdCULOS, SALVO PROHIBICI\u00d3N EXPRESA.  \" POR FLUIDEZ: S\u00d3LO TURISMOS Y MOTOCICLETAS\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8075.JPG", "pregunta": "Para reducir el riesgo de accidente, un conductor que est\u00e1 tomando medicamentos debe...", "a.": "evitar la conducci\u00f3n de veh\u00edculo mientras dure el tratamiento", "b.": "conocer sus posibles efectos secundarios y seguir las instrucciones del m\u00e9dico.", "c.": "tomar caf\u00e9 para combatir sus posibles efectos secundarios.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5199.JPG", "pregunta": "Cuando la calzada est\u00e1 helada...", "a.": "la distancia de frenado disminuye.", "b.": "la distancia de frenado aumenta.", "c.": "la distancia de frenado se mantiene igual que en condiciones normales.", "explicacion": "CON LA CALZADA HELADA LA DISTANCIA DE FRENADO PUEDE LLEGAR A SER 10 VECES MAYOR.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9361.jpg", "pregunta": "Un cami\u00f3n con una MMA de 2.500 kg y una antig\u00fcedad de 7 a\u00f1os est\u00e1 obligado a pasar inspecci\u00f3n t\u00e9cnica...", "a.": "cada seis meses.", "b.": "anualmente.", "c.": "cada dos a\u00f1os.", "explicacion": "/ VEH\u00cdCULOS DE MOTOR DEDICADOS AL TRANSPORTE DE MERCANC\u00cdAS O COSAS DE MMA. MENOR O IGUAL A : 3.500 KG. HASTA 2 A\u00d1OS: EXENTO, DE 2 A 6 : BIENAL, DE 6 A 10: ANUAL, M\u00c1S DE 10: SEMESTRAL.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\14068.jpg", "pregunta": "Los camiones de MMA que no excedan de 3.500 kg \u00bfpueden utilizar un carril abierto a la circulaci\u00f3n en sentido contrario al normal?", "a.": "No, Nunca.", "b.": "S\u00ed, cuando el carril se ha abierto por obras en la calzada.", "c.": "S\u00ed, siempre que circulen con la luz de cruce encendida.", "explicacion": "POR OBRAS, PUEDEN CIRCULAR TODOS LOS VEH\u00cdCULOS.\" LUZ DE CRUCE Y VELOCIDAD M\u00c1XIMA: 80 KM/H\" SI NO HAY OBRAS: SOLO LO PUEDEN UTILIZAR MOTOCICLETAS Y TURISMOS SIN REMOLQUE\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7133.JPG", "pregunta": "El alcohol se elimina...", "a.": "m\u00e1s despacio mientras se duerme", "b.": "m\u00e1s deprisa mientras se duerme.", "c.": "a la misma velocidad dormido o despierto.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\7087.JPG", "pregunta": "Adem\u00e1s del recibo del seguro obligatorio y del permiso del conductor, \u00bfqu\u00e9 otra documentaci\u00f3n debe llevar el conductor de un turismo?", "a.": "El permiso de circulaci\u00f3n, solamente.", "b.": "El permiso de circulaci\u00f3n y la tarjeta de ITV.", "c.": "No es obligatorio llevar ning\u00fan documento m\u00e1s.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8081.JPG", "pregunta": "Los accidentes de tr\u00e1fico son un problema que afecta...", "a.": "s\u00f3lo a las v\u00edctimas.", "b.": "a toda la sociedad.", "c.": "s\u00f3lo a los conductores.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7775.JPG", "pregunta": "En una motocicleta con mandos independientes para cada uno de los frenos, \u00bfd\u00f3nde se acciona generalmente el freno delantero?", "a.": "En el manillar, con la mano izquierda.", "b.": "En el manillar, con la mano derecha.", "c.": "En un pedal, con el pie izquierdo.", "explicacion": "/ \"FRENOS\", PARTE DERECHA: FRENO TRASERO: PI\u00c9, DERECHO. FRENO DELANTERO: MANO, DERECHA. \"CAMBIOS\", PARTE IZQUIERDA: EMBRAGUE: MANO IZQUIERDA, CAMBIO PIE IZQUIERDO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8542.JPG", "pregunta": "Como norma general, y muy especialmente en las curvas y cambios de rasante de reducida visibilidad, los veh\u00edculos circular\u00e1n por...", "a.": "el centro de la calzada, por ser m\u00e1s seguro.", "b.": "la derecha y lo m\u00e1s cerca posible del borde de la calzada.", "c.": "la derecha y lo m\u00e1s cerca posible del centro de la calzada.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\1287.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indica esta se\u00f1al?", "a.": "Calzada obligatoria para veh\u00edculos que transporten mercanc\u00edas explosivas.", "b.": "Entrada prohibida a veh\u00edculos que transporten mercanc\u00edas explosivas o inflamables.", "c.": "Entrada prohibida a veh\u00edculos que transporten mercanc\u00edas peligrosas.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\4406.jpg", "pregunta": "En autopista o autov\u00eda, los adelantamientos se efectuar\u00e1n siempre...", "a.": "por la izquierda.", "b.": "por la derecha o por el arc\u00e9n.", "c.": "por la derecha o por la izquierda.", "explicacion": "SE CIRCULA POR EL CARRIL M\u00c1S PR\u00d3XIMO A LA DERECHA Y SE ADELANTA POR LA IZQUIERDA. TANTO EN AUTOPISTAS, AUTOV\u00cdAS Y V\u00cdAS INTERURBANAS.\"  EN V\u00cdAS URBANAS PODEMOS CIRCULAR POR EL CARRIL QUE M\u00c1S CONVENGA A NUESTRO DESTINO, Y PODEMOS ADELANTAR POR LA DERECHA\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\12093.JPG", "pregunta": " \u00bfEs obligatorio advertir las maniobras?", "a.": "\u00danicamente con se\u00f1ales \u00f3pticas.", "b.": "No, pero s\u00ed recomendable.", "c.": "S\u00ed, con se\u00f1ales luminosas y en su defecto con el brazo.", "explicacion": "ANTES DE REALIZAR UNA MANIOBRA. \"CAR\" : 1\u00c2\u00ba COMPROBAR, 2\u00c2\u00ba ADVERTIR Y 3\u00c2\u00ba REALIZAR.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9771.JPG", "pregunta": "\u00bfPuede usar el tel\u00e9fono m\u00f3vil mientras conduce con cualquier dispositivo de manos libres?", "a.": "No, nunca se puede utilizar el tel\u00e9fono m\u00f3vil conduciendo, ni siquiera con el dispositivo manos libres.", "b.": "S\u00ed, mientras se pueda hacer sin emplear las manos, ni usar cascos o auriculares.", "c.": "No, s\u00f3lo con aquellos que est\u00e9n homologados.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\4754.jpg", "pregunta": "El permiso de conducci\u00f3n de la clase B con una antig\u00fcedad superior a 3 a\u00f1os, \u00bfautoriza a conducir motocicletas?", "a.": "No, solo autoriza a conducir ciclomotores.", "b.": "Si, todas las que autoriza a conducir el permiso de la clase A.", "c.": "S\u00ed, las que autoriza a conducir el permiso de la clase A1.", "explicacion": "A1: CICLOMOTORES Y MOTOCICLETAS DE: HASTA 125 CC O 11 KW O 15 CV.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\12414.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 documento acredita que un veh\u00edculo re\u00fane las condiciones t\u00e9cnicas necesarias para circular?", "a.": "El certificado del seguro y el \u00faltimo recibo del pago de la prima.", "b.": "La tarjeta ITV.", "c.": "El recibo del impuesto de veh\u00edculos de tracci\u00f3n mec\u00e1nica.", "explicacion": "EN LA TARJETA T\u00c9CNICA O BIEN LLAMADA I.TV., ES DONDE CONSTAN TODAS LAS CARACTER\u00cdSTICAS DEL VEH\u00cdCULO. EL PERMISO DE CIRCULACI\u00d3N: ES DONDE CONSTA EL TITULAR DEL VEH\u00cdCULO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8992.jpg", "pregunta": "Los peatones que quieran atravesar una glorieta en l que no existe paso para peatones, est\u00e1n obligados a...", "a.": "rodearla.", "b.": "cruzarla por el camino m\u00e1s recto posible.", "c.": "caminar por el borde interior de la isleta central.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5240.JPG", "pregunta": "Est\u00e1 prohibido conducir...", "a.": "m\u00e1s de una hora seguida sin descansar, pero s\u00f3lo en v\u00eda urbana.", "b.": "utilizando cascos o auriculares conectados a aparatos receptores o reproductores de sonido.", "c.": "m\u00e1s de una hora seguida sin descansar.", "explicacion": "SE PUEDE UTILIZAR TEL\u00c9FONOS, MANOS LIBRES.  \" SE ACONSEJA DESCANSAR CADA 2 HORAS O BIEN 200 KM/H.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\1558.jpg", "pregunta": "La se\u00f1al proh\u00edbe...", "a.": "la parada de veh\u00edculos, pero permite estacionar.", "b.": "el estacionamiento de veh\u00edculos en d\u00edas pares, pero permite la parada.", "c.": "la parada y el estacionamiento de veh\u00edculos.", "explicacion": "PROH\u00cdBE PARAR Y EN CONSECUENCIA ESTACIONAR, POR ELLO PROH\u00cdBE \"PARAR Y ESTACIONAR\"", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\1457.jpg", "pregunta": "Esta se\u00f1al le indica peligro por la proximidad de...", "a.": "un cruce donde la circulaci\u00f3n se efect\u00faa de forma giratoria.", "b.": "un cruce con doble sentido de circulaci\u00f3n.", "c.": "un cruce en el que tengo prioridad.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9027.JPG", "pregunta": "Los sistemas de navegaci\u00f3n, \u00bfpueden ayudarnos a controlar la velocidad de circulaci\u00f3n?", "a.": "No, los sistemas de navegaci\u00f3n no ayudan a controlar la velocidad.", "b.": "S\u00ed, aunque la principal fuente de informaci\u00f3n debe ser siempre el veloc\u00edmetro.", "c.": "S\u00f3lo cuando se circula a velocidades superiores a 100 Km/h.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7367.jpg", "pregunta": "Los ciclomotores, \u00bfpueden utilizar un carril VAO?", "a.": "No, est\u00e1 prohibido.", "b.": "S\u00ed, pero solo si va ocupado por una persona.", "c.": "S\u00ed, moderando la velocidad.", "explicacion": "MOTOCICLETAS DE DOS O TRES RUEDAS, TURISMOS SIN REMOLQUE, AUTOBUSES DE M\u00c1S DE 3.500 KG. AUTOBUSES CON REMOLQUE Y ARTICULADOS, Y LOS VEH\u00cdCULOS QUE OSTENTEN LA SE\u00d1ALIZACI\u00d3N: V-15 CON DISCAPACIDAD , V-25 EMISIONES CERO Y V-25 ECO - B O C CUANDO LO INDIQUEN LOS PANELES VARIABLES\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\7651.JPG", "pregunta": "Conducir con niebla, con lluvia o con nieve, \u00bffavorece la aparici\u00f3n de la fatiga?", "a.": "No; al circular a menor velocidad, la fatiga tarda m\u00e1s en aparecer.", "b.": "S\u00ed, porque exige un mayor nivel de atenci\u00f3n del conductor.", "c.": "Solo si conduce de noche o en condiciones de baja visibilidad.", "explicacion": "LA FATIGA PUEDE VERSE INCREMENTADA POR FACTORES EXTERNOS COMO EL MAL ESTADO DE LA V\u00cdA, LA MONOTON\u00cdA DE LA V\u00cdA, LA FALTA DE VISIBILIDAD.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5198.JPG", "pregunta": "\u00bfPuede un conductor reducir la probabilidad de accidente debida al \"factor veh\u00edculo\"?", "a.": "S\u00ed, mediante un mantenimiento adecuado del veh\u00edculo.", "b.": "No, los fallos mec\u00e1nicos son impredecibles.", "c.": "No, si el veh\u00edculo no lleva los nuevos sistemas de seguridad.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9093.jpg", "pregunta": "E una inmovilizaci\u00f3n por emergencia de un veh\u00edculo, en caso de no disponer del dispositivo luminoso, se\u00f1al V-16, y hasta el 1 de enero del 2026, \u00bfa qu\u00e9 distancia del mismo deben colocarse los tri\u00e1ngulos de prese\u00f1alizaci\u00f3n de peligro?", "a.": "A 100 metros y deben ser visibles desde, al menos, 150 metros.", "b.": "A 50 metros como m\u00ednimo y deben ser visibles desde, al menos, 100 metros.", "c.": "A 50 metros como m\u00e1ximo y deben ser visibles desde al menos 100 metros.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6320.jpg", "pregunta": "La se\u00f1al proh\u00edbe...", "a.": "parar y estacionar la primera quincena del mes.", "b.": "estacionar la primera quincena del mes.", "c.": "estacionar durante un tiempo m\u00e1ximo de 1 hora y 15 minutos.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5438.JPG", "pregunta": "En una intersecci\u00f3n hay un sem\u00e1foro en verde y una se\u00f1al de stop. \u00bfA cu\u00e1l se debe obedecer?", "a.": "A ninguna, por ser contradictorias.", "b.": "Al stop, por ser la se\u00f1al m\u00e1s restrictiva.", "c.": "Al sem\u00e1foro, por ser la se\u00f1al prioritaria.", "explicacion": "PRIORIDAD ENTRE SE\u00d1ALES ES: 1\u00c2\u00ba AGENTES DE TR\u00c1FICO, 2\u00c2\u00ba BALIZAMIENTO, 3\u00c2\u00ba SEM\u00c1FOROS, 4\u00c2\u00ba SE\u00d1ALES VERTICALES, 5\u00c2\u00ba MARCAS VIALES, EN ESTE ORDEN,6\u00c2\u00ba LAS NORMAS DE CIRCULACI\u00d3N. \" CUANDO HAYA CONTRADICCI\u00d3N SE\u00d1ALES DEL MISMO RANGO, PREVALECE LA M\u00c1S RESTRICTIVA\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5329.JPG", "pregunta": "En una v\u00eda urbana, cuando utilice el carril que m\u00e1s convenga a su destino, \u00bfpuede abandonar dicho carril?", "a.": "S\u00ed, pero s\u00f3lo para cambiar de direcci\u00f3n.", "b.": "No, en ning\u00fan caso.", "c.": "S\u00ed, para prepararse a cambiar de direcci\u00f3n, adelantar, parar o estacionar.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\15009.jpg", "pregunta": "Si se incorpora a la circulaci\u00f3n desde un camino privado, \u00bfqu\u00e9 debe hacer?", "a.": "Advertir de la maniobra con la se\u00f1ale de emergencia.", "b.": "Asegurarse de que no hay peligro, y ceder el paso s\u00f3lo a los veh\u00edculos que se aproximen por la izquierda.", "c.": "Asegurarse de que puede realizar la incorporaci\u00f3n sin peligro y ceder el paso a los dem\u00e1s veh\u00edculos.", "explicacion": "/ CUANDO SE INCORPORE A LA V\u00cdA DESDE UN CAMINO PRIVADO, NO SE TIENE PRIORIDAD, POR ELLO SE DEBER CEDER EL PASO A TODOS LOS VEH\u00cdCULOS QUE CIRCULEN POR LA V\u00cdA A LA QUE QUIERO INCORPORARME.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6150.JPG", "pregunta": "Para girar a la izquierda, es obligatorio aproximarse al borde izquierdo de la calzada en las v\u00edas...", "a.": "de un s\u00f3lo sentido de circulaci\u00f3n.", "b.": "con m\u00e1s de un carril para uno de los sentidos de circulaci\u00f3n.", "c.": "de doble sentido de circulaci\u00f3n.", "explicacion": "CALZADAS DE SENTIDO \u00daNICO: SITUARSE AL BORDE IZQUIERDO. \" CALZADAS DE DOBLE SENTIDO: EN EL EJE DE LA CALZADA\"", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\14740.jpg", "pregunta": "\u00bfPuede girar en una intersecci\u00f3n a la izquierda si no tiene visibilidad?", "a.": "S\u00ed, con precauci\u00f3n.", "b.": "No, aunque est\u00e9 permitido por la se\u00f1alizaci\u00f3n.", "c.": "S\u00ed, siempre.", "explicacion": "SI NO TENEMOS VISIBILIDAD, HAY QUE DESISTIR DE REALIZAR CUALQUIER MANIOBRA. TENEMOS QUE BUSCAR UN LUGAR SEGURO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9592.JPG", "pregunta": "Esta l\u00ednea blanca vertical intermitente indica que...", "a.": "pueden circular autobuses y taxis.", "b.": "deben detenerse todos los veh\u00edculos.", "c.": "deben detenerse autobuses y taxis.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8168.JPG", "pregunta": "Circulando con lluvia muy intensa, \u00bfse pueden utilizar las luces antiniebla delanteras y traseras?", "a.": "No, las luces antiniebla solo se pueden encender en caso de niebla.", "b.": "Se puede utilizar la luz antiniebla delantera, pero no la trasera.", "c.": "S\u00ed, y adem\u00e1s es obligatorio utilizar la luz antiniebla trasera.", "explicacion": "CON LLUVIA MUY INTENSA, ES OBLIGATORIO UTILIZAR LA LUZ DE NIEBLA TRASERA, PERO SI LLEVAMOS LA LUZ DE NIEBLA DELANTERA QUE NO ES OBLIGATORIA LLEVAR EN EL VEH\u00cdCULO, TAMBI\u00c9N LA DEBEMOS PONER.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\3472.JPG", "pregunta": "Circulando a una velocidad superior a la velocidad m\u00e1xima permitida est\u00e1 circulando...", "a.": "con exceso de velocidad.", "b.": "a una velocidad m\u00e1xima.", "c.": "a una velocidad moderada, seg\u00fan las circunstancias.", "explicacion": "EXCESO DE VELOCIDAD, ES CUANDO LA VELOCIDAD NO SE ADECUA A LA V\u00cdA, BIEN POR QUE SE SUPERA LA VELOCIDAD ESTABLECIDA O BIEN PORQUE NO SE AJUSTA A LAS CONDICIONES DE LA CALZADA. ", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8354.JPG", "pregunta": "Con car\u00e1cter general, \u00bfcu\u00e1l es la tasa m\u00e1xima de alcohol permitida para un conductor mayor de edad cuyo permiso de conducci\u00f3n tenga una antig\u00fcedad superior a dos a\u00f1os?", "a.": "0,25 gramos de alcohol por litro de sangre.", "b.": "0,3 gramos de alcohol por litro de sangre.", "c.": "0,5 gramos de alcohol por litro de sangre.", "explicacion": "EN AIRE: 0,25 MILIGRAMOS POR LITRO DE AIRE. \" EN SANGRE: 0,5 GRAMOS POR LITRO DE SANGRE\" MENOR DE EDAD: 0,0 ", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6299.jpg", "pregunta": "En esta intersecci\u00f3n, \u00bfdebe ceder el paso al grupo de ciclistas?", "a.": "No, porque los ciclistas no tienen prioridad.", "b.": "S\u00ed, a todo el grupo.", "c.": "S\u00ed, pero s\u00f3lo al primer ciclista.", "explicacion": "AUNQUE SALEN POR LA IZQUIERDA. YA EST\u00c1N METIDOS EN EL CRUCE. \" POR ELLO HAY QUE DEJAR PASAR AL GRUPO\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8885.JPG", "pregunta": "El exceso de velocidad hace que la capacidad de anticipaci\u00f3n ante una situaci\u00f3n de tr\u00e1fico sea...", "a.": "mayor.", "b.": "la misma que a poca velocidad.", "c.": "menor.", "explicacion": "TIENE MENOS TIEMPO, PARA REACCIONAR.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6784.JPG", "pregunta": "En una v\u00eda urbana de sentido \u00fanico, si los carriles no est\u00e1n delimitados por marcas viales, \u00bfpor d\u00f3nde est\u00e1 obligado a circular el conductor de un turismo?", "a.": "Por el carril que mejor convenga a su destino.", "b.": "Por le centro de la calzada.", "c.": "Por el carril derecho, pudiendo utilizar el resto cuando las circunstancias lo aconsejen.", "explicacion": "EN URBANAS: CARRILES DELIMITADOS POR MARCAS VIALES, CIRCULAR\u00c9 POR EL CARRIL QUE MEJOR CONVENGA A MI DESTINO. \" CARRILES NO DELIMITADOS POR MARCAS VIALES: POR EL CARRIL DERECHO, PUDIENDO UTILIZAR EL RESTO CUANDO LAS CIRCUNSTANCIAS LO ACONSEJAN\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\14552.jpg", "pregunta": "Cuando se aprecia fuerte viento lateral...", "a.": "se deber\u00e1 aumentar la velocidad para compensar la fuerza del viento.", "b.": "disminuye el riesgo, ya que el viento evita que el veh\u00edculo se desv\u00ede de su trayectoria.", "c.": "se deber\u00e1 reducir la velocidad y corregir las ligeras desviaciones de la direcci\u00f3n.", "explicacion": "AL DISMINUIR LA VELOCIDAD EL VEH\u00cdCULO COGE M\u00c1S PESO SOBRE LA  CALZADA. \" ASI REDUCE LAS DESVIACIONES PROVOCADAS POR EL VIENTO\"", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9814.jpg", "pregunta": "Iniciado el adelantamiento, si surgen circunstancias de riesgo, \u00bfqu\u00e9 debe hacer el conductor?", "a.": "Acelerar para finalizarlo.", "b.": "Advertir al que pretende adelantar para que detenga su marcha.", "c.": "Reducir la velocidad y regresar al carril sin obstaculizar.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\12423.jpg", "pregunta": "Desde el punto de vista de la circulaci\u00f3n, \u00bfes el ciclomotor un veh\u00edculo a motor?", "a.": "S\u00ed, porque necesitan un motor para su funcionamiento.", "b.": "S\u00ed, porque se trata de un veh\u00edculo autopropulsado", "c.": "No.", "explicacion": "EL CICLOMOTOR, AUNQUE LLEVANDO UN MOTOR AUXILIAR QUE NO SUPERA LOS: 50 CC.  \"NO EST\u00c1 CONSIDERADO COMO UN VEH\u00cdCULO A MOTOR, NI UN AUTOM\u00d3VIL\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9810.JPG", "pregunta": "Con niebla, \u00bfdebe modificar su velocidad?", "a.": "No es necesario.", "b.": "S\u00ed, reduci\u00e9ndola para adaptarla al espacio visible.", "c.": "S\u00f3lo cuando hay niebla muy espesa.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\1439.jpg", "pregunta": "Esta se\u00f1al indica peligro por la proximidad de...", "a.": "un tramo de v\u00eda con posible obstrucci\u00f3n en la calzada.", "b.": "un resalto o bad\u00e9n en la v\u00eda o pavimento en mal estado.", "c.": "un tramo de v\u00eda con pendientes ascendentes y descendentes.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\13058.jpg", "pregunta": "En general, bajo los efectos del alcohol los conductores...", "a.": "perciben mejor las luces de los sem\u00e1foros.", "b.": "perciben peor las se\u00f1ales de tr\u00e1fico.", "c.": "distinguen mejor las luces de los veh\u00edculos.", "explicacion": "UN CONDUCTOR CON: CANSANCIO, FATIGA, ALCOHOL: SU TIEMPO DE REACCI\u00d3N ES MAYOR. \" LA PERCEPCI\u00d3N ES: MENOR\"", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7300.JPG", "pregunta": "Al mezclar las drogas con alcohol...", "a.": "las reacciones pueden ser imprevisibles y, por tanto, peligrosas.", "b.": "las reaccione pueden ser previsibles y, por tanto, controlables.", "c.": "no se producen reacciones porque las drogas anulan la acci\u00f3n del alcohol.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\14123.jpg", "pregunta": "El navegador debe colocarse...", "a.": "a una altura correcta para no tener que apartar la vista de la conducci\u00f3n.", "b.": "a una distancia c\u00f3moda para que el conductor pueda manejarlo en marcha.", "c.": "cerca del asiento del acompa\u00f1ante.", "explicacion": "Y CON EL VEH\u00cdCULO, PARADO.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\14739.jpg", "pregunta": "Cuando las luces de su veh\u00edculo apuntan demasiado bajo...", "a.": "se mejora la iluminaci\u00f3n de la v\u00eda a larga distancia.", "b.": "se puede deslumbrar a los conductores de otros veh\u00edculos.", "c.": "se acorta la iluminaci\u00f3n a larga distancia.", "explicacion": "LOS VEH\u00cdCULOS LLEVAN UN REGULADOR AUTOM\u00c1TICO O MANUAL DE LUZ, PARA  CUANDO EL VEH\u00cdCULO VA CARGADO O VAC\u00cdO. \" HAY QUE REGULARLO DE TAL MANERA QUE EL CAMPO DE VISI\u00d3N NO QUEDE DEMASIADO LARGO NI TAMPOCO CORTO.\" LARGO: DESLUMBRA  AL SENTIDO CONTRARIO. CORTO: EL CAMPO DE VISI\u00d3N ES BAJO, CORTO\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\15056.jpg", "pregunta": "Los accidentes de tr\u00e1fico, son una de las primeras causas de lesiones en nuestro pa\u00eds...", "a.": "entre la poblaci\u00f3n joven.", "b.": "s\u00f3lo entre la poblaci\u00f3n mayor.", "c.": "entre la poblaci\u00f3n infantil.", "explicacion": "LOS ACCIDENTES DE TR\u00c1FICO SON LA PRINCIPAL CAUSA DE MORTALIDAD JUVENIL, EN EL INTERVALO ENTRE LOS 15 Y LOS 29 A\u00d1OS.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8720.JPG", "pregunta": "El seguro obligatorio, \u00bfcubre los da\u00f1os en la persona del conductor del veh\u00edculo asegurado?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed , salvo cuando el conductor es el tomador del seguro.", "c.": "S\u00ed, en todo caso.", "explicacion": "EL SEGURO OBLIGATORIO DE RESPONSABILIDAD CIVIL CUBRE LOS DA\u00d1OS DE LAS PERSONAS  IMPLICADAS EN EL ACCIDENTE, EXCEPTO LOS DEL CONDUCTOR CULPABLE. (ASEGURADO). Y CUBRE LOS DA\u00d1OS MATERIALES REALIZADOS A TERCEROS: EXCEPTO LOS DEL VEH\u00cdCULO CULPABLE (ASEGURADO).", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\12394.jpg", "pregunta": "En una carretera convencional sin arcenes, la velocidad m\u00e1xima para un furg\u00f3n es...", "a.": "80 Km/h.", "b.": "90 km/h.", "c.": "110 km/h.", "explicacion": "VELOCIDAD M\u00c1XIMA EN AUTOPISTAS Y AUTOV\u00cdAS PARA: \"1/CAMIONES, 2/FURGONES, 3/TRACTOCAMIONES, 4/ARTICULADOS, 5/CON REMOLQUE, 6/AUTOCARAVANAS SUPERIOR A 3.500kG.: 90 KM/H. Y EN CONVENCIONALES: 80 KM/H. \"INCLUIDO PARA ADELANTAR\"", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6373.jpg", "pregunta": "Si circula con un turismo, \u00bfle afecta esta se\u00f1al?", "a.": "S\u00ed.", "b.": "No; proh\u00edbe la entrada a motocicletas.", "c.": "No; proh\u00edbe la entrada a ciclomotores y a veh\u00edculos para personas de movilidad reducida.", "explicacion": "PROHIBICI\u00d3N DE ACCESO A:  CICLOMOTORES DE DOS Y TRES RUEDAS Y CUADRICICLOS LIGEROS. IGUALMENTE PROH\u00cdBE LA ENTRADA A:  VEH\u00cdCULOS PARA PERSONAS DE MOVILIDAD REDUCIDA.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\14551.jpg", "pregunta": "Si encuentra esta se\u00f1al, \u00bfhasta cu\u00e1ndo mantendr\u00e1 la limitaci\u00f3n de velocidad?", "a.": "Hasta que termine el peligro se\u00f1alizado.", "b.": "Hasta una nueva se\u00f1al de limitaci\u00f3n de velocidad.", "c.": "\u00danicamente, hasta una nueva se\u00f1al de limitaci\u00f3n de velocidad diferente.", "explicacion": "CUANDO EN UN MISMO POSTE HAYA UNA SE\u00d1AL DE L\u00cdMITE DE VELOCIDAD Y UNA DE PELIGRO. LA VELOCIDAD, TERMINA CUANDO TERMINA EL PELIGRO. \"NO OCURRE AS\u00cd CON OTRAS SE\u00d1ALES QUE NO SEAN DE L\u00cdMITES DE VELOCIDAD\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5656.JPG", "pregunta": "Si un agente de la autoridad balancea una luz roja dirigi\u00e9ndose a tu veh\u00edculo en un tramo en obras, \u00bfa qu\u00e9 te obliga?", "a.": "A detenerse.", "b.": "A hacer un cambio de sentido.", "c.": "A extremar la precauci\u00f3n.", "explicacion": "EL BALANCEO DE LA LUZ ROJO O AMARILLA INDICA DETENCI\u00d3N A LOS USUARIOS HACIA LOS QUE VA DIRIGIDA LA LUZ.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9427.JPG", "pregunta": "En relaci\u00f3n al uso del cintur\u00f3n de seguridad, una embarazada...", "a.": "siempre est\u00e1 exenta de utilizarlo porque es peligroso para el feto.", "b.": "debe utilizarlo, salvo exenci\u00f3n m\u00e9dica expresa.", "c.": "puede no utilizarlo si le dificulta los movimientos para conducir.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8648.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 veh\u00edculos pueden ser m\u00e1s afectados por el viento lateral?", "a.": "Los camiones.", "b.": "Los turismos.", "c.": "Las motocicletas y los ciclomotores.", "explicacion": "EL VIENTO LATERAL AFECTA SOBRE TODO A LOS VEH\u00cdCULOS DE DOS RUEDAS: MOTOCICLETAS, CICLOMOTORES Y BICICLETAS, PORQUE SON M\u00c1S INESTABLES.\"  Y TIENEN POCO PESO\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5884.JPG", "pregunta": "Conforme a la regla PAS, \u00bfcu\u00e1l es el orden correcto que debe seguir un conductor que se ve implicado en un accidente de tr\u00e1fico?", "a.": "Proteger, llamar al 112 y auxiliar a las v\u00edctimas.", "b.": "Proteger, auxiliar a las v\u00edctimas y pedir socorro al 112.", "c.": "Pedir socorro al 112, asegurar la zona y socorrer.", "explicacion": "REGLA PAS, ES: 1\u00c2\u00ba PROTEGER, 2\u00c2\u00ba ALERTAR 3\u00c2\u00ba SOCORRER.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8972.JPG", "pregunta": "Cuando un autob\u00fas circula por el carril bus m\u00e1s r\u00e1pido que los veh\u00edculos que lo hacen por los carriles normales, \u00bfse considera adelantamiento?", "a.": "Solo cuando el carril est\u00e9 delimitado por l\u00ednea discontinuas.", "b.": "No.", "c.": "S\u00ed.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7895.JPG", "pregunta": "Los accidentes de tr\u00e1fico son una de las principales causas de mortalidad en nuestro pa\u00eds, especialmente entre...", "a.": "los ni\u00f1os y la gente mayor de 70 a\u00f1os.", "b.": "los j\u00f3venes entre 15 y 29 a\u00f1os.", "c.": "la gente mayor 70 a\u00f1os.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9843.JPG", "pregunta": "\u00bfEst\u00e1 permitido que un turismo utilice un tramo de carril reservado para autobuses delimitado por una l\u00ednea discontinua?", "a.": "S\u00ed, pero s\u00f3lo para cambiar de direcci\u00f3n a la derecha.", "b.": "S\u00ed, para realizar alguna maniobra que no sea parar, estacionar, cambiar de sentido o adelantar.", "c.": "No, siempre est\u00e1 prohibido.", "explicacion": "SI EL CARRIL BUS SE ENCUENTRA DELIMITADO POR UNA L\u00cdNEA DISCONTINUA, SE PUEDE ENTRAR EN \u00c9L PARA REALIZAR UNA MANIOBRA QUE NO SEA: PARAR, ESTACIONAR, CAMBIAR EL SENTIDO O ADELANTAR. POR EJEMPLO: SE PODR\u00cdA ENTRAR O SALIR DE UN GARAJE, GIRAR A LA DERECHA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5311.JPG", "pregunta": "\u00bfPuede circular con su turismo si el equipaje no permite la visi\u00f3n adecuada de la v\u00eda por el espejo retrovisor interior?", "a.": "No en ning\u00fan caso la carga puede disminuir la visibilidad a trav\u00e9s del espejo retrovisor.", "b.": "Solo si el retrovisor derecho es gran angular y el interior es panor\u00e1mico.", "c.": "S\u00ed, si el veh\u00edculo tiene dos espejos retrovisores exteriores, uno a cada lado.", "explicacion": "ESPEJOS OBLIGATORIOS EN UN TURISMO DOS Y PUEDE LLEVAR TRES.\" EL IZQUIERDO SIEMPRE OBLIGATORIO Y PUEDE LLEVAR:1/  IZQUIERDO E INTERIOR, 2/ IZQUIERDO Y EL DERECHO Y 3\u00c2\u00ba/ IZQUIERDO, DERECHO E INTERIOR. \" SIEMPRE TIENE QUE LLEVAR ADEM\u00c1S DEL IZQUIERDO UNO M\u00c1S FUNCIONAL\" QUE SE VEA A TRAV\u00c9S DE EL.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8415.JPG", "pregunta": "Un conductor que bebe con frecuencia, \u00bfes probable que con el tiempo acabe sufriendo un accidente?", "a.": "No, si tiene experiencia en la conducci\u00f3n.", "b.": "S\u00ed.", "c.": "\u00danicamente si bebe mucho.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5336.JPG", "pregunta": "Al circular a mayor velocidad...", "a.": "se perciben peor las se\u00f1ales de tr\u00e1fico.", "b.": "se perciben mejor las se\u00f1ales de tr\u00e1fico.", "c.": "se puede ver y analizar mejor lo que ocurre alrededor.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\12097.jpg", "pregunta": "Con el permiso B, \u00bfse puede conducir un turismo con remolque que pesa menos de 750 kg. de MMA?", "a.": "S\u00ed.", "b.": "S\u00ed, pero debe obtenerse autorizaci\u00f3n especial.", "c.": "No.", "explicacion": "/ CON EL PERMISO B:  SE PUEDE ARRASTRAR UN REMOLQUE LIGERO, HASTA 750 KG. DE MMA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\7276.JPG", "pregunta": "Si conduce una motocicleta con un pasajero, \u00bfqu\u00e9 debe tener en cuenta?", "a.": "Que aumentar\u00e1 el tiempo de reacci\u00f3n.", "b.": "Que ser\u00e1 m\u00e1s dif\u00edcil que, al frenar, la rueda trasera se quede bloqueada.", "c.": "Que la distancia de frenado ser\u00e1 menor.", "explicacion": " AL FRENAR,  EL PESO SE DESPLAZA HACIA LA PARTE DELANTERA, POR LO QUE, AL LLEVAR UN PASAJERO  AUMENTA EL PESO EN LA PARTE TRASERA DE LA MOTOCICLETA EVITANDO CON ELLO QUE  SE BLOQUEE LA RUEDA TRASERA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6801.JPG", "pregunta": "Se debe mantener una separaci\u00f3n lateral adecuada...", "a.": "s\u00f3lo al cruzarse con otros usuarios.", "b.": "s\u00f3lo al adelantar a los veh\u00edculos que circulen delante.", "c.": "siempre, tanto al adelantar como al cruzarse con otros usuarios.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\13027.jpg", "pregunta": "\u00bfEst\u00e1 permitido circular en motocicleta con el llamado escape libre?", "a.": "Solo est\u00e1 permitido en v\u00edas interurbanas.", "b.": "S\u00ed.", "c.": "No.", "explicacion": "PROHIBIDO EN TODAS LAS V\u00cdAS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9040.JPG", "pregunta": "Las palancas del asiento del conductor, \u00bfpara qu\u00e9 sirven?", "a.": "Para hacer m\u00e1s c\u00f3modos los asientos traseros.", "b.": "Para que el cintur\u00f3n de seguridad me sujete mejor.", "c.": "Para colocarme a la distancia adecuada de los mandos.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6371.jpg", "pregunta": "Al circular marcha atr\u00e1s escucha avisos indicadores de otro veh\u00edculo, \u00bfqu\u00e9 debe hacer?", "a.": "Terminar la maniobra lo m\u00e1s r\u00e1pido posible.", "b.": "Detener el veh\u00edculo y desistir de la maniobra si fuera preciso.", "c.": "Se\u00f1alizar la maniobra con las luces de emergencia.", "explicacion": "PUEDE HABER ALGO DETR\u00c1S QUE YO NO OBSERVO POR LOS ESPEJOS RETROVISORES.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\12906.jpg", "pregunta": "\u00bfSe puede disminuir el riesgo de padecer un accidente si se padece una enfermedad cr\u00f3nica?", "a.": "S\u00ed, consultando siempre al medico sobre los riesgos para la conducci\u00f3n.", "b.": "S\u00ed, pero solo si se trata de una enfermedad cardiaca.", "c.": "S\u00ed, pero solo si se trata de enfermedades neurol\u00f3gicas.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\7117.JPG", "pregunta": "Al circular a velocidad adecuada es m\u00e1s f\u00e1cil...", "a.": "entorpecer el tr\u00e1fico.", "b.": "tener m\u00e1s accidentes.", "c.": "controlar el veh\u00edculo ante cualquier obst\u00e1culo o imprevisto.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9663.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 le est\u00e1 indicando el agente desde el veh\u00edculo?", "a.": "Que va a girar a la izquierda.", "b.": "Que me detenga en el lado derecho.", "c.": "Que me detenga detr\u00e1s del coche policial.", "explicacion": "BRAZO INCLINADO 45\u00c2\u00ba GRADOS. DETENERSE AL LADO DERECHO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7062.jpg", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la edad m\u00ednima para viajar como acompa\u00f1ante en una motocicleta conducida por alguien distinto a los padres o el tutor del menor, o por una persona mayor de edad autorizada?", "a.": "14 a\u00f1os.", "b.": "7 a\u00f1os.", "c.": "12 a\u00f1os.", "explicacion": " 12 A\u00d1OS. Y EXCEPCIONALMENTE 7 A\u00d1OS SI LA MOTOCICLETA O CICLOMOTOR VAN CONDUCIDOS POR EL PADRE, MADRE, TUTOR. \" O UNA PERSONA MAYOR AUTORIZADA POR ESTOS\"", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\10933.JPG", "pregunta": "\u00bfPor d\u00f3nde se debe circular en un cambio de rasante de reducida visibilidad?", "a.": "Por donde m\u00e1s convenga a mi destino.", "b.": "Por la izquierda, aunque se invada parte del centro de la calzada.", "c.": "Dejando completamente libre la mitad de la calzada que corresponda a los que puedan circular en sentido contrario.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\10793.jpg", "pregunta": "En la medida de lo posible, todo usuario de la v\u00eda implicado en un accidente de circulaci\u00f3n deber\u00e1...", "a.": "cambiar de sitio los objetos que ayuden a determinar la responsabilidad.", "b.": "ocultar los datos de su veh\u00edculo a otras personas implicadas en el accidente.", "c.": "prestar a los heridos el auxilio que resulte m\u00e1s adecuado, seg\u00fan las circunstancias.", "explicacion": "ES DEBER DEL CONDUCTOR AYUDAR EN UN ACCIDENTE SI NO EST\u00c1 YA LA AYUDA ORGANIZADA, DE NO HACERLO, ESTAR\u00cdA INCURRIENDO EN UN DELITO PENAL.\" ADEM\u00c1S LLAMAR\u00c1 AL 112 PARA QUE LE ENV\u00cdEN LA AYUDA NECESARIA, SI FUERA NECESARIO\"", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\3283.JPG", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la velocidad m\u00e1xima permitida a un turismo en carretera convencional de doble sentido con arc\u00e9n pavimentado de m\u00e1s de 1,50 metros de ancho?", "a.": "100 km/h.", "b.": "90 km/h.", "c.": "Depende del n\u00famero de carriles.", "explicacion": "TURISMOS Y MOTOCICLETAS: EN AUTOPISTA Y AUTOV\u00cdA: 120 KM/H. EN CARRETERAS CONVENCIONALES: 90 KM/H. ", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8572.JPG", "pregunta": "El alcohol, tomado junto con la comida, pasa a la sangre...", "a.": "con la misma rapidez que sin comida.", "b.": "m\u00e1s lentamente.", "c.": "m\u00e1s r\u00e1pidamente.", "explicacion": "CUANDO EL EST\u00d3MAGO Y EL INTESTINO EST\u00c1N VAC\u00cdOS, EL ALCOHOL PASA A LA SANGRE M\u00c1S R\u00c1PIDAMENTE QUE SI HAY ALIMENTO EN ELLOS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8639.JPG", "pregunta": "Es recomendable revisar la direcci\u00f3n del veh\u00edculo cuando...", "a.": "el veh\u00edculo no se desv\u00ede al soltar el volante.", "b.": "los neum\u00e1ticos se desgastan de forma regular.", "c.": "se vuelve demasiado dura o demasiado floja.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9822.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 debemos tener en cuenta al adelantar a un ciclista?", "a.": "Que si hay l\u00ednea continua, nunca invadiremos el carril destinado al sentido contrario.", "b.": "Que debemos hacer se\u00f1ales ac\u00fasticas para que se aparte y poder adelantar con seguridad.", "c.": "Que si hace viento, la trayectoria del ciclista puede cambiar inesperadamente.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\3142.jpg", "pregunta": "En los carriles reservados para bicicletas est\u00e1 prohibido...", "a.": "parar, pero se permite estacionar.", "b.": "estacionar, pero se permite parar.", "c.": "parar y estacionar.", "explicacion": "USO EXCLUSIVO BICICLETAS", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5304.JPG", "pregunta": "Las medicinas alternativas o naturales, \u00bfproducen efectos negativos en la conducci\u00f3n?", "a.": "S\u00ed, siempre.", "b.": "No, porque no son medicamentos oficiales.", "c.": "S\u00ed, en determinados casos.", "explicacion": "HAY ALGUNOS MEDICAMENTOS NATURALES, QUE AFECTAN A LA CAPACIDAD PARA CONDUCIR.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\10008.jpg", "pregunta": "En un veh\u00edculo con motor diesel, una vez arrancado el motor es conveniente...", "a.": "iniciar la marcha inmediatamente.", "b.": "esperar unos segundos antes de iniciar la marcha.", "c.": "acelerar en punto muerto para que el motor se caliente.", "explicacion": "EN LOS MOTORES DIESEL (GAS-OIL) ESPERAR UNOS SEGUNDOS. EN LOS DE GASOLINA:  NO ESPERAR, INICIAR LA MARCHA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8150.JPG", "pregunta": "La presi\u00f3n de inflado del neum\u00e1tico...", "a.": "debe comprobarse, como m\u00ednimo, dos veces al a\u00f1o.", "b.": "debe comprobarse cada tres meses.", "c.": "debe comprobarse con frecuencia, y siempre antes de iniciar un viaje largo.", "explicacion": "LA PRESI\u00d3N DEBE COMPROBARSE EN FR\u00cdO, PUES CON EL CALENTAMIENTO ES NORMAL QUE LA PRESI\u00d3N SE ELEVE Y SIEMPRE SE LE DAR\u00c1 LA RECOMENDADA POR EL FABRICANTE.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\3025.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 direcci\u00f3n, de las indicadas, puede tomar el conductor?", "a.": "Las direcciones A y B, solamente.", "b.": "Cualquiera, excepto la direcci\u00f3n C.", "c.": "Cualquiera de las indicadas.", "explicacion": "LA SE\u00d1AL PROH\u00cdBE EL GIRO A LA IZQUIERDA. INCLUYE TAMBI\u00c9N LA PROHIBICI\u00d3N DEL CAMBIO DE SENTIDO DE LA MARCHA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\13645.jpg", "pregunta": "Las se\u00f1ales realizadas con el brazo para advertir las maniobras...", "a.": "solamente son v\u00e1lidas cuando se realizan en v\u00eda urbana.", "b.": "son validas siempre que se efect\u00faen correctamente y sean visibles por los dem\u00e1s usuarios.", "c.": "no son validas en ning\u00fan caso.", "explicacion": "SE TIENEN QUE INDICAR CORRECTAMENTE Y SER VISIBLES.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\10859.jpg", "pregunta": "La mayor\u00eda de los veh\u00edculos disponen de un filtro en el habit\u00e1culo. \u00bfDebe sustituirse?", "a.": "S\u00ed, cada seis meses porque es un elemento sujeto a inspecci\u00f3n t\u00e9cnica peri\u00f3dica.", "b.": "No, ya que es un filtro que se limpia autom\u00e1ticamente.", "c.": "S\u00ed, sobre todo al inicio de la primavera, ya que su capacidad de retenci\u00f3n es limitada.", "explicacion": "SE DEBE CAMBIAR PERI\u00d3DICAMENTE, ESPECIALMENTE ANTES DE LA PRIMAVERA, PORQUE RETINEN LAS PART\u00cdCULAS DE POLEN, POLVO Y OTROS AL\u00c9RGENOS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5252.JPG", "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo precisar\u00e1 su situaci\u00f3n y dimensiones un grupo de peatones, dirigido por una persona, cuando circule de noche por el arc\u00e9n de una v\u00eda fuera de poblado?", "a.": "Con una se\u00f1al manual de stop.", "b.": "Con una luz roja en la parte delantera del grupo y una luz blanca.", "c.": "Llevando las luces necesarias en el lado m\u00e1s pr\u00f3ximo al centro de la calzada.", "explicacion": "FUERA DE POBLADO, LOS PEATONES CUANDO CIRCULEN EN GRUPO, POR LA CALZADA O ARC\u00c9N ENTRE EL OCASO Y LA SALIDA DEL SOL O EN CONDICIONES AMBIENTALES QUE DISMINUYAN LA VISIBILIDAD, LLEVAR\u00c1N: EN EL LADO M\u00c1S PR\u00d3XIMO AL CENTRO DE LA CALZADA, UNAS LUCES DE COLOR BLANCO O AMARILLO HACIA DELANTE Y ROJO HACIA ATR\u00c1S.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8172.JPG", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n de los sistemas de seguridad pasiva de un veh\u00edculo?", "a.": "Evitar o reducir la gravedad de los da\u00f1os en caso de accidente.", "b.": "Evitar que se produzca un accidente.", "c.": "La misma que la de los elementos de seguridad activa.", "explicacion": " SEGURIDAD PASIVA: EVITAR O DISMINUIR LAS CONSECUENCIAS DE UN ACCIDENTE: CINTURONES DE SEGURIDAD, AIRBAGS,  APOYACABEZAS, EL CASCO. SEGURIDAD ACTIVA; EVITAN QUE SE PRODUZCA EL ACCIDENTE: FRENOS, NEUM\u00c1TICOS, LUCES, ETC.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6409.JPG", "pregunta": "Circula por un carril delimitado por marcas longitudinales dobles discontinuas en v\u00eda urbana, \u00bfqu\u00e9 precauciones  debe adoptar?", "a.": "Encender la luz de cruce o corto alcance, tanto de d\u00eda como de noche y no invadir el carril situado m\u00e1s a la izquierda.", "b.": "Circular como m\u00ednimo a 60 km/h y como m\u00e1ximo a 80 km/h.", "c.": "Encender la se\u00f1al de emergencia, adem\u00e1s de la luz de cruce o corto alcance, tanto de d\u00eda como de noche.", "explicacion": "LA VELOCIDAD ES LA DE LA V\u00cdA URBANA: 50 KM/H. LUZ DE CRUCE ENCENDIDA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\grade_correct", "pregunta": "Conducir un veh\u00edculo a motor o ciclomotor cuando se ha declarado la p\u00e9rdida de vigencia del permiso o licencia de conducci\u00f3n por la p\u00e9rdida total de los puntos asignados legalmente, \u00bfpodr\u00e1 ser castigado con pena de prisi\u00f3n?", "a.": "No, \u00fanicamente se impondr\u00e1 una sanci\u00f3n administrativa.", "b.": "S\u00ed, por un per\u00edodo de 3 a 6 meses.", "c.": "S\u00ed, por un periodo de 12 a 24 meses, adem\u00e1s de realizar trabajos en beneficio de la comunidad.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\14581.jpg", "pregunta": "Durante el d\u00eda un conductor estaciona su veh\u00edculo en una traves\u00eda, ocupando parte del arc\u00e9n, \u00bfDebe dejar alguna luz encendida?", "a.": "S\u00ed, debe dejar encendidas las luces de emergencia.", "b.": "No.", "c.": "S\u00ed, las luces de posici\u00f3n, pero solo cuando no haya otros veh\u00edculos estacionados.", "explicacion": "EN UNA TRAVES\u00cdA SI SE PUEDE PARAR Y ESTACIONAR EN EL ARC\u00c9N: EN V\u00cdAS INTERURBANAS: NO. \" SI FUERA DE NOCHE O BIEN NO HUBIERA BUENA VISIBILIDAD: DEJAR\u00cdA LA LUZ DE POSICI\u00d3N ENCENDIDA. \" DE D\u00cdA: NO\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8756.JPG", "pregunta": "\u00bfEs obligatorio cumplir los limites m\u00ednimos de velocidad?", "a.": "S\u00ed.", "b.": "S\u00f3lo se deben cumplir los limites m\u00e1ximos.", "c.": "No, porque son unas velocidades aconsejables.", "explicacion": "LOS L\u00cdMITES DE VELOCIDAD HAY QUE RESPETARLOS SIEMPRE, YA QUE SU OBJETIVO FUNDAMENTAL ES POR RAZ\u00d3N DE SEGURIDAD O BIEN FLUIDEZ.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8256.JPG", "pregunta": "En esta zona destinada a carga y descarga, \u00bfest\u00e1 permitido parar y estacionar?", "a.": "\u00danicamente est\u00e1 permitido parar.", "b.": "\u00danicamente pueden parar y estacionar los camiones.", "c.": "No, ni parar ni estacionar.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9772.JPG", "pregunta": "Los neum\u00e1ticos deber\u00e1n cambiarse siempre que...", "a.": "la profundidad del dibujo sea inferior a 3 mm.", "b.": "la profundidad del dibujo sea inferior a de 2 mm.", "c.": "la profundidad del dibujo sea inferior a 1,6 mm.", "explicacion": "CAMBIO DE RUEDAS: CADA 5 A\u00d1OS AUNQUE EST\u00c9 EN BUEN ESTADO, O BIEN CUANDO LA PROFUNDIDAD DE DIBUJO ES INFERIOR  1,6 MM. Y SI PRESENTAN CORTES O DEFORMACIONES.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\7301.JPG", "pregunta": "Estas se\u00f1ales, sobre autopista o autov\u00eda, indican salida inmediata hacia...", "a.": "la poblaci\u00f3n indicada", "b.": "una autopista o autov\u00eda.", "c.": "una carretera convencional.", "explicacion": "A-3 AUTOPISTA HACIA VALENCIA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8682.JPG", "pregunta": "El conductor de una motocicleta, antes de cambiar de carril, \u00bfqu\u00e9 debe tener en cuenta?", "a.": "Que las motocicletas son siempre f\u00e1ciles de ver si llevan el alumbrado encendido.", "b.": "Que se\u00f1alizar la maniobra siempre da prioridad.", "c.": "Que a ciertas velocidades puede ser dif\u00edcil que sea percibido por los dem\u00e1s usuarios.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6292.jpg", "pregunta": "En una traves\u00eda de dos carriles para cada sentido de la marcha, \u00bfpuede circular por el carril izquierdo de su sentido para girar a la izquierda?", "a.": "No, porque en la traves\u00eda se debe circular siempre por la derecha.", "b.": "S\u00ed, porque en las traves\u00edas se circula igual que en las v\u00edas urbanas.", "c.": "Solo si se va a adelantar, ya que la traves\u00eda es una v\u00eda interurbana.", "explicacion": "EN UNA TRAVES\u00cdA SE CIRCULA IGUAL QUE UNA V\u00cdA URBANA, POR EL CARRIL QUE M\u00c1S CONVENGA A SU DESTINO. \"EN V\u00cdAS INTERURBANAS CIRCULAREMOS POR LA DERECHA, COMO NORMA GENERAL.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7791.JPG", "pregunta": "La conducci\u00f3n de un veh\u00edculo de dos ruedas suele ser m\u00e1s peligrosa porque...", "a.": "es menos visible para los dem\u00e1s conductores.", "b.": "puede circular a m\u00e1s velocidad que los turismos.", "c.": "la posici\u00f3n del conductor es m\u00e1s elevada que en un turismo.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6536.JPG", "pregunta": "Hasta el 1 de enero del 2026, en una calzada de sentido \u00fanico y en caso de no disponer del dispositivo V-16, \u00bfc\u00f3mo debe colocar los tri\u00e1ngulos de prese\u00f1alizaci\u00f3n de peligro?", "a.": "Dos por detr\u00e1s del veh\u00edculo separados por 50 metros.", "b.": "Uno por delante y otro por detr\u00e1s del veh\u00edculo a 50 metros.", "c.": "Uno por detr\u00e1s del veh\u00edculo a 50 metros como m\u00ednimo.", "explicacion": "SI NO DISPONE DE LA V-16, PONDR\u00c1 UNO DETR\u00c1S DEL VEH\u00cdCULO A 50 METROS DE DISTANCIA M\u00cdNIMO Y VISIBLES A 100 METROS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6429.JPG", "pregunta": "El turismo amarillo sale de una gasolinera para incorporarse a la circulaci\u00f3n, en caso necesario, \u00bfcu\u00e1ndo tiene que ceder el paso?", "a.": "Cuando se incorpore por la derecha.", "b.": "Cuando se incorpore por la izquierda.", "c.": "Siempre que se incorpore, ya sea por la derecha o por la izquierda.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5198.JPG", "pregunta": "La probabilidad de sufrir un accidente de tr\u00e1fico...", "a.": "s\u00f3lo depende de la capacidad del conductor.", "b.": "puede reducirse evitando los factores de riesgo.", "c.": "es siempre independiente del conductor.", "explicacion": "EVITANDO LOS FACTORES DE RIESGO: LA FATIGA, EL ALCOHOL, LA VELOCIDAD, ETC.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9103.jpg", "pregunta": "El filtro del aire, \u00bfpara qu\u00e9 sirve?", "a.": "Para limpiar el aire de la calefacci\u00f3n.", "b.": "Para limpiar el aire que se mezcla con el combustible.", "c.": "Para limpiar el aire que enfr\u00eda el motor.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8195.JPG", "pregunta": "Un peat\u00f3n que empuja un carrito, \u00bfpor d\u00f3nde puede circular?", "a.": "S\u00f3lo por la zona peatonal.", "b.": "S\u00f3lo por la calzada.", "c.": "Por la zona peatonal, o por el arc\u00e9n o la calzada si pudiera obstaculizar el paso.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8166.JPG", "pregunta": "El conductor de una motocicleta que cuenta con estructura de autoprotecci\u00f3n y cintur\u00f3n de seguridad, \u00bfest\u00e1 obligado a utilizar casco?", "a.": "No, aunque est\u00e1 obligado a utilizar el cintur\u00f3n de seguridad.", "b.": "S\u00ed, como en cualquier otra motocicleta", "c.": "Solo cuando circule fuera de poblado, en cuyo caso debe utilizar casco y cintur\u00f3n de seguridad.", "explicacion": "CON ESTRUCTURA DE AUTOPROTECCI\u00d3N: CINTUR\u00d3N DE SEGURIDAD. \" SIN AUTOPROTECCI\u00d3N: CASCO\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\10479.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 es el ABS?", "a.": "Sistema de frenado antibloqueo.", "b.": "Sistema de cierre centralizado.", "c.": "Sistema de control de seguridad.", "explicacion": "EL ABS, NO BLOQUEA LAS RUEDAS, Y EL VEH\u00cdCULO FRENA EN EL MENOR ESPACIO POSIBLE. \"ADEM\u00c1S PERMITE GIRAR LA DIRECCI\u00d3N DEL VEH\u00cdCULO\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6578.JPG", "pregunta": "Los conductores de bicicletas mayores de 14 a\u00f1os, \u00bfpueden circular por los arcenes de las autov\u00edas?", "a.": "S\u00ed, tanto por los arcenes de las autov\u00edas como por los de las autopistas.", "b.": "No, est\u00e1 prohibido por razones de seguridad vial.", "c.": "S\u00ed, salvo que por razones de seguridad vial se proh\u00edba mediante se\u00f1ales.", "explicacion": "SALVO QUE POR RAZONES DE SEGURIDAD VIAL SE PROH\u00cdBA MEDIANTE SE\u00d1ALES. \" POR AUTOPISTAS NO\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\10764.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 deben hacer quienes creen un obst\u00e1culo o peligro sobre la v\u00eda hasta que lo hagan desaparecer?", "a.": "Nada, ser\u00e1n los servicios de emergencia los que tomen medidas.", "b.": "Se\u00f1alizarlo para que sea advertido por los dem\u00e1s usuarios.", "c.": "Atravesar el veh\u00edculo en la calzada para evitar la circulaci\u00f3n.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6303.jpg", "pregunta": "Hay mucha niebla. \u00bfCon qu\u00e9 luces es correcto que circule el turismo?", "a.": "Las luces antiniebla junto con las luces de emergencia.", "b.": "Las luces antiniebla junto con las luces cortas.", "c.": "Las luces de posici\u00f3n solamente.", "explicacion": "LA LUZ ANTINIEBLA TRASERA S\u00d3LO DEBER\u00c1 LLEVARSE ENCENDIDA CUANDO LAS CONDICIONES METEOROL\u00d3GICAS  O AMBIENTALES SEAN ESPECIALMENTE DESFAVORABLES, COMO POR EJEMPLO: NIEBLA ESPESA, LLUVIA MUY INTENSA, FUERTE NEVADA O NUBES DENSAS DE POLVO O HUMO. EL ALUMBRADO DELANTERO DE NIEBLA NO ES OBLIGATORIO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5206.JPG", "pregunta": "\u00bfEs eficaz el airbag en el caso de que los ocupantes del veh\u00edculo no utilicen el cintur\u00f3n de seguridad?", "a.": "S\u00ed.", "b.": "No, y puede provocar graves lesiones.", "c.": "S\u00ed, pero s\u00f3lo para el conductor.", "explicacion": "ES OBLIGATORIO UTILIZAR SIEMPRE EL CINTUR\u00d3N DE SEGURIDAD AUNQUE DISPONGAMOS DE AIRBAG, PORQUE COMPLEMENTA LA FUNCI\u00d3N DEL CINTUR\u00d3N. EL NO LLEVAR EL CINTUR\u00d3N Y DISPARARSE EL AIRBAG, PUEDE PROVOCAR LESIONES GRAVES. ", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5191.JPG", "pregunta": "En caso de circular con lluvia intensa, \u00bfqu\u00e9 precauciones se deben tomar?", "a.": "Ninguna si no vienen veh\u00edculos en sentido contrario.", "b.": "Moderar la velocidad y si fuera preciso, detener el veh\u00edculo.", "c.": "Mantener la velocidad y estar atento al cumplimiento de la se\u00f1alizaci\u00f3n vertical.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6923.JPG", "pregunta": "Circulando cuesta abajo, \u00bfpuede poner punto muerto para ahorrar carburante?", "a.": "S\u00ed, porque en punto muerto el motor no consume.", "b.": "No, porque se puede romper el motor.", "c.": "No, porque puede perder el control del veh\u00edculo.", "explicacion": "SE DEBE BAJAR ENCIMA DE UNA MARCHA, PARA QUE EL MOTOR HAGA DE FRENO.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\7092.JPG", "pregunta": "Es conveniente cambiar los neum\u00e1ticos de su veh\u00edculo...", "a.": "cada 5 a\u00f1os si no tienen dibujo suficiente.", "b.": "al menos cada 5 a\u00f1os.", "c.": "al menos cada 10 a\u00f1os.", "explicacion": "CUANDO EST\u00c9N EN MAL ESTADO, CORTES DIBUJO MENOS DE: 1,6 MM, O POR TIEMPO: AUNQUE EST\u00c9N BIEN APARENTEMENTE. \"SE DEBEN CAMBIAR A LOS: 5 A\u00d1OS\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8074.JPG", "pregunta": "En caso de accidente, cuando el cintur\u00f3n tiene holguras a pesar de estar abrochado...", "a.": "no pasar\u00e1 nada, puesto que lo importante es llevarlo abrochado.", "b.": "se recorrer\u00e1 una mayor distancia y es posible impactar contra el volante o el parabrisas.", "c.": "no influir\u00e1 en su eficacia si se coloca correctamente.", "explicacion": "SI NO COLOCAMOS CORRECTAMENTE EL CINTUR\u00d3N DE SEGURIDAD NOS EXPONEMOS A SUFRIR GRAVES LESIONES EN CASO DE ACCIDENTE. SI EL CINTUR\u00d3N NO EST\u00c1 BIEN CE\u00d1IDO AL CUERPO EL EFECTO SUBMARINO PUEDE APARECER CON FACILIDAD.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8030.JPG", "pregunta": "Cuando las indicaciones de un sem\u00e1foro y una se\u00f1al de balizamiento se contradicen prevalece...", "a.": "el sem\u00e1foro.", "b.": "la se\u00f1al de balizamiento, por orden de prioridad.", "c.": "la se\u00f1al m\u00e1s restrictiva.", "explicacion": " PRIORIDAD ENTRE LAS SE\u00d1ALES:1\u00c2\u00ba  AGENTES,2\u00c2\u00ba  BALIZAMIENTO, 3\u00c2\u00ba SEM\u00c1FOROS, 4\u00c2\u00ba  SE\u00d1ALES VERTICALES, 5\u00c2\u00ba MARCAS VIALES. 6\u00c2\u00ba NORMAS DE CIRCULACI\u00d3N. \"CUANDO SEAN DEL MISMO RANGO PREVALECE LA M\u00c1S RESTRICTIVA\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\15208.jpg", "pregunta": "El efecto submarino, que en un accidente de tr\u00e1fico puede provocar graves lesiones al conductor, est\u00e1 relacionado con...", "a.": "una incorrecta presi\u00f3n de los neum\u00e1ticos.", "b.": "un mal uso del cintur\u00f3n de seguridad.", "c.": "un consumo excesivo del alcohol, medicamentos o drogas de abuso.", "explicacion": "AL TENER EL CINTUR\u00d3N PUESTO DE FORMA INCORRECTA, SE PUEDE PRODUCIR EL EFECTO SUBMARINO, PROVOCANDO GRAVES LESIONES AL PASAJERO O CONDUCTOR, AL NO SER EFICAZ EL CINTUR\u00d3N DE SEGURIDAD.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5658.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 puede favorecer la aparici\u00f3n de fatiga?", "a.": "Recorrer una v\u00eda con el firme bien conservado.", "b.": "Circular con el veh\u00edculo en perfecto estado.", "c.": "El mal dise\u00f1o del asiento o de otros elementos interiores del veh\u00edculo.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9182.JPG", "pregunta": "Est\u00e1 prohibido arrojar a la v\u00eda objetos...", "a.": "\u00fanicamente si pueden entorpecer la libre circulaci\u00f3n.", "b.": "que puedan deteriorar la v\u00eda o sus instalaciones.", "c.": "solamente si pueden deteriorar la v\u00eda.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\14940.jpg", "pregunta": "Los distintivos ambientales clasifican a los veh\u00edculos en funci\u00f3n de...", "a.": "su ahorro energ\u00e9tico.", "b.": "su potencial contaminante.", "c.": "su contaminaci\u00f3n ac\u00fastica.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9353.JPG", "pregunta": "Si una nube de polvo disminuye sensiblemente la visibilidad, \u00bfqu\u00e9 alumbrado debe utilizar, adem\u00e1s de la luz de posici\u00f3n?", "a.": "La luz antiniebla delantera y trasera y la luz de corto alcance.", "b.": "La luz antiniebla delantera o la luz de corto alcance.", "c.": "La luz antiniebla trasera y la luz de corto o largo alcance.", "explicacion": "LA LUZ DE NIEBLA TRASERA, SOLAMENTE SE PODR\u00c1 UTILIZAR: \" CON NUBES DENSAS DE HUMO O POLVO\". (CON NUBES NORMALES NO). \" LLUVIA MUY INTENSA\" (CON LLUVIA INTENSA NO)", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8794.JPG", "pregunta": "Si la carga que transporta en su veh\u00edculo cae sobre la calzada, \u00bfdebe se\u00f1alizar su situaci\u00f3n hasta que la retire de la v\u00eda?", "a.": "Solo si cae sobre alg\u00fan carril, pero no si cae sobre el arc\u00e9n.", "b.": "No.", "c.": "S\u00ed, con los tri\u00e1ngulos de prese\u00f1alizaci\u00f3n de peligro.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\12654.jpg", "pregunta": "La distancia de reacci\u00f3n es:", "a.": "la distancia que debe guardarse con el veh\u00edculo que va delante.", "b.": "la distancia que recorre el veh\u00edculo desde que empieza a frenar hasta que se detiene.", "c.": "La distancia que recorre el veh\u00edculo durante el tiempo de reacci\u00f3n.", "explicacion": "LA DISTANCIA DE REACCI\u00d3N ES: EL RECORRIDO QUE REALIZA EL VEH\u00cdCULO MIENTRAS EL CONDUCTOR NO PISA EL FRENO, UNA VEZ PISADO: EMPIEZA LA DISTANCIA DE FRENADO Y LA SUMA DE LAS DOS: ES LA DISTANCIA DE DETENCI\u00d3N.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6534.JPG", "pregunta": "El conductor del veh\u00edculo verde, si prev\u00e9 que los animales pueden invadir la v\u00eda, debe...", "a.": "dejar una separaci\u00f3n lateral no inferior a 1,50 metros para rebasarlos.", "b.": "detener la marcha hasta que todos los animales est\u00e9n encerrados.", "c.": "moderar la velocidad, llegando a detener el veh\u00edculo si fuera preciso..", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9439.jpg", "pregunta": "El consumo de drogas, \u00bfmejora en alg\u00fan caso el tiempo de reacci\u00f3n?", "a.": "No, en ning\u00fan caso.", "b.": "S\u00ed, con la coca\u00edna.", "c.": "S\u00ed, en algunos casos disminuy\u00e9ndolo.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\1581.jpg", "pregunta": "\u00bfPor qu\u00e9 lado de la se\u00f1al es obligatorio pasar?", "a.": "Por la derecha.", "b.": "Por la derecha o por la izquierda.", "c.": "Por la izquierda.", "explicacion": "LA FLECHA APUNTA POR LA IZQUIERDA, POR ELLO DEBEMOS PASAR POR LA IZQUIERDA.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8548.JPG", "pregunta": "A partir de esta se\u00f1al...", "a.": "es recomendable no circular a m\u00e1s de 40 km/h.", "b.": "est\u00e1 prohibido circular a m\u00e1s de 40 km/h.", "c.": "es obligatorio circular a 40 km/h.", "explicacion": "CIRCULAR ROJO: PROHIBIDO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9789.JPG", "pregunta": "Si a la entrada de un t\u00fanel hay un sem\u00e1foro con luz roja encendida, \u00bfes obligatorio detenerse?", "a.": "No, porque no es una intersecci\u00f3n.", "b.": "S\u00ed, siempre.", "c.": "S\u00ed, pero cuando llegue al final del t\u00fanel.", "explicacion": " NO ENTRAR EN EL T\u00daNEL, PORQUE EST\u00c1  CERRADO. \" ESPERAR A QUE CAMBIE A VERDE\" PARA PODER PASAR.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\12934.jpg", "pregunta": "\u00bfPuede perder el control del veh\u00edculo si circula con los amortiguadores en mal estado?", "a.": "No, sin embargo, los cambios de marcha se realizar\u00e1n con mayor dificultad debido a las oscilaciones del veh\u00edculo.", "b.": "S\u00ed, porque el veh\u00edculo puede experimentar una inclinaci\u00f3n excesiva al tomar las curvas.", "c.": "S\u00ed, porque la distancia de frenado disminuir\u00e1, especialmente con el firme irregular o mojado.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8887.JPG", "pregunta": "Si circula entre la puesta y la salida del sol, \u00bfc\u00f3mo debe se\u00f1alizar una carga indivisible que sobresale por la parte delantera y la trasera de su veh\u00edculo?", "a.": "Con una luz roja en ambos extremos de la carga.", "b.": "Con una luz blanca en la parte trasera de la carga y una luz roja en la delantera.", "c.": "Con una luz roja en la parte trasera de la carga y una luz blanca en la delantera,", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5777.JPG", "pregunta": "Si los amortiguadores est\u00e1n defectuosos...", "a.": "para frenar no es necesario ejercer presi\u00f3n en el pedal del freno.", "b.": "aumenta la distancia de frenado peligrosamente.", "c.": "se reduce la distancia de frenado en m\u00e1s del 50 por ciento.", "explicacion": "LA MISI\u00d3N DEL SISTEMA DE SUSPENSI\u00d3N ES MANTENER LA RUEDA SIEMPRE EN CONTACTO CON EL PAVIMENTO. SI SE ENCUENTRA EN MAL ESTADO EL NEUM\u00c1TICO PIERDE ADHERENCIA Y LA DISTANCIA DE FRENADO SE ALARGA PELIGROSAMENTE HASTA EN UN 50%. \" AL OSCILAR EL VEH\u00cdCULO, TAMBI\u00c9N PUEDE PRODUCIR, DESLUMBRAMIENTO\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5380.JPG", "pregunta": "Dos veh\u00edculos del mismo tipo se encuentran en un estrechamiento y no se sabe cu\u00e1l tiene preferencia, \u00bfcu\u00e1l de ellos tiene prioridad?", "a.": "El veh\u00edculo que tenga que dar marcha atr\u00e1s mayor distancia.", "b.": "El veh\u00edculo que tenga que dar marcha atr\u00e1s una menor distancia.", "c.": "El veh\u00edculo que tenga mayor anchura o longitud.", "explicacion": "SI DOS VEH\u00cdCULOS SON IGUALES Y ADEM\u00c1S LLEGAN A LA VEZ, RETROCEDE EL QUE TENGA QUE DAR MARCHA ATR\u00c1S MENOR DISTANCIA Y ENTRAR\u00c1 EL QUE TENGA QUE DAR MARCHA ATR\u00c1S MAYOR DISTANCIA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5190.JPG", "pregunta": "La distribuci\u00f3n de la carga en un veh\u00edculo, \u00bfafecta al consumo de combustible?", "a.": "No, en el consumo s\u00f3lo afecta el tipo de veh\u00edculo.", "b.": "S\u00ed, por ello es muy importante colocar la carga de manera adecuada.", "c.": "No, en el consumo s\u00f3lo afecta la velocidad.", "explicacion": "EN EL CONSUMO AFECTA: LA DISTRIBUCI\u00d3N DE LA CARGA, LA VELOCIDAD, EL TIPO DE VEH\u00cdCULO Y LA BACA DEL VEH\u00cdCULO QUE DEBE SER LA ULTIMA OPCI\u00d3N.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9108.jpg", "pregunta": "\u00bfPuede utilizar las manos para hablar por tel\u00e9fono mientras se encuentra detenido ante un sem\u00e1foro?", "a.": "Solo mientras el sem\u00e1foro est\u00e1 en rojo.", "b.": "No.", "c.": "S\u00ed.", "explicacion": "NO SE PUEDE UTILIZAR EL TEL\u00c9FONO M\u00d3VIL SIN MANOS LIBRES, ES SANCIONABLE Y ADEM\u00c1S PUEDEN RETIRARLE 3 PUNTOS DEL PERMISO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6149.JPG", "pregunta": "El consumo de alcohol, en general, \u00bfreduce la capacidad de atenci\u00f3n del conductor, favoreciendo las distracciones?", "a.": "No.", "b.": "Solo cunado la tasa de alcoholemia supera a la m\u00e1xima permitida.", "c.": "S\u00ed, especialmente en situaciones complejas.", "explicacion": "EL ALCOHOL AUNQUE SE TOME EN PEQUE\u00d1AS CANTIDADES, SIEMPRE AFECTA AL COMPORTAMIENTO DEL CONDUCTOR.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5219.JPG", "pregunta": "Los accidentes debidos al sue\u00f1o suceden...", "a.": "\u00fanicamente cuando el conductor se queda totalmente dormido.", "b.": "siempre por la noche.", "c.": "tambi\u00e9n antes de que el conductor se quede totalmente dormido.", "explicacion": "NO EN TODOS LOS ACCIDENTES DEBIDOS AL SUE\u00d1O EL CONDUCTOR SE QUEDA COMPLETAMENTE DORMIDO. LA SOMNOLENCIA ES LA PROBABILIDAD QUE TIENES DE QUEDARTE DORMIDO. CONDUCIR SOMNOLIENTO PUEDE PONER EN GRAVE RIESGO TU VIDA.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\10642.JPG", "pregunta": "Para un uso adecuado del alumbrado, \u00bfqu\u00e9 debe revisar?", "a.": "La regulaci\u00f3n, el funcionamiento y el estado del sistema.", "b.": "S\u00f3lo la regulaci\u00f3n, pero con una cierta frecuencia.", "c.": "Nada, porque el alumbrado lo tienen que revisar en un taller.", "explicacion": "EL SISTEMA DE ALUMBRADO DEBEMOS REVISARLO CON FRECUENCIA, TANTO SU FUNCIONAMIENTO COMO SU REGULACI\u00d3N. \"PARA EVITAR DESLUMBRAMIENTOS\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5140.JPG", "pregunta": "Las distracciones al volante...", "a.": "no causan accidentes.", "b.": "causan muy pocos accidentes.", "c.": "causan una gran cantidad de accidentes.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8112.JPG", "pregunta": "Si presencia un accidente de circulaci\u00f3n, \u00bftiene obligaci\u00f3n de avisar a la Autoridad o a sus agentes si solo hay heridos leves y la seguridad de la circulaci\u00f3n est\u00e1 restablecida?", "a.": "S\u00ed, siempre.", "b.": "No, salvo que alguna de las personas implicadas en el accidente lo solicite.", "c.": "No, en ning\u00fan caso.", "explicacion": "EN ESTE CASO SOLAMENTE SI ALGUNA PERSONA IMPLICADA EN EL ACCIDENTE LO SOL\u00cdCITA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8772.JPG", "pregunta": "En esta intersecci\u00f3n no hay se\u00f1al de ceda el paso. \u00bfQu\u00e9 indica la marca transversal discontinua?", "a.": "Obliga a ceder el paso a los veh\u00edculos que entran por la izquierda.", "b.": "Obliga a ceder el paso a todos los veh\u00edculos.", "c.": "El lugar donde se debe ceder el paso a los veh\u00edculos que entran por la derecha.", "explicacion": "ES UN CRUCE SIN SE\u00d1ALIZAR LA PREFERENCIA, POR ELLO DEBEMOS CEDER EL PASO A LOS VEH\u00cdCULOS QUE ENTREN POR LA DERECHA, Y LA L\u00cdNEA DISCONTINUA NOS INDICA EL SITIO DONDE DEBEMOS DE HACERLO,", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\2513.jpg", "pregunta": "La se\u00f1al obliga a...", "a.": "dar media vuelta, porque la v\u00eda no tiene salida.", "b.": "seguir de frente.", "c.": "girar a la derecha o la izquierda.", "explicacion": "\u00daNICAS DIRECCIONES Y SENTIDOS PERMITIDOS. LAS FLECHAS SE\u00d1ALAN LAS \u00daNICAS DIRECCIONES Y SENTIDOS QUE LOS VEH\u00cdCULOS PUEDEN TOMAR.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9603.JPG", "pregunta": "Se define como motocicleta al autom\u00f3vil...", "a.": "de dos ruedas con un motor de cilindrada superior a 50 cent\u00edmetros c\u00fabicos, y/o con una velocidad m\u00e1xima superior a 45 km/h", "b.": "de dos o tres ruedas con una cilindrada inferior a 50 cent\u00edmetros c\u00fabicos", "c.": "con una cilindrada superior a 125 cent\u00edmetros c\u00fabicos", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\7678.JPG", "pregunta": "Alterar las horas habituales de sue\u00f1o puede ser...", "a.": "beneficioso para la seguridad vial.", "b.": "peligroso para la seguridad al volante, excepto para las personas que cambian con frecuencia de horario.", "c.": "peligroso para la seguridad vial.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9015.JPG", "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo podemos evitar el atropello de ciclistas?", "a.": "Avisando de nuestra presencia con el claxon cuando estemos cerca.", "b.": "Dejando en los adelantamientos una separaci\u00f3n lateral de seguridad suficiente.", "c.": "Adelant\u00e1ndoles r\u00e1pidamente, incluso cuando vienen ciclistas en sentido contrario.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8724.JPG", "pregunta": "En caso de condiciones meteorol\u00f3gicas que disminuyan sensiblemente la visibilidad, \u00bfc\u00f3mo debe se\u00f1alizar la carga que sobresalga por la parte delantera del veh\u00edculo?", "a.": "Con una luz roja", "b.": "Con una luz blanca y un dispositivo reflectante tambi\u00e9n blanco.", "c.": "Con una luz blanca.", "explicacion": "POR DELANTE: CON UNA LUZ BLANCA. \" POR DETR\u00c1S: ADEM\u00c1S DEL PANEL CON BANDAS ROJAS Y BLANCAS, DEBE SE\u00d1ALIZARSE CON UNA LUZ ROJA\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8924.JPG", "pregunta": "Este veh\u00edculo, \u00bfest\u00e1 correctamente parado?", "a.": "S\u00ed, porque deja espacio libre suficiente para pasar.", "b.": "S\u00f3lo es correcta la parada si el conductor no baja del veh\u00edculo.", "c.": "No, porque impide la visibilidad de la se\u00f1alizaci\u00f3n.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8526.JPG", "pregunta": "Para abandonar una autov\u00eda por un carril de deceleraci\u00f3n, debe situarse con la suficiente antelaci\u00f3n en el carril...", "a.": "de la izquierda.", "b.": "de la derecha.", "c.": "m\u00e1s pr\u00f3ximo a la salida.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\1368.jpg", "pregunta": "Esta se\u00f1al, \u00bfobliga a detenerse?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed, en cualquier caso.", "c.": "S\u00ed, pero s\u00f3lo si se aproximan veh\u00edculos por la v\u00eda transversal.", "explicacion": "ANTE UNA SE\u00d1AL DE STOP, HAY QUE DETENERSE SIEMPRE. UNA VEZ DETENIDOS SE LE CEDE EL PASO A LOS VEH\u00cdCULOS QUE CIRCULAN POR LA V\u00cdA TRANSVERSAL.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\3959.JPG", "pregunta": "Cuando se aproxima a un puente m\u00f3vil, \u00bfqu\u00e9 debe hacer?", "a.": "Reducir  la velocidad por debajo de la m\u00e1xima permitida.", "b.": "Reducir la velocidad,  pero s\u00f3lo si el puente se encuentra en movimiento.", "c.": "Extremar la precauci\u00f3n y detenerse  siempre antes de pasar.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\7336.JPG", "pregunta": "Un agente mueve el brazo extendido de arriba a abajo, \u00bfqu\u00e9 debe hacer?", "a.": "Detener el veh\u00edculo, en condiciones de seguridad.", "b.": "Reducir la velocidad si circula por el lado del brazo que ejecuta la se\u00f1al.", "c.": "Detener el veh\u00edculo si circula por el lado del brazo que ejecuta la se\u00f1al.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\12419.jpg", "pregunta": "Si una motocicleta acaba de pasar su primera revisi\u00f3n t\u00e9cnica peri\u00f3dica, debe pasar su siguiente revisi\u00f3n peri\u00f3dica en un plazo de...", "a.": "1 a\u00f1o.", "b.": "6 meses.", "c.": "2 a\u00f1os.", "explicacion": " PRIMERA ITV A LOS: 4 A\u00d1OS Y LAS SIGUIENTES CADA: 2 A\u00d1OS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\10833.jpg", "pregunta": "La flecha verde del sem\u00e1foro de carril, \u00bfqu\u00e9 indica?", "a.": "Que el carril est\u00e1 abierto y otorga preferencia sobre los dem\u00e1s veh\u00edculos.", "b.": "Que el carril est\u00e1 abierto,  pero se deben obedecer las se\u00f1ales y normas de preferencia.", "c.": "Que el carril est\u00e1 abierto, excepto para veh\u00edculos pesados.", "explicacion": "UNA LUZ VERDE EN FORMA DE FLECHA APUNTANDO HACIA ABAJO INDICA QUE SE PERMITE CIRCULAR POR EL CARRIL SOBRE EL QUE EST\u00c1 ENCENDIDA. NO EXIME DE LA OBLIGACI\u00d3N DE DETENERSE ANTE UNA LUZ ROJA CIRCULAR O, DE OBEDECER CUALQUIER OTRA SE\u00d1AL O MARCA VIAL QUE OBLIGUE A DETENERSE O A CEDER EL PASO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9038.JPG", "pregunta": "El sem\u00e1foro con l\u00ednea blanca sobre fondo negro, \u00bfa qu\u00e9 veh\u00edculos afecta?", "a.": "A todos los veh\u00edculos.", "b.": "A bicicletas y ciclomotores.", "c.": "A tranv\u00edas y autobuses.", "explicacion": "CUANDO EL SEM\u00c1FORO CONSISTA EN UNA FRANJA BLANCA ILUMINADA SOBRE FONDO CIRCULAR NEGRO, SUS INDICACIONES SE REFIEREN EXCLUSIVAMENTE A LOS TRANV\u00cdAS Y A LOS AUTOBUSES DE L\u00cdNEAS REGULARES. UNA FRANJA BLANCA HORIZONTAL ILUMINADA PROH\u00cdBE EL PASO EN LAS MISMAS CONDICIONES QUE LA LUZ ROJA NO INTERMITENTE.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5320.JPG", "pregunta": "Un veh\u00edculo mixto en el que s\u00f3lo viaja el conductor, \u00bfpuede, en alg\u00fan caso, circular por un carril para VAO?", "a.": "S\u00ed, si el conductor es novel.", "b.": "No, porque debe estar ocupado por el n\u00famero m\u00ednimo de personas que se fije.", "c.": "S\u00ed, si el veh\u00edculo ostenta la se\u00f1al de minusv\u00e1lidos.", "explicacion": "MOTOCICLETAS DE DOS O TRES RUEDAS, TURISMOS SIN REMOLQUE, AUTOBUSES DE M\u00c1S DE 3.500 KG. AUTOBUSES CON REMOLQUE Y ARTICULADOS, Y LOS VEH\u00cdCULOS QUE OSTENTEN LA SE\u00d1ALIZACI\u00d3N: V-15 CON DISCAPACIDAD , V-25 EMISIONES CERO Y V-25 ECO - B O C CUANDO LO INDIQUEN LOS PANELES VARIABLES\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\12428.jpg", "pregunta": "Un veh\u00edculo de dos ruedas sin sidecar, con un motor de combusti\u00f3n interna superior a 50 cent\u00edmetros c\u00fabicos, se considera...", "a.": "un ciclomotor o un cuadriciclo.", "b.": "una motocicleta", "c.": "un ciclomotor de dos ruedas", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\1428.jpg", "pregunta": "Esta se\u00f1al indica...", "a.": "peligro por la proximidad de un lugar frecuentado por ni\u00f1os, tales como escuelas \u00f3 zonas de juegos.", "b.": "la situaci\u00f3n de un paso para peatones.", "c.": "una calle residencial.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9714.jpg", "pregunta": "Fuera de poblado, los peatones circular\u00e1n siempre por la derecha...", "a.": "cuando la velocidad m\u00e1xima permitida de la v\u00eda supere a los 70 km/h.", "b.": "cuando empujen un ciclo o un ciclomotor de dos ruedas.", "c.": "cuando circulen por una v\u00eda con un arc\u00e9n de anchura inferior a 1,50 metros.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\1553.jpg", "pregunta": "Esta se\u00f1al proh\u00edbe la entrada a:", "a.": "Ciclos.", "b.": "Ciclomotores.", "c.": "Cualquier veh\u00edculo de dos ruedas.", "explicacion": "F\u00cdJATE EN LA SE\u00d1AL: SI LLEVA PEDAL, PROH\u00cdBE A CICLOMOTORES, SI NO LLEVA PEDAL: PROH\u00cdBE A CICLOS.\" BICICLETAS\". SI LLEVA CONDUCTOR: A MOTOCICLETAS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6161.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 significa esta se\u00f1al?", "a.": "Avisa de que puede haber hielo en la calzada.", "b.": "Que en caso de nieve no puede superar la velocidad indicada.", "c.": "Que se aproxima a una zona con nieve en la calzada.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9096.jpg", "pregunta": "En las calzadas con dos sentidos y tres carriles, cuando quiera girar a la izquierda, \u00bfd\u00f3nde debe colocarse?", "a.": "En el carril central.", "b.": "En el arc\u00e9n derecho.", "c.": "En el carril izquierdo.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8572.JPG", "pregunta": "\u00bfEs peligrosa la conducci\u00f3n de veh\u00edculos bajo los efectos del alcohol o de drogas de abuso o ilegales?", "a.": "Solo cuando la  tasa de alcoholemia est\u00e1 por encima de la m\u00e1xima permitida.", "b.": "S\u00ed, incluso cuando se consumen en peque\u00f1as cantidades.", "c.": "No, el alcohol y las drogas permiten conducir con mayor seguridad.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\10433.JPG", "pregunta": "Un veh\u00edculo que circula de d\u00eda por un carril adicional circunstancial, \u00bfest\u00e1 obligado a llevar alg\u00fan tipo de alumbrado?", "a.": "S\u00ed, luces de emergencia.", "b.": "S\u00ed, la luz de corto alcance o cruce.", "c.": "No.", "explicacion": "DEBER\u00c1 LLEVAR AL MENOS: LA LUZ DE CRUCE O CORTO ALCANCE, TANTO DE D\u00cdA COMO DE NOCHE.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5207.JPG", "pregunta": "Despu\u00e9s de adelantar al cami\u00f3n, \u00bfdebe regresar inmediatamente al carril de la derecha si pretende seguir adelantando?", "a.": "S\u00ed, en cualquier caso.", "b.": "Solo si delante circula alg\u00fan otro veh\u00edculo por el carril.", "c.": "No, salvo cuando detr\u00e1s circule otro veh\u00edculo a mayor velocidad.", "explicacion": "COMO NORMA GENERAL NO, EXCEPTO QUE DETR\u00c1S CIRCULE OTRO VEH\u00cdCULO A MAYOR VELOCIDAD.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5225.JPG", "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo debe incorporarse a la v\u00eda el veh\u00edculo que sale del camino sin pavimentar?", "a.": "Cediendo el paso y a una velocidad que permita detenerse en el acto.", "b.": "Acelerando para alcanzar la velocidad m\u00e1xima de la v\u00eda.", "c.": "Cediendo el paso a los veh\u00edculos que se aproximen por la derecha.", "explicacion": "LOS VEH\u00cdCULOS QUE CIRCULAN POR UNA V\u00cdA PAVIMENTADA, TIENEN PRIORIDAD DE PASO, SOBRE UNA V\u00cdA SIN PAVIMENTAR.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\3350.JPG", "pregunta": "Si un veh\u00edculo le est\u00e1 adelantando y no puede terminar la maniobra con seguridad, \u00bfqu\u00e9 debe hacer usted?", "a.": "Facilitar la finalizaci\u00f3n de la maniobra de adelantamiento.", "b.": "Aumentar la velocidad para evitar el adelantamiento.", "c.": "Nada, ya que es problema del veh\u00edculo que adelanta.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8572.JPG", "pregunta": "En general, un conductor bajo los efectos del alcohol...", "a.": "es menos sensible a los deslumbramientos.", "b.": "es m\u00e1s sensible a los deslumbramientos.", "c.": "percibe mejor las distancias y las velocidades.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9198.JPG", "pregunta": "Esta se\u00f1al, \u00bfqu\u00e9 indica?", "a.": "Que hay una salida obligatoria a la derecha.", "b.": "Que se termina el carril izquierdo y que hay obras.", "c.": "Que hay un carril para circulaci\u00f3n lenta.", "explicacion": "TERMINA EL CARRIL IZQUIERDO Y QUE HAY OBRAS. (POR SER DE COLOR AMARILLO).", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\12954.jpg", "pregunta": "En los veh\u00edculos de anchura inferior a un metro, la carga no debe sobresalir por la parte posterior m\u00e1s de...", "a.": "0,40 metros.", "b.": "0,25 metros.", "c.": "0,50 metros.", "explicacion": " VEH\u00cdCULOS DE ANCHURA INFERIOR A UN METRO, LA CARGA S\u00d3LO PUEDE SOBRESALIR 0\u00c2\u00b425 M. POR LA PARTE TRASERA Y 0\u00c2\u00b450 M. POR LOS LATERALES, CONTADOS DESDE EL EJE CENTRAL DEL VEH\u00cdCULO. \" POR LA PARTE DELANTERA, NO\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\10628.JPG", "pregunta": "El hielo, la nieve, la calzada mojada y las obras, \u00bfde qu\u00e9 factor de riesgo forman parte?", "a.": "Del factor humano.", "b.": "Del factor v\u00eda y entorno.", "c.": "Del factor veh\u00edculo.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8546.JPG", "pregunta": "Una persona que padece una enfermedad cr\u00f3nica puede disminuir el riesgo de sufrir un accidente?", "a.": "conociendo su enfermedad y sabiendo c\u00f3mo actuar cuando sufre una crisis.", "b.": "consumiendo alcohol mientras toma medicamentos.", "c.": "conduciendo siempre en compa\u00f1\u00eda de otra persona.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5138.JPG", "pregunta": "El consumo de \u00e9xtasis, \u00bfc\u00f3mo afecta en el comportamiento del conductor?", "a.": "Disminuye su capacidad de concentraci\u00f3n.", "b.": "Reduce su sensibilidad al deslumbramiento.", "c.": "Provoca un agotamiento f\u00edsico y mental mientras que est\u00e1n presentes los s\u00edntomas.", "explicacion": "DISMINUYE LA CAPACIDAD DE CONCENTRACI\u00d3N DEL CONDUCTOR Y ES M\u00c1S SENSIBLE A LOS DESLUMBRAMIENTOS.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\3428.JPG", "pregunta": "Conducir durante mucho tiempo a una velocidad elevada...", "a.": "disminuye la tensi\u00f3n y aparece la fatiga.", "b.": "no influye en la aparici\u00f3n de tensi\u00f3n ni de fatiga.", "c.": "aumenta la tensi\u00f3n y acelera la aparici\u00f3n de la fatiga.", "explicacion": "DISMINUYE: EL CAMPO VISUAL Y LA CAPACIDAD DEL CONDUCTOR. \" AUMENTANDO LA TENSI\u00d3N Y APARECIENDO LA FATIGA\"", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5373.JPG", "pregunta": "La distancia de frenado de un veh\u00edculo cargado es...", "a.": "mayor que cuando circula sin carga.", "b.": "menor que cuando circula sin carga.", "c.": "igual que cuando circula sin carga.", "explicacion": "AL TENER M\u00c1S PESO LA DISTANCIA DE FRENADO ES MAYOR. \"RECORRE M\u00c1S ESPACIO\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\14502.jpg", "pregunta": "Si en un turismo el equipaje no permite la visi\u00f3n de la v\u00eda a trav\u00e9s de la ventanilla posterior, \u00bfqu\u00e9 espejos retrovisores son obligatorios?", "a.": "Dos espejos retrovisores exteriores, una a cada lado.", "b.": "Un espejo retrovisor interior panor\u00e1mico y el espejo exterior izquierdo.", "c.": "Un espejo retrovisor interior panor\u00e1mico y el espejo exterior derecho.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5716.JPG", "pregunta": "Al adelantar a un peat\u00f3n, es obligatorio dejar una separaci\u00f3n lateral m\u00ednima de 1,50 metros cuando circule...", "a.": "por cualquier v\u00eda, fuera o dentro de poblado.", "b.": "por poblado, exclusivamente.", "c.": "en v\u00edas interurbanas, solamente.", "explicacion": "V\u00cdAS INTERURBANAS: PEATONES, ANIMALES, VEH\u00cdCULOS DE TRACCI\u00d3N ANIMAL: 1,5 METROS COMO M\u00cdNIMO. URBANAS: LA PROPORCIONAL A LA V\u00cdA Y A LA VELOCIDAD.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6368.jpg", "pregunta": "En este tramo de autov\u00eda, \u00bfse puede circular a m\u00e1s de 100 Km/h para adelantar?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed, hasta 120 km/h.", "c.": "Solo turismos y motocicletas.", "explicacion": "LA VELOCIDAD M\u00c1XIMA DE UNA AUTOV\u00cdA ES DE 120 KIL\u00d3METROS POR HORA, EXCEPTO QUE HAYA UNA SE\u00d1AL QUE INDIQUE OTRO VELOCIDAD.\" COMO EN ESTE CASO\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8540.JPG", "pregunta": "\u00bfPuede adelantar, excepcionalmente, por la derecha a un veh\u00edculo que indica con el intermitente su intenci\u00f3n de cambiar de direcci\u00f3n a la izquierda?", "a.": "S\u00f3lo si existe espacio suficiente y extremando la precauci\u00f3n.", "b.": "No, siempre se debe adelantar por la izquierda.", "c.": "S\u00ed, pudiendo circular por la acera, si fuera preciso.", "explicacion": "ES UNA DE LAS EXCEPCIONES DE ADELANTAMIENTO POR LA DERECHA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\15160.jpg", "pregunta": "En una v\u00eda interurbana sin arc\u00e9n, \u00bfpor d\u00f3nde debe circular un ciclomotor?", "a.": "Por el centro del carril derecho.", "b.": "Por el carril derecho, ocupando la parte imprescindible de la calzada.", "c.": "Por el carril izquierdo, ocupando la parte imprescindible de la calzada.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9781.JPG", "pregunta": "La colocaci\u00f3n de los dispositivos de retenci\u00f3n infantil resulta m\u00e1s segura en...", "a.": "el asiento delantero, para que el conductor pueda vigilar al ni\u00f1o.", "b.": "cualquiera de los asientos traseros laterales.", "c.": "el asiento trasero central, ya que resulta menos afectado por los impactos laterales.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9817.jpg", "pregunta": "En un paso a nivel, \u00bfest\u00e1 permitido realizar un cambio de sentido de la marcha?", "a.": "S\u00ed, si el paso a nivel no tiene barrera.", "b.": "S\u00ed, si las barreras no est\u00e1n en movimiento.", "c.": "No.", "explicacion": "EN UN PASO A NIVEL EST\u00c1 SIEMPRE PROHIBIDO REALIZAR UN CAMBIO DE SENTIDO.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9172.JPG", "pregunta": "En v\u00edas de dos calzadas separadas por medianas, como norma general, se circular\u00e1:", "a.": "por la calzada de la derecha en el sentido de la marcha.", "b.": "por la calzada de la izquierda en el sentido de la marcha.", "c.": "por la calzada que mejor convenga al destino del conductor.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6590.JPG", "pregunta": "El conductor de la furgoneta, \u00bfpuede hacer una parada en doble fila  para descargar?", "a.": "S\u00ed, excepcionalmente y respetando las normas sobre paradas.", "b.": "No, est\u00e1 prohibido.", "c.": "Solo si la parada tiene una duraci\u00f3n igual o inferior a 1 minuto.", "explicacion": "SE PUEDE PARAR EN DOBLE FILA, CON LA CONDICI\u00d3N DE QUE NO HAYA SITIO EN LAS MEDIACIONES., \"CONTROLANDO SIEMPRE EL VEH\u00cdCULO PARA QUE NO ESTORBE\". ESTACIONAR EST\u00c1 TOTALMENTE PROHIBIDO.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8641.JPG", "pregunta": "Como norma general, el pedal de cambio de velocidades de una motocicleta, \u00bfcon qu\u00e9 pie se acciona?", "a.": "Con el pie izquierdo.", "b.": "Con el pie derecho.", "c.": "Con ninguno, no se acciona con el pie, sino con la mano.", "explicacion": " LADO IZQUIERDO: EMBRAGUE Y  CAMBIO DE MARCHAS.  \" LADO DERECHO: FRENOS\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8089.JPG", "pregunta": "Debe se\u00f1alizar toda maniobra que suponga realizar...", "a.": "desplazamientos laterales o inmovilizar el veh\u00edculo, \u00fanicamente.", "b.": "un desplazamiento lateral o marcha atr\u00e1s, inmovilizar el veh\u00edculo o frenar su marcha.", "c.": "desplazamientos laterales, \u00fanicamente.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8045.JPG", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1ndo debe tenerse m\u00e1s precauci\u00f3n con la lluvia?", "a.": "Despu\u00e9s de haber llovido mucho", "b.": "Cuando caen las primeras gotas", "c.": "Cuando ha llovido de manera continuada", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\grade_correct", "pregunta": "Una motocicleta, \u00bfpuede arrastrar un remolque o semirremolque?", "a.": "S\u00ed, si no supera el 50 % de la masa en vacio del veh\u00edculo tractor.", "b.": "No, est\u00e1 prohibido.", "c.": "S\u00ed, y adem\u00e1s puede llevar personas en el mismo.", "explicacion": "/ LOS VEH\u00cdCULOS DE 2 RUEDAS PUEDEN ARRASTRAR REMOLQUE SI CUMPLEN UNAS CONDICIONES: EL REMOLQUE NO DEBE REBASAR EL 50% DE LA TARA DEL VEH\u00cdCULO, SE DEBE CONDUCIR DE D\u00cdA Y NO SE PUEDE LLEVAR EN \u00c9L PERSONAS. \" DE NOCHE NO PUEDEN\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9881.JPG", "pregunta": "Esta se\u00f1al situada sobre un carril en un puesto de peaje indica que s\u00f3lo se puede pagar...", "a.": "en met\u00e1lico.", "b.": "con tarjeta de cr\u00e9dito.", "c.": "mediante el sistema de peaje din\u00e1mico o telepeaje.", "explicacion": "\" CUADRADA: PUEDE ABONAR EL IMPORTE EN MET\u00c1LICO O BIEN DE FORMA DIN\u00c1MICA. \" REDONDA: S\u00d3LO DIN\u00c1MICO O TELEPEAJE\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6151.JPG", "pregunta": "En esta v\u00eda de doble sentido, al inmovilizar un turismo por emergencia, \u00bfpuede colocar el dispositivo luminoso amarillo auto de prese\u00f1alizaci\u00f3n de peligro?", "a.": "S\u00ed, en la parte trasera del veh\u00edculo", "b.": "S\u00ed, en la parte m\u00e1s alta posible del veh\u00edculo.", "c.": "No, basta con encender la se\u00f1al de emergencia.", "explicacion": "COLOCAR\u00c9 LA SE\u00d1AL V-16, EN LA PARTE M\u00c1S ALTA DEL VEH\u00cdCULO. (Si no dispongo de la se\u00f1al V-16, puedo utilizar los tri\u00e1ngulos hasta el 01-01-2026). ADEM\u00c1S DEBER\u00c9 PONER LAS LUCES DE EMERGENCIA DEL VEH\u00cdCULO Y SI LAS CONDICIONES ATMOSF\u00c9RICAS LO REQUIEREN TAMBI\u00c9N PONDR\u00c9 LAS LUCES DE POSICI\u00d3N.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9769.JPG", "pregunta": "Cuando no exista zona peatonal o \u00e9sta no sea practicable, los peatones, \u00bfpueden circular por el arc\u00e9n?", "a.": "No, deben circular por la calzada.", "b.": "S\u00f3lo en v\u00edas urbanas, fuera de poblado no podr\u00e1n circular.", "c.": "S\u00ed, o en su defecto, por la calzada.", "explicacion": "LOS PEATONES CIRCULAR\u00c1N POR ZONAS PEATONALES, CUANDO ESTAS NO SEAN PRACTICABLES, CIRCULAR\u00c1N POR EL ARC\u00c9N Y SI ESTE NO ES PRACTICABLE, POR LA CALZADA.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8799.JPG", "pregunta": "Si se encuentra detenido ante una se\u00f1al de stop, \u00bfpuede utilizar su tel\u00e9fono m\u00f3vil?", "a.": "No, de ninguna manera.", "b.": "Solo con un dispositivo de manos libres y sin utilizar cascos o auriculares", "c.": "S\u00ed, ya que el veh\u00edculo est\u00e1 detenido.", "explicacion": "MANOS LIBRES Y SIN AURICULARES EST\u00c1 PERMITIDO, SIEMPRE.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\14123.jpg", "pregunta": "Los navegadores o GPS, \u00bfpueden ayudar al conductor?", "a.": "S\u00ed, pero tambi\u00e9n pueden ser causa de distracci\u00f3n.", "b.": "No, porque la informaci\u00f3n que facilitan no es relevante.", "c.": "Solo en v\u00edas urbanas facilitan la ruta con menos tr\u00e1fico.", "explicacion": "LA INTRODUCCI\u00d3N DE DATOS EN EL GPS, SE DEBEN REALIZAR CON EL VEH\u00cdCULO INMOVILIZADO. \" EN MARCHA SE PIERDE LA ATENCI\u00d3N DEL TR\u00c1FICO, CON MUCHAS POSIBILIDADES DE PROVOCAR UN ACCIDENTE\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9034.JPG", "pregunta": "Si un conductor circula por una autopista y le entra sue\u00f1o, \u00bfqu\u00e9 debe hacer?", "a.": "Continuar la marcha y no parar hasta pasadas do horas o 200 kil\u00f3metros.", "b.": "Tomar una bebida refrescante y circular con las ventanillas abiertas.", "c.": "Parar lo antes posible en un lugar adecuado y descansar.", "explicacion": "EN UN AREA DE SERVICIO O DESCANSO M\u00c1S PR\u00d3XIMA.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\15164.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer si se ve obligado a detener su veh\u00edculo en el interior de un t\u00fanel por motivos de la circulaci\u00f3n?", "a.": "Encender la se\u00f1al de emergencia y las luces de carretera.", "b.": "Detenerse lo m\u00e1s lejos posible del veh\u00edculo de delante.", "c.": "Detenerse lo m\u00e1s cerca posible del veh\u00edculo de delante.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\1646.jpg", "pregunta": "Circula a 80 kil\u00f3metros por hora, \u00bfpor qu\u00e9 carril debe hacerlo?", "a.": "Por el central, utilizando el derecho para facilitar los adelantamientos.", "b.": "Por cualquier de ellos, ya que mi velocidad es superior a 70 kil\u00f3metros por hora.", "c.": "Por el derecho, utilizando el resto cuando las circunstancias del tr\u00e1fico o de la v\u00eda lo aconsejan.", "explicacion": "LA SE\u00d1AL INDICA: QUE LOS CARRILES SOBRE EL QUE EST\u00c1N SITUADAS LAS SE\u00d1ALES DE VELOCIDAD M\u00cdNIMA S\u00d3LO PUEDE SER UTILIZADO POR LOS VEH\u00cdCULOS QUE CIRCULEN A VELOCIDAD IGUAL O SUPERIOR A LA INDICADA. \" AUNQUE SI LAS CIRCUNSTANCIAS LO PERMITEN DEBEN CIRCULAR POR EL CARRIL DE LA DERECHA\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8275.JPG", "pregunta": "Est\u00e1n obligados a utilizar casco...", "a.": "los conductores de las motocicletas de dos ruedas, pero no los pasajeros.", "b.": "los pasajeros de las motocicletas de dos ruedas, pero no sus conductores.", "c.": "los conductores y pasajeros de las motocicletas, con o sin sidecar.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9890.jpg", "pregunta": "Estas l\u00edneas pintadas en las calzada, \u00bfdan preferencia de paso a los peatones?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed, pero s\u00f3lo en las v\u00edas urbanas.", "c.": "S\u00ed.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9092.jpg", "pregunta": "A la vista de la se\u00f1alizaci\u00f3n de la fotograf\u00eda, \u00bfqu\u00e9 carril podr\u00e1 utilizar si sigue de frente?", "a.": "Cualquiera de ellos, siempre que no se invadan los contiguos.", "b.": "Los indicados con una flecha verde.", "c.": "Los indicados con una aspa roja.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\10448.JPG", "pregunta": "A\u00fan es de d\u00eda, pero ya se ha puesto el sol. \u00bfQu\u00e9 luces debe encender?", "a.": "Las de corto alcance o de cruce.", "b.": "Basta con las de posici\u00f3n", "c.": "Est\u00e1 prohibido encender las luces cuando es de d\u00eda.", "explicacion": "TODO VEH\u00cdCULO DE MOTOR Y CICLOMOTORES QUE CIRCULEN ENTRE EL OCASO Y LA SALIDA DEL SOL POR V\u00cdAS URBANAS O INTERURBANAS SUFICIENTEMENTE ILUMINADAS, LLEVAR\u00c1 ENCENDIDO, EL ALUMBRADO DE:  CORTO ALCANCE O CRUCE.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6353.jpg", "pregunta": "La se\u00f1al proh\u00edbe circular a m\u00e1s de 40 kil\u00f3metros por hora. \u00bfHasta d\u00f3nde est\u00e1 prohibido?", "a.": "Hasta que finalice la l\u00ednea longitudinal continua.", "b.": "Hasta que encuentre una se\u00f1al de fin de prohibido adelantar.", "c.": "Hasta que finalice el tramo de curvas.", "explicacion": "\" CUANDO UNA SE\u00d1AL DE VELOCIDAD EST\u00c1 EN EL MISMO POSTE QUE UNA SE\u00d1AL DE PELIGRO, LA VELOCIDAD TERMINA CUANDO TERMINE EL PELIGRO INDICADO\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8501.JPG", "pregunta": "Evitando los factores de riesgo, \u00bfpuede reducirse la probabilidad de sufrir un accidente de tr\u00e1fico?", "a.": "S\u00ed, especialmente evitando los que dependen del propio conductor.", "b.": "No, porque es algo que es imposible evitar.", "c.": "S\u00ed, pero s\u00f3lo pueden evitarse los  que dependen del veh\u00edculo.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\7895.JPG", "pregunta": "Si tiene un accidente y no lleva puesto el cintur\u00f3n de seguridad, las posibilidades de resultar muerto en el siniestro son casi el doble en...", "a.": "las plazas delanteras, \u00fanicamente.", "b.": "la plaza del conductor, \u00fanicamente.", "c.": "todas las plazas del veh\u00edculo.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\14172.jpg", "pregunta": "Est\u00e1 prohibido parar...", "a.": "cerca de los pasos se\u00f1alizados para peatones.", "b.": "delante de los vados se\u00f1alizados correctamente.", "c.": "en las zonas se\u00f1alizadas para uso exclusivo de personas de movilidad reducida.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\3109.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 significa el tri\u00e1ngulo pintado en el suelo?", "a.": "Carril preferente.", "b.": "Obligaci\u00f3n de detenerse en la intersecci\u00f3n.", "c.": "Obligaci\u00f3n de ceder el paso en la intersecci\u00f3n.", "explicacion": "CEDER EL PASO EN LA INTERSECCI\u00d3N, A AMBOS LADOS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9327.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 efectos tiene en la conducci\u00f3n una conversaci\u00f3n por el m\u00f3vil que supera el minuto y medio?", "a.": "El conductor deja de  percibir una parte importante de las se\u00f1ales, incluso con el dispositivo de manos libres.", "b.": "La velocidad media aumenta, incluso con el dispositivo de manos libres.", "c.": "El conductor no deja de  percibir las se\u00f1ales si usa el dispositivo de manos libres.", "explicacion": "TRAS UN MINUTO Y MEDIO DE HABLAR POR EL M\u00d3VIL (INCLUSO CON MANOS LIBRES) EL CONDUCTOR NO PERCIBE EL 40% DE LAS SE\u00d1ALES, SU VELOCIDAD MEDIA BAJA UN 12% Y SE TARDA M\u00c1S EN REACCIONAR ANTE UN IMPREVISTO.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8954.JPG", "pregunta": "Si circular de noche a 80 Km/h por una v\u00eda interurbana insuficientemente iluminada, \u00bfcu\u00e1ndo debe usar la luz de carretera?", "a.": "En todo momento, aunque circulen otros veh\u00edculos en sentido contrario.", "b.": "Solo cuando la luz de cruce sufra una aver\u00eda irreparable.", "c.": "Siempre, excepto cuando pueda deslumbrar a otros usuarios.", "explicacion": "EN V\u00cdAS INTERURBANAS INSUFICIENTEMENTE ILUMINADAS. SI CIRCULA A M\u00c1S DE 40 KM/H. SIEMPRE ES OBLIGATORIO LA LUZ DE CARRETERA O LARGA. \" SI CIRCULA A 40 KM/H. O MENOS, PUEDE UTILIZAR LAS DE CRUCE O CARRETERA. \" EXCEPTO: SI DESLUMBRA A LOS DEM\u00c1S USUARIOS\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8778.jpg", "pregunta": "En esta intersecci\u00f3n sin se\u00f1ales de preferencia, circulan ciclistas. \u00bfCu\u00e1ndo debe cederles el paso?", "a.": "Cuando se aproximen por la izquierda.", "b.": "Cuando se aproximen por la derecha.", "c.": "Nunca, los veh\u00edculos a motor siempre tienen preferencia sobre las bicicletas.", "explicacion": "CUANDO SE APROXIMEN POR LA DERECHA. Y \" DE FORMA EXCEPCIONAL: SI SE APROXIMAN POR LA IZQUIERDA Y YA EST\u00c1N METIDOS EN EL CRUCE\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\13058.jpg", "pregunta": "En un control preventivo, \u00bfqui\u00e9nes est\u00e1n obligados a someterse a las pruebas que se establezcan para la detecci\u00f3n de alcoholemia?", "a.": "\u00danicamente los conductores de veh\u00edculos a motor.", "b.": "Todos los usuarios de la v\u00eda.", "c.": "Los conductores de bicicletas.", "explicacion": "LOS CONDUCTORES DE VEH\u00cdCULOS Y LOS USUARIOS IMPLICADOS EN UN ACCIDENTE.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9511.JPG", "pregunta": "Al realizar una maniobra que requiere un desplazamiento lateral, \u00bfc\u00f3mo debe se\u00f1alizarse?", "a.": "Con las luces intermitentes hasta adoptar la nueva trayectoria o con el brazo.", "b.": "\u00danicamente con las luces intermitentes.", "c.": "\u00danicamente con el brazo.", "explicacion": "GENERALMENTE SE REALIZAN CON LOS INDICADORES DE DIRECCI\u00d3N, SI ESTOS NO FUNCIONAN O FUNCIONAN INCORRECTO, SE REALIZAR\u00c1N CON EL BRAZO. \" SI HAY CONTRADICCI\u00d3N ENTRE LAS INDICACIONES REALIZADAS CON EL BRAZO Y LOS INDICADORES, PREVALECEN LAS REALIZADAS CON EL BRAZO\"", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6533.JPG", "pregunta": "En general, \u00bfen qu\u00e9 tipo de v\u00edas suelen producirse m\u00e1s accidentes por fatiga o somnolencia?", "a.": "En autopistas y autov\u00edas.", "b.": "En carreteras con muchas curvas.", "c.": "En v\u00edas urbanas.", "explicacion": "EN AUTOPISTAS Y AUTOV\u00cdAS POR SER MON\u00d3TONAS SU CONDUCCI\u00d3N.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\7536.JPG", "pregunta": "Las l\u00e1mparas de xen\u00f3n...", "a.": "aumentan la fatiga ocular del conductor.", "b.": "mejoran la iluminaci\u00f3n de la v\u00eda y reducen la fatiga ocular del conductor.", "c.": "iluminan peor la v\u00eda, pero reducen la fatiga ocular del conductor.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8354.JPG", "pregunta": "Si un conductor se niega a realizar las pruebas de detenci\u00f3n de alcoh\u00f3lica, los agentes de tr\u00e1fico, \u00bfpueden inmovilizar su veh\u00edculo?", "a.": "S\u00ed, y adem\u00e1s est\u00e1 cometiendo un delito.", "b.": "Solo si presenta s\u00edntomas evidentes de haber consumido alcohol.", "c.": "No.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5426.JPG", "pregunta": "La maniobra de marcha atr\u00e1s est\u00e1 totalmente prohibida en...", "a.": "la calzada de cualquier v\u00eda.", "b.": "autopistas y autov\u00edas.", "c.": "las v\u00edas reservadas para autom\u00f3viles.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8639.JPG", "pregunta": "\u00bfPor qu\u00e9 es aconsejable circular en v\u00edas urbanas respetando en todo momento la velocidad establecida para cada tramo de v\u00eda?", "a.": "Porque la mayor\u00eda de los atropellos con muerte del peat\u00f3n se producen en v\u00edas urbanas.", "b.": "Porque el motor del veh\u00edculo consume menos combustible si trabaja a altas revoluciones.", "c.": "Porque las multas por exceso de velocidad en v\u00edas urbanas son m\u00e1s caras que en v\u00edas interurbanas.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8964.JPG", "pregunta": "En esta autopista, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 permitido estacionar?", "a.": "S\u00f3lo en las zonas habilitadas para ello.", "b.": "En el lado derecho o izquierdo, si se realiza fuera de la calzada y el arc\u00e9n.", "c.": "Fuera de la calzada, en el lado derecho, dejando libre la parte transitable del arc\u00e9n.", "explicacion": "EN AUTOPISTAS Y AUTOV\u00cdAS HAY QUE PARAR O ESTACIONAR, EN LOS SITIOS HABILITADOS PARA ELLO: \u00c1REAS DE SERVICIO O DE DESCANSO.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9562.JPG", "pregunta": "Los paneles de las esquinas del cami\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 indican?", "a.": "Que la carga sobresale por los lados.", "b.": "Que la carga sobresale por detr\u00e1s.", "c.": "Que la carga sobresale por delante.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8712.JPG", "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 momento deber\u00e1 finalizar la se\u00f1alizaci\u00f3n \u00f3ptica este veh\u00edculo?", "a.": "Tan pronto como el veh\u00edculo haya tomado la nueva trayectoria.", "b.": "No es necesario quitarla porque se quita sola.", "c.": "A los 30 metros despu\u00e9s de haber realizado el giro.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5207.JPG", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1ndo debe apagar el indicador de direcci\u00f3n un veh\u00edculo que se desplaza para adelantar?", "a.": "Cuando haya terminado el desplazamiento.", "b.": "Cuando vuelva al carril derecho.", "c.": "Cuando haya rebasado al veh\u00edculo y antes de volver a la derecha.", "explicacion": "LOS INDICADORES SE\u00d1ALIZAN LOS DESPLAZAMIENTOS. UNA VEZ EN EL CARRIL ELEGIDO, DEBEMOS EXTINGUIRLO, UNA VEZ REBASADO EL VEH\u00cdCULO LO VOLVEMOS A PONER A LA DERECHA. Y UNA VEZ EN EL CARRIL LO EXTINGUIMOS.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\3404.JPG", "pregunta": "La conducci\u00f3n de la motocicleta es m\u00e1s peligrosa cuando el viento sopla...", "a.": "de frente.", "b.": "a r\u00e1fagas.", "c.": "por detr\u00e1s.", "explicacion": "A R\u00c1FAGAS, DADO QUE LO PUEDE HACER CAER.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6288.jpg", "pregunta": "Si no puede alcanzar con su veh\u00edculo la velocidad m\u00ednima exigida en la v\u00eda por la que circula y existe peligro de alcance, \u00bfqu\u00e9 debe hacer?", "a.": "Realizar destellos mediante el uso alterno de la luz de corto y largo alcance.", "b.": "Circular con la se\u00f1al de emergencia encendida.", "c.": "Advertirlo mediante el empleo reiterado de las luces de freno.", "explicacion": "ADVERTIR CON LA SE\u00d1ALIZACI\u00d3N DE EMERGENCIA, CIRCULAR POR EL ARC\u00c9N SI ESTE TRANSITABLE Y SI  CIRCULA POR AUTOPISTA O AUTOV\u00cdA: ABANDONARLA EN LA PR\u00d3XIMA SALIDA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8561.JPG", "pregunta": "En un veh\u00edculo de menos de 5 metros de longitud, destinado al transporte de mercanc\u00edas, \u00bfcu\u00e1nto podr\u00e1 sobresalir una carga de longitud indivisible por su parte delantera?", "a.": "Un 15 % de la longitud del veh\u00edculo.", "b.": "Un tercio de la longitud del veh\u00edculo.", "c.": "Nada; solo podr\u00e1 sobresalir por su parte trasera.", "explicacion": "VEH\u00cdCULOS DE MERCANC\u00cdAS: HASTA 5 METROS DE LONGITUD, LA CARGA PUEDE SOBRESALIR TANTO POR DELANTE COMO POR ATR\u00c1S 1/3 DE LA LONGITUD DEL VEH\u00cdCULO. LOS VEH\u00cdCULOS QUE MIDAN M\u00c1S DE: 5 METROS DE LONGITUD, PODR\u00c1 SOBRESALIR: 2 METROS POR DELANTE Y 3 POR DETR\u00c1S.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6314.jpg", "pregunta": "Ha quedado detenido en una intersecci\u00f3n regulada por sem\u00e1foros y obstaculiza circulaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 debe hacer?", "a.": "Dar marcha atr\u00e1s para dejar libre la intersecci\u00f3n.", "b.": "Salir del cruce lo antes posible, en condiciones de seguridad, sin esperar a que el sem\u00e1foro se ponga verde.", "c.": "Esperar a que el sem\u00e1foro se ponga verde.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7894.JPG", "pregunta": "La luz verde de un sem\u00e1foro circular para veh\u00edculos, indica que...", "a.": "est\u00e1 permitido el paso y con preferencia de paso.", "b.": "debe ceder el paso a los dem\u00e1s veh\u00edculos.", "c.": "puede pasar, cediendo el paso a los peatones.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8571.JPG", "pregunta": "Salvo que ambos sentidos de circulaci\u00f3n este claramente delimitados y la maniobra se pueda hacer sin invadir el sentido contrario, en general est\u00e1 prohibido adelantar en...", "a.": "todos los pasos de peatones debidamente se\u00f1alizados.", "b.": "todo lugar en que la visibilidad disponible no sea suficiente.", "c.": "todas las intersecciones y su proximidades.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\13176.jpg", "pregunta": "El efecto de la alcoholemia alcanza su m\u00e1ximo nivel...", "a.": "entre 30 y 90 minutos despu\u00e9s de haber ingerido el alcohol.", "b.": "dos horas despu\u00e9s de tomar la \u00faltima copa.", "c.": "inmediatamente despu\u00e9s de tomar la \u00faltima copa.", "explicacion": " EL ALCOHOL PUEDE DETECTARSE EN LA SANGRE A LOS 5 MINUTOS DE HABERLO INGERIDO Y LA ALCOHOLEMIA AUMENTA R\u00c1PIDAMENTE HASTA QUE ALCANZA SU M\u00c1XIMO NIVEL ( LLAMADO PICO DE ALCOHOLEMIA ) ENTRE LOS 30-90 MINUTOS SIGUIENTES.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5412.JPG", "pregunta": "El consumo de sustancias estimulantes como el caf\u00e9, \u00bfresulta \u00fatil para vencer el sue\u00f1o?", "a.": "Si, pueden resultar \u00fatiles a corto plazo pero cuando pasan sus efectos se puede producir un efecto rebote.", "b.": "No, en ning\u00fan caso.", "c.": "S\u00ed, pueden resultar \u00fatiles porque ayudan a mantener la atenci\u00f3n del conductor a largo plazo.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\15005.jpg", "pregunta": "En defecto de se\u00f1alizaci\u00f3n, \u00bfcu\u00e1l es la velocidad m\u00e1xima que no deber\u00e1n rebasar los veh\u00edculos en una autopista dentro de poblado?", "a.": "50 km/h, pudi\u00e9ndola superar en 20 km/h para adelantar.", "b.": "80 km/h.", "c.": "50 km/h.", "explicacion": "LA VELOCIDAD M\u00c1XIMA EN UNA AUTOPISTA O AUTOV\u00cdA DENTRO DE POBLADO ES: 80 KM/H.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\11432.jpg", "pregunta": "Es obligatorio encender el alumbrado de posici\u00f3n...", "a.": "siempre que est\u00e9 estacionado en el arc\u00e9n de una v\u00eda urbana suficientemente iluminada.", "b.": "al estacionar en la calzada de una traves\u00eda suficientemente iluminada.", "c.": "siempre que deba utilizar cualquier otro alumbrado en circulaci\u00f3n.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5138.JPG", "pregunta": "En un conductor el consumo de anfetaminas...", "a.": "favorece la fatiga y el sue\u00f1o.", "b.": "proporciona un estado de relajaci\u00f3n.", "c.": "genera comportamientos impacientes o impulsivos.", "explicacion": "PRODUCE: COMPORTAMIENTO, IMPULSIVO E IMPACIENTE.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5293.JPG", "pregunta": "En este tramo en obras, \u00bfdebe obedecer la se\u00f1al de STOP que sujeta el operario para facilitar la incorporaci\u00f3n del cami\u00f3n que sale desde un camino de tierra?", "a.": "S\u00ed, debo obedecer la se\u00f1al de STOP del personal de la obra.", "b.": "Solo si el cami\u00f3n ha entrado ya en la intersecci\u00f3n.", "c.": "No, porque tengo preferencia sobre los veh\u00edculos que circulen por una v\u00eda sin pavimentar.", "explicacion": "EN AUSENCIA DE LOS AGENTES, TANTO LOS OPERARIOS, COMO ACOMPA\u00d1ANTES DE ESCOLARES, ETC. EST\u00c1N AUTORIZADOS A REGULAR EL TR\u00c1FICO Y DEBEMOS OBEDECERLES.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\11887.jpg", "pregunta": "El veh\u00edculo rojo, \u00bfpuede girar a la izquierda?", "a.": "S\u00ed.", "b.": "S\u00ed, una vez que pase el veh\u00edculo que se acerca.", "c.": "No.", "explicacion": "LA L\u00cdNEA QUE PREVALECE ES LA M\u00c1S CERCA DEL VEH\u00cdCULO. TIENE UNA L\u00cdNEA CONTINUA \" POR ELLO NO PUEDE\"", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\7221.JPG", "pregunta": "En un cambio de rasante sin visibilidad, \u00bfse permite realizar un cambio de sentido de la marcha?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed, s\u00f3lo se proh\u00edbe adelantar.", "c.": "S\u00ed, siempre que no vengan veh\u00edculos en sentido contrario.", "explicacion": "SI FALTA VISIBILIDAD, NO SE PUEDE REALIZAR LA MANIOBRA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8093.JPG", "pregunta": "Los ocupantes de un ciclomotor que disponga de cinturones de seguridad, est\u00e1n obligados a utilizarlos...", "a.": "\u00fanicamente cuando circulen por v\u00edas que no dispongan de arc\u00e9n.", "b.": "tanto en v\u00edas urbanas como interurbanas.", "c.": "solo cuando circulen por v\u00edas interurbanas.", "explicacion": "EN V\u00cdAS URBANAS E INTERURBANAS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7902.JPG", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el accidente m\u00e1s frecuente que sufren los ciclistas?", "a.": "Las salidas de v\u00eda.", "b.": "Los atropellos.", "c.": "La colisi\u00f3n fronto-lateral con otro veh\u00edculo.", "explicacion": " EN ESTE ORDEN:1\u00c2\u00ba COLISI\u00d3N FRONTO- LATERAL CON OTRO VEH\u00cdCULO, 2\u00c2\u00ba SALIDAS DE V\u00cdA Y 3\u00c2\u00ba ATROPELLOS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9269.JPG", "pregunta": "Las personas mayores suelen tener m\u00e1s accidentes...", "a.": "cuando van solas.", "b.": "cuando van acompa\u00f1ando a ni\u00f1os.", "c.": "cuando van acompa\u00f1adas por otros adultos.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9244.JPG", "pregunta": "Una de las consecuencias de la velocidad es que seg\u00fan aumenta \u00e9sta...", "a.": "se reduce el tiempo de reacci\u00f3n.", "b.": "mayor es la gravedad de las lesiones en un accidente.", "c.": "se pierde coordinaci\u00f3n de movimientos.", "explicacion": "LAS LESIONES ES DIRECTAMENTE PROPORCIONAL A LA VELOCIDAD. MAYOR VELOCIDAD, MAYOR SON LAS LESIONES.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8085.JPG", "pregunta": "\u00bfEst\u00e1 permitido depositar la mercanc\u00eda en la v\u00eda mientras se realizan operaciones de carga y descarga?", "a.": "No, est\u00e1 prohibido depositar la mercanc\u00eda en la calzada, arc\u00e9n o aceras.", "b.": "S\u00ed; se puede depositar la mercanc\u00eda en la calzada o en el arc\u00e9n pero no en la acera.", "c.": "Solo cuando la carga o descarga se realice fuera de poblado.", "explicacion": "\"HAY QUE LLEVARLA DIRECTAMENTE DEL VEH\u00cdCULO AL INMUEBLE Y A LA VICEVERSA\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6285.jpg", "pregunta": "Como norma general, en la parte transitable del arc\u00e9n de una v\u00eda interurbana, \u00bfest\u00e1 permitido la parada o el estacionamiento?", "a.": "Est\u00e1 permitida la parada, pero no el estacionamiento.", "b.": "Est\u00e1 permitido tanto la parada como el estacionamiento.", "c.": "Est\u00e1 prohibido tanto la parada como el estacionamiento.", "explicacion": "TANTO PARAR COMO ESTACIONAR, EST\u00c1 PROHIBIDO. HAY QUE HACERLO FUERA DE LA PARTE AFIRMADA DEL ARC\u00c9N. \" LO QUE SI PODEMOS ES DETENERNOS POR AVER\u00cdA, O MAL ESTADO F\u00cdSICO DEL CONDUCTOR, EN ESTE CASO DEBEMOS SE\u00d1ALIZAR EL VEH\u00cdCULO CON LAS LUCES DE POSICI\u00d3N SI PROCEDE, LAS LUCES DE AVER\u00cdA Y LOS TRI\u00c1NGULOS CORRESPONDIENTES\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\11511.jpg", "pregunta": "El conductor de una motocicleta, \u00bfes aconsejable que lleve guantes?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed.", "c.": "S\u00f3lo en v\u00eda urbana.", "explicacion": "NO SON OBLIGATORIOS, PERO SI ACONSEJABLES: PROTEGEN DE LAS INCLEMENCIAS DEL TIEMPO Y DE POSIBLES RASGU\u00d1OS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\10977.JPG", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes accesorios est\u00e1 obligado a llevar el conductor de un turismo?", "a.": "Un extintor de incendios.", "b.": "Un dispositivo de prese\u00f1alizaci\u00f3n de peligro.", "c.": "Una lata de aceite.", "explicacion": "1/ UN CHALECO. 2/ RUEDA DE REPUESTO Y HERRAMIENTAS PARA SU CAMBIO, O UN KIT ALTERNATIVO. 3/ UN DISPOSITIVO DE PRESE\u00d1ALIZACI\u00d3N DE PELIGRO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\12639.jpg", "pregunta": "\u00bfQui\u00e9n es el responsable de mantener en vigor la tarjeta ITV?", "a.": "El conductor del veh\u00edculo.", "b.": "El titular del seguro obligatorio del veh\u00edculo.", "c.": "El titular del veh\u00edculo.", "explicacion": "EL TITULAR DEL VEH\u00cdCULO, QUE ES QUI\u00c9N CONSTA EN EL PERMISO DE CIRCULACI\u00d3N.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\4955.jpg", "pregunta": "Los conductores de bicicletas, \u00bfpueden circular por los arcenes de las autopistas?", "a.": "S\u00ed, cuando sean mayores de 14 a\u00f1os.", "b.": "No, en ning\u00fan caso.", "c.": "S\u00ed, siempre.", "explicacion": "EN LAS AUTOPISTAS LES EST\u00c1 PROHIBIDO, Y EN AUTOV\u00cdAS SI SON MAYORES DE 14 A\u00d1OS, SI PODR\u00c1N CIRCULAR, EXCEPTO: QUE SE LO PROH\u00cdBA UNA SE\u00d1AL A LA ENTRADA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8816.JPG", "pregunta": "El tiempo medio de reacci\u00f3n de un conductor desde que percibe el peligro hasta que comienza a frenar es de...", "a.": "un segundo y medio.", "b.": "0,75 segundos.", "c.": "0,40 segundos.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\12946.jpg", "pregunta": "Si una motocicleta de la polic\u00eda de tr\u00e1fico se sit\u00faa detr\u00e1s de su veh\u00edculo y enciende un dispositivo con una luz roja destellante hacia delante, \u00bfqu\u00e9 debe hacer?", "a.": "Continua circulando, salvo que el Agente ordene lo contrario por megafon\u00eda.", "b.": "Detenerse en el lado derecho de la calzada, delante del veh\u00edculo policial.", "c.": "Reducir la velocidad y apartarse a la derecha para facilitar el adelantamiento.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8539.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indica esta se\u00f1al?", "a.": "Prohibido pasar sin detenerse.", "b.": "Circulaci\u00f3n prohibida.", "c.": "Calzada con prioridad para veh\u00edculos a motor.", "explicacion": "CIRCULACI\u00d3N PROHIBIDA, NO SE PUEDE CIRCULAR EN NING\u00daN SENTIDO DE CIRCULACI\u00d3N DE LA V\u00cdA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9253.JPG", "pregunta": "\u00bfEs posible sufrir un accidente debido a los efectos del alcohol si conduce con una tasa de alcoholemia inferior a la permitida?", "a.": "No, es imposible.", "b.": "Solo si se combina el consumo de alcohol con el de drogas.", "c.": "S\u00ed, sus efectos se dejan sentir incluso por debajo de la tasa de alcoholemia permitida.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\15312.jpg", "pregunta": "Si conduce una motocicleta por una autov\u00eda con tres o m\u00e1s carriles, \u00bfle est\u00e1 permitido circular por el  carril situado m\u00e1s a la izquierda.", "a.": "No, s\u00f3lo puede utilizar los carriles derecho y central.", "b.": "Solo cuando la circulaci\u00f3n se encuentre saturada.", "c.": "S\u00ed, cuando las circunstancias del tr\u00e1fico o la v\u00eda lo aconsejen.", "explicacion": "LAS MOTOCICLETAS, CIRCULAR\u00c1N COMO NORMA GENERAL POR EL CARRIL DERECHO Y PODR\u00c1N UTILIZAR LOS DEM\u00c1S, CUANDO LAS CIRCUNSTANCIAS DEL TR\u00c1FICO O LA V\u00cdA LO ACONSEJEN.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\grade_incorrect", "pregunta": "Un autom\u00f3vil construido para el transporte de mercanc\u00edas cuya cabina est\u00e1 integrada en el resto de la carrocer\u00eda y con un m\u00e1ximo de 9 plazas, incluido el conductor es...", "a.": "un cami\u00f3n.", "b.": "una furgoneta.", "c.": "un tractocami\u00f3n.", "explicacion": "CABINA INTEGRADA : FURG\u00d3N.  CABINA NO INTEGRADA: CAMI\u00d3N.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5244.JPG", "pregunta": "La mayor\u00eda de los accidentes de tr\u00e1fico por fallo mec\u00e1nico...", "a.": "pueden evitarse disminuyendo la velocidad.", "b.": "no pueden evitarse, al no saber cu\u00e1ndo van ocurrir.", "c.": "pueden evitarse con una revisi\u00f3n y un mantenimiento del veh\u00edculo adecuados.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8720.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 tipo de da\u00f1os en general, cubre el seguro de responsabilidad civil de suscripci\u00f3n obligatoria?", "a.": "Solamente da\u00f1os materiales.", "b.": "Los da\u00f1os personales y los materiales.", "c.": "Solamente los da\u00f1os personales.", "explicacion": "LOS DA\u00d1OS PERSONALES Y MATERIALES CAUSADOS. CON UNA CUANT\u00cdA LIMITADA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5316.JPG", "pregunta": "Para estacionar un turismo con remolque, \u00bfdebe emplear calzos?", "a.": "S\u00ed, siempre.", "b.": "Si, cuando estacione en una pendiente.", "c.": "No, ya que los obligados a ello son los autobuses y veh\u00edculos de m\u00e1s de 3.500 kg. de masa m\u00e1xima autorizada.", "explicacion": "TIENE OBLIGACI\u00d3N DE PONER CALZOS, CUANDO NO PUEDA APOLLAR LAS RUEDAS SOBRE EL BORDILLO, \"PERO NO TIENE OBLIGACI\u00d3N DE LLEVAR CALZOS EN SU DOTACI\u00d3N\". POR ELLO SI NO HAY BORDILLO O BIEN NO LLEVA CALZOS, NO PUEDE APARCAR.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6248.jpg", "pregunta": "\u00bfA qu\u00e9 veh\u00edculos proh\u00edbe la entrada esta se\u00f1al?", "a.": "A camiones y autobuses de menos de 3.500 kilogramos de MMA.", "b.": "A camiones y furgones dedicados al transporte de mercanc\u00edas.", "c.": "A todos los veh\u00edculos de m\u00e1s de 3.500 kilogramos de MMA.", "explicacion": "PROHIBICI\u00d3N DE ACCESO A VEH\u00cdCULOS DESTINADOS AL TRANSPORTE DE MERCANC\u00cdAS. \"ENTENDI\u00c9NDOSE COMO TALES: CAMIONES Y FURGONES INDEPENDIENTEMENTE DE SU MASA\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\1368.jpg", "pregunta": "La se\u00f1al de STOP, \u00bfobliga siempre a detenerse?", "a.": "S\u00ed, siempre.", "b.": "S\u00ed, salvo que un agente de tr\u00e1fico o un  sem\u00e1foro indique lo contrario.", "c.": "S\u00ed, salvo que no exista l\u00ednea de detenci\u00f3n.", "explicacion": "SI HAY UNA CONTRADICCI\u00d3N ENTRE SE\u00d1ALES, PREVALECE LA SIGUIENTE JERARQU\u00cdA. 1\u00c2\u00ba AGENTES, 2\u00c2\u00ba BALIZAMIENTO, 3\u00c2\u00ba SEM\u00c1FOROS, 4\u00c2\u00ba SE\u00d1ALES VERTICALES, 5\u00c2\u00ba MARCAS V\u00cdALES.\" POR ELLO NO ES OBLIGATORIO DETENERSE SIEMPRE\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9013.JPG", "pregunta": "Un veh\u00edculo derivado de turismo y un cami\u00f3n entran a la vez en un tramo muy estrecho de la calzada sin se\u00f1alizar, \u00bfqu\u00e9 veh\u00edculo est\u00e1 obligado a retroceder?", "a.": "El veh\u00edculo que tenga mayor masa m\u00e1xima autorizada.", "b.": "El veh\u00edculo derivado de turismo.", "c.": "El cami\u00f3n.", "explicacion": "EN AUSENCIA DE SE\u00d1ALIZACI\u00d3N, TIENE PRIORIDAD EL QUE LLEGUE PRIMERO, SI LLEGAN A LA VEZ EN ESTE OREDEN:1\u00c2\u00ba VEH\u00cdCULOS ESPECIALES, 2\u00c2\u00ba CONJUNTO DE VEH\u00cdCULOS, 3\u00c2\u00ba VEH\u00cdCULOS DE TRACCI\u00d3N ANIMAL, 4\u00c2\u00ba TURISMOS QUE ARRASTRAN UN REMOLQUE, 5\u00c2\u00ba AUTOBUSES, 6\u00c2\u00ba CAMIONES, TRACTOCAMIONES Y FURGONES, 7\u00c2\u00ba TURISMOS Y VEH\u00cdCULOS DERIVADOS DE TURISMOS, 8\u00c2\u00ba VEH\u00cdCULOS ESPECIALES QUE NO PASEN DE DIMENSIONES, 9\u00c2\u00ba VEH\u00cdCULOS DE TRES RUEDAS, MOTOCICLETAS CON SIDECAR, Y CICLOMOTORES DE TRES RUEDAS Y 10\u00c2\u00ba MOTOCICLETAS, CICLOMOTORES DE DOS RUEDAS Y BICICLETAS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8574.JPG", "pregunta": "Las t\u00e9cnicas de conducci\u00f3n preventiva se basan en los principios de...", "a.": "visi\u00f3n y gesti\u00f3n del espacio, \u00fanicamente.", "b.": "visi\u00f3n, anticipaci\u00f3n y gesti\u00f3n del tiempo.", "c.": "visi\u00f3n, anticipaci\u00f3n y gesti\u00f3n del espacio.", "explicacion": "VISI\u00d3N: RECOGER TODA LA INFORMACI\u00d3N NECESARIA, ANTICIPACI\u00d3N: REACCIONAR CON TIEMPO SUFICIENTE Y ESPACIO: GESTIONAR LAS DISTANCIAS, PARA PODER ACTUAR CON SEGURIDAD.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\14063.jpg", "pregunta": "En un t\u00fanel, si circula sin intenci\u00f3n de adelantar, debe mantener con el veh\u00edculo que circula delante una distancia...", "a.": "de 50 metros cuando circule por debajo de la velocidad m\u00e1xima permitida.", "b.": "de, al menos 150 metros.", "c.": "de, al menos, 100 metros.", "explicacion": "//TURISMOS Y MOTOCICLETAS: 100 METROS O 4 SEGUNDOS. VEH\u00cdCULOS DE MMA. SUPERIOR A 3.500 KG.: 150 METROS O 6 SEGUNDOS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6233.jpg", "pregunta": "En relaci\u00f3n a la magnitud real del problema que representan los accidentes de tr\u00e1fico, en general, la poblaci\u00f3n...", "a.": "no suele tener demasiada informaci\u00f3n y puede no valorar el problema.", "b.": "est\u00e1 muy bien informada de todos los datos.", "c.": "cree que el factor humano es el m\u00e1s importante cuando se produce un accidente.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8257.JPG", "pregunta": "Si est\u00e1 siendo adelantado, \u00bfcu\u00e1ndo est\u00e1 obligado a disminuir la velocidad para permitir que el conductor del veh\u00edculo que le esta adelantando finalice la maniobra?", "a.": "Cuando se produzca una situaci\u00f3n que entra\u00f1e peligro.", "b.": "En ning\u00fan caso.", "c.": "Cuando el veh\u00edculo que le est\u00e1 adelantando de muestras claras de desistir de la maniobra.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8120.JPG", "pregunta": "\u00bfEst\u00e1 permitido adelantar en una glorieta?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed.", "c.": "S\u00ed, pero solo por el carril derecho.", "explicacion": "DENTRO DE UNA GLORIETA, EST\u00c1 PERMITIDO ADELANTAR.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\12443.jpg", "pregunta": "Para disminuir el riesgo de sufrir un accidente debido a una enfermedad y los efectos de su tratamiento debe...", "a.": "reconocer los primeros s\u00edntomas y saber c\u00f3mo actuar.", "b.": "ignorar los s\u00edntomas para no distraerse.", "c.": "disminuir la dosis de los medicamentos durante la conducci\u00f3n.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\1290.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indica esta se\u00f1al?", "a.": "Entrada prohibida a motocicletas.", "b.": "Entrada prohibida a ciclomotores.", "c.": "Entrada prohibida a veh\u00edculos de dos ruedas.", "explicacion": "LA SE\u00d1AL CON CONDUCTOR: MOTOCICLETA. \" CON PEDAL: CICLOMOTOR\" SIN PEDAL: BICICLETA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\15016.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indica esta se\u00f1al?", "a.": "Fin de velocidad m\u00ednima obligatoria.", "b.": "Fin de velocidad m\u00e1xima aconsejada.", "c.": "Fin de velocidad m\u00ednima aconsejada", "explicacion": "FIN DE VELOCIDAD M\u00c1XIMA ACONSEJADA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9258.jpg", "pregunta": "Si una nube de humo disminuye sensiblemente la visibilidad, \u00bfdebe utilizarse alg\u00fan tipo de alumbrado?", "a.": "No, excepto entre la puesta y la salida del sol.", "b.": "S\u00ed, la luz antiniebla delantera o la luz de corto o largo alcance.", "c.": "Solo cuando se acerquen veh\u00edculos en sentido contrario.", "explicacion": "SEG\u00daN LAS CIRCUNSTANCIAS SE PODR\u00c1 UTILIZAR: ANTINIEBLA DELANTERA, LA LUZ DE CORTO ALCANCE O LA DE LARGO ALCANCE O CARRETERA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9248.JPG", "pregunta": "La tasa m\u00e1xima de alcohol en aire espirado permitida a un conductor novel mayor de edad es de...", "a.": "0,30 miligramos por litro durante los dos primeros a\u00f1os.", "b.": "0,15 miligramos por litro durante los dos primeros a\u00f1os.", "c.": "0,25 miligramos por litro durante el primer a\u00f1o.", "explicacion": "PROFESIONALES Y CONDUCTORES NOVELES DURANTE LOS 2 PRIMEROS A\u00d1OS DEL PERMISO DE CONDUCIR: 0,3 G/L. O BIEN 0,15 MG/L.  \" 0,3 GRAMOS LITRO DE SANGRE. O BIEN 0,15 MILIGRAMOS LITRO EN AIRE ESPIRADO\". \" LA TASA PARA LOS CONDUCTORES MENORES ES DE: 0,0\"", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8294.JPG", "pregunta": "Si quiere abandonar una autov\u00eda, \u00bfen qu\u00e9 momento debe entrar en el carril de deceleraci\u00f3n?", "a.": "Lo antes posible.", "b.": "Lo m\u00e1s tarde posible.", "c.": "Es indiferente, en cualquier momento mientras la l\u00ednea sea discontinua.", "explicacion": "LO ANTES POSIBLE, PARA IR MODERANDO LA VELOCIDAD.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\13036.jpg", "pregunta": "Mirar un cartel publicitario en el entorno de la v\u00eda, \u00bfpuede distraer al conductor de un veh\u00edculo?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed.", "c.": "No, en v\u00edas bien iluminadas.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5362.JPG", "pregunta": "En los pasos para peatones no regulados por sem\u00e1foro o agente, \u00bftienen preferencia los peatones?", "a.": "No, aunque por cortes\u00eda se les puede ceder el paso.", "b.": "S\u00ed, en cualquier caso.", "c.": "S\u00ed, solamente en v\u00edas urbanas.", "explicacion": "EN LOS PASOS DE PEATONES TIENEN ESTOS PRIORIDAD DE PASO , SALVO QUE EST\u00c9 REGULADO POR SEM\u00c1FORO O AGENTE , ENTONCES DEPENDE DE LA SE\u00d1ALIZACI\u00d3N .", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9207.JPG", "pregunta": "Las operaciones de carga y descarga se llevar\u00e1n a cabo...", "a.": "depositando la mercanc\u00eda en la calzada y en las zonas peatonales.", "b.": "por el lado del veh\u00edculo m\u00e1s pr\u00f3ximo al centro de la calzada.", "c.": "procurando evitar ruidos y molestias innecesarias.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\1693.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indica esta se\u00f1al?", "a.": "El final de un t\u00fanel o paso inferior.", "b.": "El final de un t\u00fanel o un paso superior.", "c.": "El principio de un t\u00fanel.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8065.JPG", "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 lado toda motocicleta debe llevar obligatoriamente un espejo retrovisor?", "a.": "En el lado izquierdo.", "b.": "En el lado derecho.", "c.": "En el lado derecho o en el izquierdo, es indiferente.", "explicacion": "EN EL LADO IZQUIERDO Y SU VELOCIDAD M\u00c1XIMA SER\u00c1: 100 KM/H SI TUVIERA DOS ESPEJOS, PODR\u00cdA CIRCULAR A M\u00c1S DE:100 KM/H.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5161.JPG", "pregunta": "En esta situaci\u00f3n, \u00bftienen prioridad de paso los animales sobre el veh\u00edculo?", "a.": "S\u00ed, porque la se\u00f1alizaci\u00f3n les da prioridad.", "b.": "S\u00ed, porque el veh\u00edculo est\u00e1 cambiando de direcci\u00f3n.", "c.": "No, los animales en la calzada no tienen nunca prioridad de paso.", "explicacion": " LOS CONDUCTORES DEBEN CEDER EL PASO: A LOS ANIMALES,  EN LAS CA\u00d1ADAS DEBIDAMENTE SE\u00d1ALIZADAS, CUANDO CRUCEN UN ARC\u00c9N POR EL QUE EST\u00c9N CIRCULANDO ANIMALES QUE NO DISPONGAN DE CA\u00d1ADA Y CUANDO VAYAN A GIRAR CON SU VEH\u00cdCULO PARA ENTRAR EN OTRA V\u00cdA Y HAYA ANIMALES CRUZ\u00c1NDOLA, COMO EN ESTE CASO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7215.JPG", "pregunta": "\u00bfSe considera el entorno de la v\u00eda un factor de riesgo?", "a.": "No, \u00fanicamente es un factor de riesgo la v\u00eda.", "b.": "S\u00ed.", "c.": "S\u00ed, pero s\u00f3lo en carreteras convencionales.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5211.JPG", "pregunta": "Enfermedades como el estr\u00e9s, la ansiedad o la depresi\u00f3n, \u00bfpueden afectar a la capacidad de atenci\u00f3n del conductor?", "a.": "No.", "b.": "Solo si se circula por v\u00edas con alta densidad de tr\u00e1fico.", "c.": "S\u00ed, el conductor se distrae con mayor facilidad.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8930.jpg", "pregunta": "Un agente de tr\u00e1fico que circula delante nuestro muestra una bandera de color amarillo, \u00bfqu\u00e9 est\u00e1 indicando?", "a.": "La necesidad de extremar la atenci\u00f3n o la proximidad de un peligro.", "b.": "Que la calzada queda temporalmente cerrada al tr\u00e1fico.", "c.": "Que la calzada queda abierta al tr\u00e1fico.", "explicacion": " BANDERA AMARILLA: EXTREMAR LA PRECAUCI\u00d3N, BANDERA ROJA: CALZADA CERRADA TEMPORALMENTE. BANDERA VERDE: ABIERTA DE NUEVO.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6343.jpg", "pregunta": "En un carril de aceleraci\u00f3n, \u00bfd\u00f3nde hay que detenerse para ceder el paso, en caso necesario?", "a.": "Es indiferente, \u00fanicamente no se debe obstaculizar la marcha de ning\u00fan usuario.", "b.": "Al principio del carril.", "c.": "Al final del carril.", "explicacion": "AL PRINCIPIO DEL CARRIL, PARA TENER ESPACIO SUFICIENTE PARA ALCANZAR LA VELOCIDAD NECESARIA, CUANDO SE INCORPORE A LA V\u00cdA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8275.JPG", "pregunta": "El uso adecuado del casco implica que la correa de sujeci\u00f3n...", "a.": "no debe abrocharse.", "b.": "debe llevarse correctamente abrochada, para que el casco cumpla eficazmente su funci\u00f3n.", "c.": "puede llevarse desabrochada en v\u00eda urbana.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8148.JPG", "pregunta": "Los veh\u00edculos prioritarios, \u00bftienen prioridad de paso sobre el resto de los usuarios de la v\u00eda?", "a.": "No, nunca.", "b.": "S\u00ed, siempre.", "c.": "S\u00f3lo cuando circulen en servicio de urgencia.", "explicacion": "A LOS VEH\u00cdCULOS PRIORITARIOS CUANDO CIRCULEN EN SERVICIO DE URGENCIA SE LES DEBE FACILITAR EL PASO, AUNQUE LA SE\u00d1ALIZACI\u00d3N DE LA V\u00cdA NOS OTORGUE PREFERENCIA.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\15280.jpg", "pregunta": "El consumo de drogas de abuso o ilegales, \u00bfafecta a la seguridad vial?", "a.": "No, en absoluto.", "b.": "S\u00ed, ya que alteran de modo importante las capacidades del conductor.", "c.": "Solo si el conductor no est\u00e1 habituado a consumirlas.", "explicacion": "ALTERA LAS CAPACIDADES DEL CONDUCTOR Y ADEM\u00c1S PODR\u00c1 SER SANCIONADO POR UN AGENTE DE TR\u00c1FICO SI VA BAJO SUS EFECTOS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8684.JPG", "pregunta": "En los veh\u00edculos no destinados exclusivamente al transporte de mercanc\u00edas, \u00bfpuede sobresalir una carga indivisible por la parte posterior?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed, hasta un 15 por ciento de la longitud del veh\u00edculo.", "c.": "S\u00ed, hasta un 10 por ciento de la longitud del veh\u00edculo.", "explicacion": " S\u00d3LO PODR\u00c1 SOBRESALIR POR LA PARTE POSTERIOR: UN 10% DE LA LONGITUD DEL VEH\u00cdCULO SI LA CARGA ES DIVISIBLE Y UN 15% SI ES INDIVISIBLE.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9447.JPG", "pregunta": "Cuando conduce una motocicleta, debe tener en cuenta que...", "a.": "cuanto mayor es la velocidad, hay mayor dificultad para mantener el equilibrio.", "b.": "es m\u00e1s visible que otros autom\u00f3viles.", "c.": "es menos estable y m\u00e1s fr\u00e1gil que el resto de los veh\u00edculos.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\2653.jpg", "pregunta": "Si est\u00e1 en posesi\u00f3n del permiso de la clase A1, con un a\u00f1o y medio de antig\u00fcedad, y obtiene el permiso B, \u00bfcu\u00e1l es la tasa m\u00e1xima de alcohol permitida conduciendo su turismo?", "a.": "0,30 gramos por litro de sangre.", "b.": "0,15 gramos por litro de sangre.", "c.": "0,50 gramos por litro de sangre.", "explicacion": "LOS DOS PRIMEROS A\u00d1OS: 0,3 G/L EN SANGRE O 0,15 MG/L EN AIRE ESPIRADO. DESPU\u00c9S DE 2 A\u00d1OS: LA GENERAL: 0,25 MG/L EN AIRE ESPIRADO Y 0,50 G/L EN SANGRE.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9829.JPG", "pregunta": "Le est\u00e1 permitido circular a un turismo que expulsa por el tubo de escape gases o humos superiores a los limites establecidos?", "a.": "No.", "b.": "Solo si los gases no son nocivos.", "c.": "S\u00ed.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5304.JPG", "pregunta": "Con analg\u00e9sicos o antihistam\u00ednicos es conveniente...", "a.": "conducir con normalidad.", "b.": "no conducir en ning\u00fan caso durante el tiempo que dure el tratamiento.", "c.": "tener presente que pueden producir efectos secundarios que afecten a la conducci\u00f3n.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\11887.jpg", "pregunta": "El conductor de un veh\u00edculo que se encuentra esta se\u00f1al de frente, \u00bftiene prioridad de paso en el pr\u00f3ximo paso estrecho?", "a.": "No, la se\u00f1al concede prioridad al sentido contrario.", "b.": "S\u00ed.", "c.": "Solo si su veh\u00edculo tiene mayores dificultades de maniobra.", "explicacion": " LA SE\u00d1AL INDICA: PRIORIDAD SOBRE EL VEH\u00cdCULO DE SENTIDO CONTRARIO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8559.JPG", "pregunta": "Bajo los efectos del sue\u00f1o...", "a.": "se tarda m\u00e1s tiempo en tomar decisiones y se cometen m\u00e1s errores.", "b.": "es m\u00e1s dif\u00edcil sufrir una distracci\u00f3n.", "c.": "los movimientos son m\u00e1s r\u00e1pidos.", "explicacion": "CON SUE\u00d1O: EL TIEMPO DE REACCI\u00d3N ES MAYOR. TARDA M\u00c1S EN REACCIONAR. \" LA PERCEPCI\u00d3N ES MENOS: POR ELLO M\u00c1S ERRORES\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5143.JPG", "pregunta": "Al estacionar un veh\u00edculo en una v\u00eda urbana suficientemente iluminada, \u00bfqu\u00e9 alumbrado dejar\u00e1 encendido?", "a.": "Ninguno.", "b.": "El alumbrado de posici\u00f3n o el de estacionamiento, si se trata de una traves\u00eda.", "c.": "El alumbrado de posici\u00f3n.", "explicacion": "CUANDO LOS VEH\u00cdCULOS SE HALLEN ESTACIONADOS EN V\u00cdAS URBANAS NO SER\u00c1 OBLIGATORIO QUE DICHOS VEH\u00cdCULOS TENGAN ENCENDIDAS LAS LUCES DE POSICI\u00d3N CUANDO LA ILUMINACI\u00d3N SEA SUFICIENTE PARA DISTINGUIR A OTROS USUARIOS A UNA DISTANCIA SUFICIENTE. \" EN TRAVES\u00cdAS SI\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\12938.jpg", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la tasa m\u00e1xima de alcohol permitida a un conductor mayor de edad cuyo permiso tiene una antig\u00fcedad inferior a dos a\u00f1os?", "a.": "0,10 mg/l en aire espirado o 0,2 g/l en sangre.", "b.": "0,15 mg/l en aire espirado o 0,3 g/l en sangre.", "c.": "0,25 mg/l en aire espirado o 0,5 g/l en sangre.", "explicacion": "LOS DOS PRIMEROS A\u00d1OS: 0,3 G/L EN SANGRE O 0,15 MG/L EN AIRE ESPIRADO. DESPU\u00c9S DE 2 A\u00d1OS: LA GENERAL: 0,25 MG/L EN AIRE ESPIRADO Y 0,50 G/L EN SANGRE. \"Conductores menores de edad, su tasa es: 0,0\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6315.jpg", "pregunta": "Si por obras en la v\u00eda, se ha abierto un carril en sentido contrario al habitual, \u00bfpuede circular por este carril un veh\u00edculo mixto?", "a.": "Si, pero s\u00f3lo cuando transporte pasajeros.", "b.": "No, porque s\u00f3lo pueden circular turismos y motocicletas.", "c.": "S\u00ed.", "explicacion": "EN CONDICIONES NORMALES POR FLUIDEZ : S\u00d3LO PUEDEN CIRCULAR TURISMOS SIN REMOLQUE Y MOTOCICLETAS. POR OBRAS: TODOS LOS VEH\u00cdCULOS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\7151.JPG", "pregunta": "Para adelantar a la bicicleta, \u00bfdebe encender el intermitente?", "a.": "No, porque no es obligatorio.", "b.": "S\u00ed, porque para adelantar es necesario cambiar de carril.", "c.": "No es necesario, porque la marca vial me permite adelantar.", "explicacion": " AL  REALIZAR UNA MANIOBRA DEBE DE:1\u00c2\u00ba OBSERVAR QUE PUEDE REALIZARLA, 2\u00c2\u00ba SE\u00d1ALIZAR Y 3\u00c2\u00ba LA EJECUTAMOS SI ES POSIBLE. Y DEJAR 1,50 METROS DE SEPARACI\u00d3N LATERAL COMO M\u00cdNIMO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9182.JPG", "pregunta": "Est\u00e1 prohibido realizar un cambio de direcci\u00f3n a la izquierda cuando no existe...", "a.": "visibilidad suficiente.", "b.": "una se\u00f1al que lo autorice expresamente.", "c.": "un lugar acondicionado expresamente para realizarlo.", "explicacion": "EL GIRO A LA IZQUIERDA ESTAR\u00c1 PROHIBIDO CUANDO NO DISPONGAMOS DE VISIBILIDAD SUFICIENTE PARA COMPROBAR SI SE APROXIMA ALG\u00daN VEH\u00cdCULO EN SENTIDO CONTRARIO Y PODER REALIZARLO CON SEGURIDAD.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9644.JPG", "pregunta": "Mientras circula se produce un fallo en el sistema de frenado, \u00bfqu\u00e9 debe hacer?", "a.": "Tirar brucamente de la palanca de freno de mano.", "b.": "Dirigir el veh\u00edculo hacia un obst\u00e1culo para detenerlo", "c.": "Soltar el acelerador y reducir la velocidad con el freno motor.", "explicacion": "SOLTAR EL ACELERADOR Y REDUCIR A MARCHAS M\u00c1S CORTAS DE FORMA GRADUAL, PARA QUE EL MOTOR HAGA DE FRENO.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8854.JPG", "pregunta": "Un conductor mayor de edad que acaba de obtener su primer permiso de conducci\u00f3n no podr\u00e1 superar la tasa de alcohol de...", "a.": "0,30 miligramos de alcohol por litro de aire espirado.", "b.": "0,25 miligramos de alcohol por litro de aire espirado.", "c.": "0,15 miligramos de alcohol por litro de aire espirado.", "explicacion": " DURANTE DOS A\u00d1OS SU TASA ES: 0,3 GRAMOS POR LITRO EN SANGRE O BIEN 0,15 MILIGRAMOS POR LITRO DE AIRE ESPIRADO. IGUAL QUE LOS PROFESIONALES: CONDUCTORES DE AUTOBUSES, AMBULANCIAS, BOMBEROS, ETC. LA TASA PARA LOS DEM\u00c1S ES: 0,50 GM/L EN SANGRE  O BIEN: 0,15 ML/L. EN AIRE. \" menores de edad:0,0\"", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\7145.JPG", "pregunta": "Esta autopista est\u00e1 saturada, a los veh\u00edculos del carril derecho, \u00bfles est\u00e1 permitido circular a mayor velocidad que los del carril izquierdo?", "a.": "No, porque est\u00e1 prohibido adelantar por la derecha.", "b.": "S\u00ed, salvo a los camiones, que tendr\u00e1n que ajustar su velocidad a la de los veh\u00edculos del carril izquierdo.", "c.": "S\u00ed, en este caso no se considera que los veh\u00edculos del carril derecho est\u00e9n adelantando.", "explicacion": "CUANDO UNA CALZADA EST\u00c1 SATURADA DE TR\u00c1FICO Y UN CARRIL AVANCE M\u00c1S R\u00c1PIDO QUE OTRO, \"NO SE CONSIDERA ADELANTAMIENTO\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\13412.jpg", "pregunta": "El Agente de la fotograf\u00eda le ha ordenado detenerse, volver\u00e1 a reanudar la marcha...", "a.": "cuando el agente efect\u00fae otra se\u00f1al, \u00fanicamente.", "b.": "cuando el agente baje el brazo.", "c.": "cuando el agente cambie de posici\u00f3n o efect\u00fae otra se\u00f1al.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\12863.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 veh\u00edculos tienen permitido circular por un carril habilitado, por razones de fluidez, en sentido contrario al habitual?", "a.": "S\u00f3lo turismos y motocicletas.", "b.": "Autom\u00f3viles que superen los 3.500 kg de MMA y motocicletas.", "c.": "Autom\u00f3viles y veh\u00edculos con remolque hasta 750 kg de MMA.", "explicacion": "POR FLUIDEZ: SOLO MOTOCICLETAS Y TURISMOS SIN REMOLQUE. \" POR OBRAS: TODOS\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8570.JPG", "pregunta": "Para evitar un accidente de tr\u00e1fico a consecuencia de los efectos de la fatiga es aconsejable...", "a.": "circular a velocidad excesiva de forma constante para no caer en la monoton\u00eda.", "b.": "parar a descansar cuando aparezcan los primeros s\u00edntomas.", "c.": "Utilizar preferentemente v\u00edas desconocidas y con el firme en mal estado.", "explicacion": "SE DEBE DESCANSAR COMO NORMA GENERAL CADA 2 HORAS O BIEN 200 KM. \" Y PARAR A DESCANSAR AL NOTAR LOS PRIMEROS S\u00cdNTOMAS DE CANSANCIO\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\12458.jpg", "pregunta": "En v\u00edas interurbanas con tres carriles para el mismo sentido, \u00bfle est\u00e1 permitido circular por el carril izquierdo a un turismo con remolque?", "a.": "S\u00ed, pero s\u00f3lo para adelantar a otros veh\u00edculos.", "b.": "No, en ning\u00fan caso.", "c.": "S\u00ed, cuando la longitud del conjunto no supere los 7 metros.", "explicacion": "CAMIONES Y FURGONES DE M\u00c1S DE 3.500 KG Y CONJUNTO DE VEH\u00cdCULOS DE M\u00c1S DE 7 METROS \" NO PUEDEN CIRCULAR POR EL TERCER CARRIL\",", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\7102.JPG", "pregunta": "En esta v\u00eda si su veh\u00edculo puede superar los 80 km/h. \u00bfpor qu\u00e9 carril debe circular?", "a.": "Por el carril en el que haya menos veh\u00edculos", "b.": "Por el carril central, aunque si las circunstancias lo permiten, debe circular por el carril derecho.", "c.": "Por el carril central, ya que el carril derecho est\u00e1 reservado para los veh\u00edculos que no puedan superar dicha velocidad.", "explicacion": "LA NORMA GENERAL ES CIRCULAR POR EL CARRIL DERECHO, EL CARRIL CENTRAL, SOLAMENTE INDICA QUE PARA CIRCULAR POR EL HAY QUE IR COMO M\u00cdNIMO A 70KM/H.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5160.JPG", "pregunta": "Cargar un veh\u00edculo con m\u00e1s carga de la autorizada...", "a.": "solo afecta a los neum\u00e1ticos, por lo que se deber\u00e1 incrementar su presi\u00f3n.", "b.": "influye, especialmente, en la aceleraci\u00f3n, frenado y estabilidad del veh\u00edculo.", "c.": "no influye para nada en la seguridad vial.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\10975.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indican estos paneles?", "a.": "Proh\u00edben el paso a la zona que delimitan.", "b.": "La presencia de una curva en la que se est\u00e1n realizando obras.", "c.": "La presencia de una curva y su sentido.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5379.JPG", "pregunta": "Un agente de circulaci\u00f3n ordena reanudar la marcha con ayuda de un silbato, \u00bfc\u00f3mo ser\u00e1n los toques?", "a.": "No se utiliza el silbato para este tipo de \u00f3rdenes.", "b.": "Cortos y frecuentes.", "c.": "Largos.", "explicacion": "TOQUES LARGOS: REANUDAR LA MARCHA. TOQUES CORTOS: DETENERSE.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6298.jpg", "pregunta": "Si en un paso a nivel las barreras est\u00e1n en movimiento...", "a.": "no se debe entrar.", "b.": "no se debe entrar, salvo que est\u00e9n levant\u00e1ndose y haya espacio suficiente.", "c.": "se puede entrar antes de que las barreras corten el paso.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9796.JPG", "pregunta": "Al aproximarse a un autob\u00fas en situaci\u00f3n de parada, \u00bfqu\u00e9 precauciones se deben tomar?", "a.": "Mantener la velocidad y estar atento al cumplimiento de la se\u00f1alizaci\u00f3n vertical.", "b.": "Ninguna si no vienen veh\u00edculos en sentido contrario.", "c.": "Moderar la velocidad y si fuera preciso, detener el veh\u00edculo.", "explicacion": "PUEDE CRUZAR UN PASAJERO QUE BAJE DEL AUTOB\u00daS, SIN TOMAR LAS DEBIDAS PRECAUCIONES.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6913.JPG", "pregunta": "En este tramo de v\u00eda de visibilidad reducida, \u00bfest\u00e1 permitido realizar un cambio de sentido?", "a.": "S\u00ed, cuando no hay circulaci\u00f3n en sentido contrario.", "b.": "S\u00ed, se\u00f1alizando la maniobra convenientemente.", "c.": "No, est\u00e1 prohibido.", "explicacion": "FALTA LO M\u00c1S IMPORTANTE PARA PODER REALIZAR UNA MANIOBRA,\" LA VISIBILIDAD\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\3344.JPG", "pregunta": "Si circula de noche por una v\u00eda urbana insuficientemente iluminada, \u00bfqu\u00e9 alumbrado deber\u00e1 llevar encendido?", "a.": "Las luces de posici\u00f3n y las de carretera.", "b.": "Las luces de posici\u00f3n y las de cruce.", "c.": "Las luces de posici\u00f3n solamente.", "explicacion": "LAS LUCES DE POSICI\u00d3N SOLAMENTE: \"S\u00d3LO SE PUEDEN UTILIZAR CON EL VEH\u00cdCULO INMOVILIZADO\" EN URBANAS  TANTO SUFICIENTE COMO INSUFICIENTE: CRUCE O LLAMADAS CORTAS\". TODAS LAS LUCES SIEMPRE VAN ACOMPA\u00d1ADAS DE LAS DE POSICI\u00d3N ENCENDIDAS. ", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\13618.jpg", "pregunta": "El casco debe cambiarse cuando...", "a.": "sufra alg\u00fan golpe ya que puede haberse da\u00f1ado.", "b.": "cambie de motocicleta", "c.": "los colores hayan pasado de moda.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8948.JPG", "pregunta": "El veh\u00edculo de bomberos circula en servicio urgente, \u00bfdeber\u00e1 obedecer las indicaciones de los agentes?", "a.": "No, bajo su responsabilidad.", "b.": "S\u00ed, siempre.", "c.": "No, si no pone en peligro a ning\u00fan usuario de la v\u00eda.", "explicacion": "LAS INDICACIONES DE LOS AGENTES HAY QUE CUMPLIRLAS, SIEMPRE. TANTO LOS CONDUCTORES DE VEH\u00cdCULOS EN SERVICIO DE URGENCIA COMO LOS DEM\u00c1S CONDUCTORES.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5349.JPG", "pregunta": "El conductor de este veh\u00edculo indica que...", "a.": "va a circular hacia atr\u00e1s.", "b.": "quiere girar hacia la izquierda.", "c.": "tiene intenci\u00f3n de girar a la derecha.", "explicacion": "BRAZO ESTIRADO, PALMA DE LA MANO HAC\u00cdA BAJO: VA A LA IZQUIERDA, BRAZO LEVANTADO: VA A LA DERECHA, BRAZO ESTIRADO CON LA PALMA DE LA MANO HACIA ATR\u00c1S: HAC\u00cdA ATR\u00c1S.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\15074.jpg", "pregunta": "Un cami\u00f3n de m\u00e1s de 3.500 kilogramos de masa m\u00e1xima autorizada destinado al servicio p\u00fablico debe llevar siempre...", "a.": "un extintor de incendios.", "b.": "un extintor de incendios y al menos un calzo adecuado para el veh\u00edculo.", "c.": "un calzo adecuado para el veh\u00edculo.", "explicacion": "CAMIONES DE M\u00c1S DE 3.500 KILOGRAMOS, AUTOBUSES Y CONJUNTO DE VEH\u00cdCULOS (Sin especificar peso): TIENEN QUE LLEVAR UN EXTINTOR DE INCENDIOS.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\15010.jpg", "pregunta": "Un conductor que, pese a poder hacerlo sin riesgo, no se detiene a ayudar a una victima grave de accidente que se encuentra desamparada, \u00bfpodr\u00eda estar cometiendo un delito?", "a.": "No; ayudar a las v\u00edctimas es un gesto de solidaridad, pero no es un deber.", "b.": "S\u00ed, pero solo si el conductor est\u00e1 implicado en el accidente.", "c.": "S\u00ed, aunque el conductor no est\u00e9 implicado en el accidente.", "explicacion": "UN USUARIO DE LA V\u00cdA QUE SE VEA IMPLICADO EN UN ACCIDENTE DE TR\u00c1FICO, LO PRESENCIE O TENGA CONOCIMIENTO DE \u00c9L, EST\u00c1 OBLIGADO A AUXILIAR O SOLICITAR AUXILIO PARA ATENDER A LAS VICTIMAS. TLF. 112.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6518.JPG", "pregunta": "Los veh\u00edculos especiales que circulan por una v\u00eda de uso p\u00fablico deben utilizar la luz rotativa amarillo auto cuando circulen a una velocidad...", "a.": "no superior a 40 km/h, solamente de noche.", "b.": "superior a 40 km/h.", "c.": "no superior a 40 km/h.", "explicacion": "LOS CONDUCTORES DE VEH\u00cdCULOS ESPECIALES O EN R\u00c9GIMEN DE TRANSPORTE ESPECIAL DEBER\u00c1N UTILIZAR LA LUZ ROTATIVA AMARILLO- AUTO TANTO DE D\u00cdA COMO DE NOCHE, SIEMPRE QUE CIRCULEN POR V\u00cdAS DE USO P\u00daBLICO A UNA VELOCIDAD QUE NO SUPERE LOS: 40 KM/H.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8861.JPG", "pregunta": "Se debe dejar una separaci\u00f3n lateral m\u00ednima de 1,50 metros cuando se adelante fuera de poblado...", "a.": "a veh\u00edculos de dos ruedas o a veh\u00edculos pesados.", "b.": "a peatones, animales o a veh\u00edculos de dos ruedas o de tracci\u00f3n animal.", "c.": "a cualquier tipo de veh\u00edculo.", "explicacion": "EN LAS V\u00cdAS INTERURBANAS, CON: LOS PEATONES , ANIMALES , VEH\u00cdCULOS DE TRACCI\u00d3N ANIMAL Y VEH\u00cdCULOS DE DOS RUEDAS . \"EN ESTOS CASOS TAMBI\u00c9N NOS PERMITEN PISAR UN L\u00cdNEA CONTIN\u00daA, SIEMPRE QUE NO HAYA PELIGRO\" SE DEJAR\u00c1 UNA SEPARACI\u00d3N DE:1,50 METROS COMO M\u00cdNIMO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8611.JPG", "pregunta": "Para estacionar, \u00bfcu\u00e1ntos metros puede circular marcha atr\u00e1s?", "a.": "Siempre que no invada un cruce de v\u00edas, los que sean necesarios.", "b.": "Los que sean necesarios, sin l\u00edmite en v\u00eda urbana.", "c.": "Los m\u00ednimos indispensables, y como m\u00e1ximo 15 metros.", "explicacion": "COMO NORMA GENERAL EST\u00c1 PROHIBIDO CIRCULAR MARCHA ATR\u00c1S. \" EXCEPTO: SI NO PUEDO IR HACIA DELANTE, CAMBIAR DE DIRECCI\u00d3N O DE SENTIDO\" ( no hay limite de metros hacia atr\u00e1s para esta maniobra) Y PARA PARAR, ESTACIONAR, INCORPORARSE A LA CIRCULACI\u00d3N: SIN INVADIR UN CRUCE DE V\u00cdAS Y M\u00c1XIMO: 15 METROS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8084.JPG", "pregunta": "El entorno y comportamiento del conductor, \u00bfpuede producir distracciones?", "a.": "S\u00ed.", "b.": "No.", "c.": "S\u00ed, aunque solo cuando se conduce por autopista o autov\u00eda.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9202.JPG", "pregunta": "Un conductor ha estacionado su veh\u00edculo en doble fila, \u00bfha actuado correctamente?", "a.": "S\u00ed, siempre que el veh\u00edculo no suponga un obst\u00e1culo ni un peligro para otros usuarios.", "b.": "S\u00f3lo si deja encendidas la luces de emergencia.", "c.": "No, porque est\u00e1 prohibido estacionar en doble fila.", "explicacion": "EN DOBLE FILA, SE PUEDE PARAR, SIEMPRE QUE NO HAYA SITIO EN LAS INMEDIACIONES Y NO SE OBSTACULICE LA CIRCULACI\u00d3N. \"ESTACIONAR EST\u00c1 PROHIBIDO SIEMPRE\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\4593.JPG", "pregunta": "Fuera de poblado, deben circular por la calzada y no por el arc\u00e9n todos los autom\u00f3viles y...", "a.": "todos los veh\u00edculos especiales.", "b.": "los veh\u00edculos especiales con MMA no superior a 3.500 kilogramos.", "c.": "los veh\u00edculos especiales con MMA superior a 3.500 kilogramos.", "explicacion": "LOS VEH\u00cdCULOS ESPECIALES QUE SUPEREN LOS: 3.500 KG. DE MMA. \" LOS VEH\u00cdCULOS ESPECIALES QUE NO SUPEREN LOS 3.500 KG. DE MMA. CIRCULAR\u00c1N POR EL ARC\u00c9N\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9889.JPG", "pregunta": "A m\u00e1s de 120 kil\u00f3metros por hora en autopista, la probabilidad de sobrevivir a un accidente...", "a.": "disminuye.", "b.": "aumenta.", "c.": "no var\u00eda.", "explicacion": "ES MENOR, A M\u00c1S VELOCIDAD LAS POSIBILIDADES DE SOBREVIVIR DISMINUYEN.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8929.jpg", "pregunta": "Esta se\u00f1al...", "a.": "permite la circulaci\u00f3n de ciclos pero no de los autom\u00f3viles.", "b.": "indica que esta prohibido el acceso a todos los veh\u00edculos y especialmente a los ciclos.", "c.": "indica que est\u00e1 prohibido el acceso a los ciclos.", "explicacion": "SIN PEDALES: PROHIBIDO ACCESO A CICLOS. \" CON PEDALES: PROHIBIDO ACCESO A CICLOMOTORES\". ", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8351.JPG", "pregunta": "Una motocicleta, \u00bfpueden llevar luz antiniebla delantera?", "a.": "S\u00ed, es obligatoria para las motocicletas con sidecar.", "b.": "Si, de forma opcional la pueden llevar todas las motocicletas.", "c.": "No, las motocicletas no pueden llevar luces antiniebla.", "explicacion": "LA LUZ ANTINIEBLA DELANTERA ES OPCIONAL PARA TODOS LOS VEH\u00cdCULOS AUTOM\u00d3VILES, QUE PUEDEN LLEVAR DOS (SALVO LAS MOTOCICLETAS CON Y SIN SIDECAR,  LOS VEH\u00cdCULOS DE TRES RUEDAS Y LOS CUADRICICLOS, QUE PUEDEN LLEVAR UNA O DOS).", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8138.JPG", "pregunta": "Cuando nieva, \u00bfes recomendable usar gafas de sol?", "a.": "S\u00ed, si sale el sol y se refleja fuertemente en la nieve pueden ser muy \u00fatiles.", "b.": "No, puesto que perjudicar\u00eda a la visi\u00f3n.", "c.": "S\u00ed, y adem\u00e1s son obligatorias.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\grade_correct", "pregunta": "Un turismo no tiene un sistema de sujeci\u00f3n apropiado para un ni\u00f1o de 8 a\u00f1os que tiene una estatura superior a 135 cm, \u00bfd\u00f3nde debe sentarse normalmente?", "a.": "En el asiento delantero, con el cintur\u00f3n de seguridad abrochado.", "b.": "Es indiferente porque tiene m\u00e1s de dos a\u00f1os.", "c.": "En el asiento trasero con el cintur\u00f3n de seguridad abrochado.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9034.JPG", "pregunta": "En una autopista, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 permitido inmovilizar el veh\u00edculo para descansar?", "a.": "\u00danicamente en las v\u00edas de servicio.", "b.": "Fuera de la calzada y de la parte transitable del arc\u00e9n.", "c.": "S\u00f3lo en las \u00e1reas de servicio o de descanso.", "explicacion": "EN EL ARC\u00c9N: S\u00d3LO SE PODR\u00c1 INMOVILIZAR EL VEH\u00cdCULO POR AVER\u00cdA O MAL ESTADO F\u00cdSICO DEL CONDUCTOR O PASAJEROS. \" SE\u00d1ALIZ\u00c1NDOLO DEBIDAMENTE\"", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6366.jpg", "pregunta": "Si el conductor del veh\u00edculo blanco da muestras inequ\u00edvocas de querer regresar al carril derecho sin finalizar el adelantamiento, el conductor del veh\u00edculo verde est\u00e1 obligado a...", "a.": "reducir la velocidad, aunque con ello ponga en peligro la seguridad de la circulaci\u00f3n.", "b.": "circular por el arc\u00e9n para posibilitar el adelantamiento.", "c.": "facilitar la vuelta al carril derecho del veh\u00edculo blanco.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\1542.jpg", "pregunta": "Esta se\u00f1al, \u00bfa qu\u00e9 veh\u00edculos proh\u00edbe el paso?", "a.": "Solamente a los autom\u00f3viles cuya longitud supere los 10 metros.", "b.": "S\u00f3lo a los camiones cuya longitud, incluida la carga, supere la indicada en la se\u00f1al.", "c.": "A los veh\u00edculos o conjunto de veh\u00edculos cuya longitud m\u00e1xima, incluida la carga, supere la indicada.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\12433.jpg", "pregunta": "Si un agente de tr\u00e1fico interviene el permiso de circulaci\u00f3n de un veh\u00edculo por no estar al d\u00eda de las inspecciones t\u00e9cnicas, \u00bfqu\u00e9 plazo tiene su propietario para pasar la ITV?", "a.": "10 d\u00edas", "b.": "24 horas", "c.": "30 d\u00edas", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5347.JPG", "pregunta": "\u00bfPueden realizarle una prueba para detectar el consumo de drogas en un control de tr\u00e1fico?", "a.": "No, si no muestra signos de haber consumido drogas.", "b.": "No, porque no existen pruebas para detectar el consumo de drogas.", "c.": "S\u00ed, en las mismas condiciones que en las pruebas de detecci\u00f3n de la alcoholemia.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\1454.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 significado tiene esta se\u00f1al?", "a.": "Peligro por la proximidad de un cruce con una l\u00ednea de tranv\u00eda.", "b.": "Peligro por la proximidad de un paso a nivel sin barreras de m\u00e1s de una v\u00eda f\u00e9rrea.", "c.": "Peligro por la proximidad de un paso a nivel provisto de barreras o semibarreras.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8073.JPG", "pregunta": "La cinta abdominal del cintur\u00f3n de seguridad debe colocarse sobre...", "a.": "los muslos.", "b.": "los huesos de la cadera.", "c.": "el abdomen.", "explicacion": "LA CINTA ABDOMINAL DEBE COLOCARSE SOBRE LOS HUESOS DE LA CADERA , SIEMPRE POR DEBAJO DEL ABDOMEN.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9200.JPG", "pregunta": "A un herido en accidente, \u00bfdebe darle alg\u00fan medicamento?", "a.": "Cuando el herido me lo pida yo se lo dar\u00e9.", "b.": "No.", "c.": "S\u00ed, porque as\u00ed sufre menos y se tranquiliza.", "explicacion": "COMO CONDUCTORES, NO DEBEMOS DAR MEDICAMENTOS A LOS HERIDOS, SE LO DAR\u00c1 LA ASISTENCIA SANITARIA, SI LO CONSIDERA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8263.JPG", "pregunta": "En v\u00eda urbana de un solo sentido, los usuarios de un veh\u00edculo estacionado deber\u00e1n salir de \u00e9l...", "a.": "por el lado derecho.", "b.": "siempre por el lado del conductor.", "c.": "por el lado derecho o izquierdo, seg\u00fan el lado de la calzada donde se efect\u00fae la inmovilizaci\u00f3n.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\2370.jpg", "pregunta": "El alumbrado, los neum\u00e1ticos y los frenos pertenecen al sistema de...", "a.": "seguridad activa.", "b.": "conducci\u00f3n eficiente.", "c.": "seguridad pasiva.", "explicacion": "SON ELEMENTOS DE SEGURIDAD ACTIVA, PORQUE SI EST\u00c1N EN BUENAS CONDICIONES PUEDEN EVITAR UN ACCIDENTE. LA SEGURIDAD PASIVA NO EVITA ACCIDENTES, SI NO LO QUE HACE ES: QUE ESTOS TENGAN MENOS CONSECUENCIAS, EJEMPLO AIRBAG, CINTURONES, ETC.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8570.JPG", "pregunta": "Conducir durante mucho tiempo sin descansar...", "a.": "mantiene al conductor m\u00e1s concentrado.", "b.": "propicia la aparici\u00f3n de la fatiga.", "c.": "disminuye el riesgo de accidente.", "explicacion": "NO DESCANSAR EL TIEMPO SUFICIENTE. \" SE DEBE SEGUIR LA REGLA:  2 - 2 - 2 \" DESCANSAR: CADA 2 HORAS O 200 KIL\u00d3METROS. APROXIMADAMENTE 20 MINUTOS\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9847.JPG", "pregunta": "La l\u00ednea de borde de la calzada, \u00bfse puede atravesar?", "a.": "S\u00ed, cuando la l\u00ednea es discontinua; no, cuando es continua.", "b.": "No, est\u00e1 prohibido.", "c.": "S\u00ed, cuando sea necesario y las circunstancias lo permitan.", "explicacion": "LAS L\u00cdNEAS DEL BORDE DE LA CALZADA NO TIENEN CONSIDERACI\u00d3N DE L\u00cdNEAS LONGITUDINALES, ESO SIGNIFICA QUE, EN CASO NECESARIO, ESTAS L\u00cdNEAS PUEDEN ATRAVESARSE, POR EJEMPLO PARA INMOVILIZAR EL VEH\u00cdCULO EN EL ARC\u00c9N POR AVER\u00cdA O MAL ESTADO DEL CONDUCTOR O OCUPANTES. PERO NO CIRCULAR SOBRE ELLAS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\14958.jpg", "pregunta": "En una carretera convencional, la velocidad m\u00e1xima a la que puede circular un autom\u00f3vil derivado de turismo es de...", "a.": "80 km/h.", "b.": "100 km/h.", "c.": "90 Km/h.", "explicacion": " EN AUTOPISTAS Y AUTOV\u00cdAS: 100 KM/H. EN CARRETERAS CONVENCIONALES: 90 KM/H.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6287.jpg", "pregunta": "En esta motocicleta dotada de cintur\u00f3n de seguridad, \u00bfdebe llevar casco?", "a.": "S\u00ed, es obligatorio su uso aunque se lleve abrochado el cintur\u00f3n de seguridad.", "b.": "No, no es obligatorio si se lleva abrochado el cintur\u00f3n de seguridad.", "c.": "No, en esta motocicleta no es obligatorio el uso de elementos de seguridad.", "explicacion": "AL LLEVAR LA MOTOCICLETA, CARROCER\u00cdA NO ES NECESARIO CASO, PERO SI LLEVAR CINTUR\u00d3N.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5239.JPG", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l de estas acciones puede distraer al conductor?", "a.": "Conectar el limpiaparabrisas.", "b.": "Consultar el GPS.", "c.": "Mirar por el espejo retrovisor.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9332.JPG", "pregunta": "Si en poblado no hay zonas peatonales, \u00bfpor d\u00f3nde deben circular los peatones?", "a.": "Siempre por su derecha.", "b.": "Siempre por su izquierda.", "c.": "Por la derecha o por la izquierda, dependiendo de las circunstancias.", "explicacion": "SI NO HAY ZONA PEATONAL, DEBE BUSCAR LA ZONA M\u00c1S SEGURA. \" QUE PODR\u00c1 SER LA DERECHA O IZQUIERDA DE LA CALZADA\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9151.JPG", "pregunta": "Para evitar los alcances, es recomendable que el conductor del \u00faltimo veh\u00edculo de una fila...", "a.": "vigile a los veh\u00edculos que se acerquen por detr\u00e1s.", "b.": "no mantenga el pedal del freno pisado.", "c.": "disminuya la distancia respecto al de delante.", "explicacion": "/ AS\u00cd LE PODR\u00c1 ADVERTIR CON LAS LUCES DE EMERGENCIA LA SITUACI\u00d3N DE DETENIDO.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\7146.JPG", "pregunta": "\u00bfA qu\u00e9 velocidad como m\u00ednimo debe circular con un turismo en esta autov\u00eda?", "a.": "A una velocidad inferior a un tercio con respecto de la gen\u00e9rica de la v\u00eda.", "b.": "A 80 km/h.", "c.": "A 60 km/h.", "explicacion": " EN AUTOPISTAS Y AUTOV\u00cdAS, LA VELOCIDAD M\u00cdNIMA: ES 60 KM/H, SIN CAUSA JUSTIFICADA. \" M\u00c1XIMA PARA TURISMOS Y MOTOCICLETAS: 120 KM/H.\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6343.jpg", "pregunta": "El conductor de un veh\u00edculo que se incorpora a una v\u00eda mediante un carril de aceleraci\u00f3n, \u00bfa qu\u00e9 velocidad debe hacerlo?", "a.": "A la m\u00e1xima de la v\u00eda.", "b.": "A una velocidad adecuada a la v\u00eda.", "c.": "A la m\u00ednima de la v\u00eda.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\14727.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indica la se\u00f1al?", "a.": "La velocidad m\u00e1xima a la que se puede circular por esta traves\u00eda.", "b.": "La velocidad m\u00e1xima para los veh\u00edculos de obras.", "c.": "La velocidad m\u00e1xima a la que se debe circular por esta v\u00eda que est\u00e1 en obras.", "explicacion": "COLOR AMARILLO OBRAS. \" SE\u00d1AL CON FONDO AMARILLO ES POR OBRAS\" PROHIBIDO CIRCULAR A M\u00c1S DE 40 KM/H.\"", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5377.JPG", "pregunta": "Acompa\u00f1ar a las v\u00edctimas de un accidente, \u00bfes importante?", "a.": "No, si su estado no revise gravedad.", "b.": "No, es preferible dejarlas solas.", "c.": "S\u00ed, para transmitirles tranquilidad.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8940.JPG", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la misi\u00f3n principal del l\u00edquido refrigerante?", "a.": "Enfriar el motor del veh\u00edculo.", "b.": "Que el veh\u00edculo tenga calefacci\u00f3n.", "c.": "Que el veh\u00edculo tenga aire acondicionado.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\7651.JPG", "pregunta": "Los antihistam\u00ednicos m\u00e1s modernos, \u00bfson m\u00e1s seguros para la conducci\u00f3n?", "a.": "S\u00ed porque provocan menos efectos secundarios.", "b.": "No, consumir cualquier tipo de antihistam\u00ednicos impide conducir.", "c.": "S\u00ed, porque no provocan efectos secundarios que afecten a la conducci\u00f3n.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8596.JPG", "pregunta": "Las se\u00f1ales de la fotograf\u00eda, \u00bfqu\u00e9 indican?", "a.": "Obligan a detenerse y permiten girar a la derecha.", "b.": "Obligan a detenerse y prohiben girar a la derecha.", "c.": "Obligan a detenerse y obligan a girar a la derecha.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8767.JPG", "pregunta": "En los accidentes de motocicletas, \u00bfqu\u00e9 tipo es el m\u00e1s frecuente?", "a.": "Colisi\u00f3n con otro veh\u00edculo.", "b.": "Atropello.", "c.": "Salida de v\u00eda.", "explicacion": "EL TIPO DE ACCIDENTE M\u00c1S COM\u00daN DE ESTE TIPO DE VEH\u00cdCULOS ES LA COLISI\u00d3N FROTO-LATERAL AL REALIZAR MANIOBRAS DE ADELANTAMIENTO, SOBRE TODO EN V\u00cdAS URBANAS.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\1568.jpg", "pregunta": "La se\u00f1al indica...", "a.": "camino reservado para peatones.", "b.": "entrada prohibida a peatones.", "c.": "situaci\u00f3n de un paso de peatones.", "explicacion": "OBLIGACI\u00d3N PARA LOS PEATONES DE TRANSITAR POR EL CAMINO A CUYA ENTRADA EST\u00c9 SITUADA Y PROHIBICI\u00d3N A LOS DEM\u00c1S USUARIOS DE LA V\u00cdA DE UTILIZARLO.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9318.JPG", "pregunta": "Cuando en las inmediaciones de la calzada se encuentran ni\u00f1os con intenci\u00f3n de cruzar, se debe...", "a.": "advertir de la presencia con las luces de largo alcance.", "b.": "moderar la velocidad del veh\u00edculo y si fuera preciso detenerse.", "c.": "circular a menos de la mitad de la velocidad permitida.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\1435.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 le indica esta se\u00f1al?", "a.": "Peligro por la existencia de un tramo de v\u00eda con un fuerte pendiente descendente.", "b.": "Peligro por la existencia de un tramo de v\u00eda con fuerte pendiente ascendente.", "c.": "Peligro por la existencia de un desnivel o escal\u00f3n lateral a lo largo de la v\u00eda.", "explicacion": "LA SE\u00d1AL SE MIRA DE IZQUIERDA A DERECHA. \" ASCENDENTE\" HAC\u00cdA ARRIBA\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5186.JPG", "pregunta": "A la vista de esta se\u00f1alizaci\u00f3n, \u00bfest\u00e1 permitido circular por el carril derecho a 90 kil\u00f3metros por hora?", "a.": "S\u00ed.", "b.": "No, porque no hay se\u00f1al que lo indique.", "c.": "No, lo proh\u00edbe la se\u00f1al.", "explicacion": "EL L\u00cdMITE DE VELOCIDAD  M\u00c1XIMA S\u00d3LO AFECTA AL CARRIL DONDE EST\u00c1 SE\u00d1ALIZADO, POR LO TANTO, POR EL CARRIL DE LA DERECHA SE PUEDE CIRCULAR A UNA VELOCIDAD SUPERIOR. \"ESTO S\u00d3LO OCURRE CON L\u00cdMITES DE VELOCIDAD PINTADOS EN EL CARRIL, NO CON SE\u00d1ALES VERTICALES\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\3829.JPG", "pregunta": "\u00bfPuede viajar en el asiento delantero un menor de 1 a\u00f1o si todas las plazas traseras quedan ocupadas por ni\u00f1os con sistemas de retenci\u00f3n infantil?", "a.": "No, porque no debe viajar en el asiento delantero.", "b.": "S\u00ed, con un sistema de retenci\u00f3n infantil adaptado a su talla y peso.", "c.": "S\u00ed, pero con el cintur\u00f3n de seguridad.", "explicacion": "LA NORMA GENERAL ES EN EL ASIENTO TRASERO. EXCEPTO: QUE ESTAS EST\u00c9N OCUPADAS POR NI\u00d1OS CON SISTEMAS DE RETENCI\u00d3N INFANTIL.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9354.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 tiene que hacer si el resultado de la ITV resulta negativo?", "a.": "Circular con el veh\u00edculo hasta el taller para reparar los defectos encontrados.", "b.": "Llevar el veh\u00edculo al taller en una gr\u00faa y volver a pasar la inspecci\u00f3n en un plazo no superior  a 2 meses.", "c.": "Reparar los defectos encontrados en el plazo de un a\u00f1o como m\u00e1ximo.", "explicacion": "RESULTADO DE LA ITV ES \"NEGATIVA\": SE LE CONCEDER\u00c1  UN PLAZO PARA SUBSANAR LOS DEFECTOS, DE 2 MESES, EL DESPLAZAMIENTO DEL VEH\u00cdCULO HASTA EL TALLER DONDE DEBE SER REPARADO SE HAR\u00c1 EN GR\u00daA. RESULTADO \" DESFAVORABLE\" LO MISMO QUE LA NEGATIVA, PERO PUEDE LLEVAR EL VEH\u00cdCULO DESDE LA ITV  AL TALLER Y VICEVERSA. \"FAVORABLE\" PAS\u00d3 BIEN EL VEH\u00cdCULO O CON UN DEFECTO LEVE, DE POCA IMPORTANCIA. PONER PEGATINA", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8036.JPG", "pregunta": "En un turismo, \u00bfcu\u00e1ntos chalecos reflectantes es obligatorio llevar?", "a.": "Dos, uno para el conductor y otro para el acompa\u00f1ante.", "b.": "Uno, aunque siempre es \u00fatil llevar dos.", "c.": "Cinco, uno para cada una de las personas que puedan viajar en un turismo.", "explicacion": "UNO PARA EL CONDUCTOR.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5304.JPG", "pregunta": "\u00bfSe puede disminuir el riesgo de sufrir un accidente si se padece una enfermedad cr\u00f3nica?", "a.": "S\u00ed, pero solo si se padece una enfermedad respiratoria.", "b.": "S\u00ed, evitando las situaciones desencandenantes de una crisis.", "c.": "No, una enfermedad cr\u00f3nica incapacita para conducir.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\12455.jpg", "pregunta": "Para conducir un turismo con remolque de menos de 750kg de M.M.A., \u00bfqu\u00e9 permiso, al menos, se necesita?", "a.": "El de la clase B.", "b.": "El de la clase C1, al ser un remolque ligero.", "c.": "El de la clase BE.", "explicacion": "HASTA 750 KG DE MMA: B. M\u00c1S DE 750 KG DE MMA: B+E.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\12944.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indica la se\u00f1al?", "a.": "Que el carril de la derecha se desv\u00eda.", "b.": "Que el carril de la derecha finaliza.", "c.": "Que el carril de la derecha es obligatoria para tr\u00e1fico lento.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5160.JPG", "pregunta": "\u00bfPodr\u00e1 sobresalir por los laterales la carga que se transporta sobre la baca de un turismos?", "a.": "Solo si la carga no se puede dividir.", "b.": "S\u00ed, hasta un 10 % de su anchura.", "c.": "No.", "explicacion": "LA CARGA QUE SE TRANSPORTE EN LA BACA DE UN TURISMO NUNCA PUEDE SOBRESALIR LATERALMENTE.\" S\u00d3LO POR LA PARTE POSTERIOR UN 10 % SI ES DIVISIBLE Y UN 15 % SI ES INDIVISIBLE\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\15292.jpg", "pregunta": "El personal habilitado de la organizaci\u00f3n de una prueba deportiva proh\u00edbe el acceso de su veh\u00edculo a la zona donde se est\u00e1 celebrando la misma; est\u00e1 obligado a obedecerlo?", "a.": "Solo si se acerca alg\u00fan participante de la prueba deportiva.", "b.": "No, al no tratarse de agente de Tr\u00e1fico o de protecci\u00f3n civil.", "c.": "S\u00ed.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5168.JPG", "pregunta": "Las t\u00e9cnicas de conducci\u00f3n eficiente, \u00bfmejoran la seguridad vial?", "a.": "S\u00ed, son t\u00e9cnicas similares a las de conducci\u00f3n preventiva, y la prevenci\u00f3n aumenta la seguridad.", "b.": "No, s\u00f3lo sirven para reducir la contaminaci\u00f3n ambiental.", "c.": "No, su \u00fanico objeto es reducir el consumo de carburante.", "explicacion": " CONDUCCI\u00d3N EFICIENTE JUNTO CON UNA CONDUCCI\u00d3N PREVENTIVA, AUMENTAN LA SEGURIDAD, GENERAN MENOS ESTR\u00c9S EN EL CONDUCTOR Y EVITAN EL CONSUMO Y CONTAMINACI\u00d3N INNECESARIOS.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\2393.jpg", "pregunta": "Si extrav\u00eda su permiso de conducir, \u00bfqu\u00e9 debe hacer?", "a.": "Nada, si dispongo de una fotocopia del mismo.", "b.": "Solicitar un duplicado a la Jefatura Provincial o Local de Tr\u00e1fico.", "c.": "Realizar las pruebas de aptitud y superar los ex\u00e1menes te\u00f3ricos y pr\u00e1cticos.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\12938.jpg", "pregunta": "Una vez superada la prueba correspondiente, \u00bfcu\u00e1l ser\u00e1 un saldo de puntos si obtiene un nuevo permiso tras una perdida de vigencia por p\u00e9rdida total de puntos?", "a.": "8 puntos.", "b.": "6 puntos.", "c.": "12 puntos.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\3739.jpg", "pregunta": "En un veh\u00edculo provisto de caja de cambios, cuando se estaciona en una pendiente ascendente es obligatorio dejar...", "a.": "colocada la marcha atr\u00e1s y accionado el freno de estacionamiento.", "b.": "accionado el freno de estacionamiento y colocada la primera velocidad.", "c.": "el freno de estacionamiento accionado, \u00fanicamente.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8726.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer el conductor de un veh\u00edculo que por motivos de emergencia queda inmovilizado en un paso inferior?", "a.": "Permanecer en el interior del veh\u00edculo.", "b.": "Solicitar auxilio a trav\u00e9s del poste de socorro m\u00e1s pr\u00f3ximo si existiese.", "c.": "Inmovilizar el veh\u00edculo lo m\u00e1s cerca posible del borde de la calzada.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8755.JPG", "pregunta": "Si su motocicleta cuenta con estructura de autoprotecci\u00f3n y cintur\u00f3n de seguridad, \u00bfen qu\u00e9 v\u00edas deber\u00e1 llevarlo abrochado?", "a.": "\u00danicamente cuando circule por v\u00edas interurbanas.", "b.": "Solo cuando circule por v\u00edas interurbanas y traves\u00edas.", "c.": "En todo tipo de v\u00edas, tanto urbanas como interurbanas.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9563.JPG", "pregunta": "Circulando por un paso inferior suficientemente iluminado, \u00bfes necesario encender alg\u00fan alumbrado?", "a.": "No, la luz del paso inferior es suficiente.", "b.": "S\u00ed, el alumbrado de posici\u00f3n y el de corto alcance.", "c.": "Si; el alumbrado de posici\u00f3n, \u00fanicamente.", "explicacion": "EN PASOS INFERIORES Y T\u00daNELES, AUNQUE EST\u00c9N SUFICIENTEMENTE ILUMINADOS, HAY QUE LLEVAR LUCES DE POSICI\u00d3N Y CORTO ALCANCE.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\14750.jpg", "pregunta": "Conforme a los datos de accidentalidad, la mayor parte de los conductores menores de 24 a\u00f1os fallecidos en accidente de tr\u00e1fico...", "a.": "son mujeres.", "b.": "conduc\u00eda una motocicleta.", "c.": "son varones", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9591.JPG", "pregunta": "El calor afecta negativamente a sus capacidades para conducir con seguridad. Un conductor que se encuentra bajo sus efectos normalmente:", "a.": "Tarda m\u00e1s en reaccionar y es menos agresivo.", "b.": "Tarda menos en reaccionar y es m\u00e1s agresivo.", "c.": "Tarda m\u00e1s en reaccionar y es m\u00e1s agresivo.", "explicacion": "TODO LO QUE LE AFECTA AL CONDUCTOR, LE AFECTA AL TIEMPO DE REACCI\u00d3N.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9204.JPG", "pregunta": "El conductor con el brazo extendido est\u00e1 indicando que va a...", "a.": "frenar.", "b.": "girar a la derecha.", "c.": "gierar a la izquierda.", "explicacion": "BRAZO EXTENDIDO CON PALMA HACIA ABAJO: GIRAR A LA IZQUIERDA. BRAZO EXTENDIDO CON LA PALMA DE LA MANO HACIA ATR\u00c1S. MARCHA ATR\u00c1S. BRAZO LEVANTADO: GIRAR A LA DERECHA.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8065.JPG", "pregunta": "En una traves\u00eda, \u00bfcu\u00e1l es la velocidad m\u00e1xima permitida para una motocicleta?", "a.": "45 kil\u00f3metros por hora.", "b.": "50 kil\u00f3metros por hora.", "c.": "80 kil\u00f3metros por hora.", "explicacion": "LA VELOCIDAD M\u00c1XIMA EN  TRAVES\u00cdAS ES DE: 50 KM/H, INCLUIDO PARA ADELANTAR.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\10791.jpg", "pregunta": "Los accidentes a causa de las distracciones son...", "a.": "inevitables.", "b.": "espor\u00e1dicos", "c.": "cada vez m\u00e1s frecuentes.", "explicacion": "LOS CONDUCTORES SE DISTRAEN: CON LA RADIO, G.PS, TEL\u00c9FONO M\u00d3VIL, ETC.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9593.JPG", "pregunta": "Como norma general, est\u00e1 prohibido cambiar el sentido de la marcha...", "a.": "en los tramos de v\u00eda en los que est\u00e9 prohibido el adelantamiento.", "b.": "en las glorietas con un solo carril.", "c.": "en los casos en los que no sea posible marchar hacia adelante.", "explicacion": "COMO NORMA GENERAL, DONDE EST\u00c1 PROHIBIDO ADELANTAR TAMBI\u00c9N PROH\u00cdBE HACER EL CAMBIO DE SENTIDO DE MARCHA. EXCEPTO QUE SE INDIQUE EXPRESAMENTE QUE SE PERMITE.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\4754.jpg", "pregunta": "Un veh\u00edculo de dos ruedas provisto de un motor de combusti\u00f3n interna podr\u00e1 se catalogado como motocicleta siempre que...", "a.": "su cilindrada sea superior a 50 cent\u00edmetros c\u00fabicos.", "b.": "puede alcanzar una velocidad m\u00e1xima superior a 40 km/h.", "c.": "disponga de al menos dos plazas, incluida la del conductor.", "explicacion": "HASTA 50 CENT\u00cdMETROS C\u00daBICOS: CICLOMOTOR.  \" M\u00c1S DE 50 CENT\u00cdMETROS C\u00daBICOS: MOTOCICLETA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\2372.jpg", "pregunta": "El alumbrado que lleva encendido el conductor de este veh\u00edculo en un tramo recto de noche y sin condiciones atmosf\u00e9ricas adversas, \u00bfes el correcto?", "a.": "No, debe apagar las luces antiniebla.", "b.": "Si.", "c.": "Solo si la anchura de la calzada es inferior a 6,50 metros.", "explicacion": "EN CONDICIONES NORMALES ATM\u00d3SFERICAS, NO SE PUEDE UTILIZAR EL ALUMBRADO DE NIEBLA. \" EXCEPTO: CUANDO LA CALZADA TENGA 6,50 DE ANCHO O MENOS Y QUE LA CALZADA INDIQUE LA SE\u00d1AL DE CURVAS SUCESIVAS\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5165.JPG", "pregunta": "Para incorporarse a la circulaci\u00f3n, \u00bfse puede dar marcha atr\u00e1s?", "a.": "S\u00ed, es una de la maniobras en las que est\u00e1 permitido.", "b.": "No, en ning\u00fan caso.", "c.": "S\u00ed, pero s\u00f3lo en v\u00edas urbanas.", "explicacion": "COMO NORMA GENERAL EST\u00c1 PROHIBIDO CIRCULAR MARCHA ATR\u00c1S. \" EXCEPTO: SI NO PUEDO IR HACIA DELANTE, CAMBIAR DE DIRECCI\u00d3N O DE SENTIDO\" ( no hay limite de metros hacia atr\u00e1s para esta maniobra) Y PARA PARAR, ESTACIONAR, INCORPORARSE A LA CIRCULACI\u00d3N: SIN INVADIR UN CRUCE DE V\u00cdAS Y M\u00c1XIMO: 15 METROS..", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8666.JPG", "pregunta": "\u00bfLe est\u00e1 permitido circular a un turismo con cortinillas contra el sol en las ventanillas traseras?", "a.": "No.", "b.": "Solo cuando el veh\u00edculo lleve dos espejos retrovisores exteriores.", "c.": "Si, siempre.", "explicacion": "ESPEJOS OBLIGATORIOS: EXTERIOR IZQUIERDO Y EL INTERIOR. \" SI NO SE VE POR EL INTERIOR POR ALGUNA CAUSA CORTINILLAS ETC, \" LOS DOS EXTERIORES\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\13650.jpg", "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo advertir\u00e1 su intenci\u00f3n de disminuir la velocidad de modo considerable?", "a.": "Con la luz de freno y el indicador de direcci\u00f3n del lado izquierdo.", "b.": "Utilizando de forma reiterada la luz de freno o moviendo alternativamente el brazo de arriba a abajo.", "c.": "Con el indicador de direcci\u00f3n del lado derecho.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5439.JPG", "pregunta": "Al circular marcha atr\u00e1s se debe tener en cuenta que...", "a.": "no puedo recorrer m\u00e1s de 10 metros.", "b.": "debe hacerlo con toda precauci\u00f3n, ya que pueden pasar personas por detr\u00e1s del veh\u00edculo.", "c.": "se tiene prioridad sobre los peatones.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\14954.jpg", "pregunta": "Un requisito obligatorio que debe cumplir todo casco que sea utilizado por un motorista o su acompa\u00f1ante es que sea...", "a.": "abierto, porque es m\u00e1s c\u00f3modo y fresco que el integral.", "b.": "homologado.", "c.": "integral, porque protege m\u00e1s que el abierto.", "explicacion": " QUE EST\u00c9  HOMOLOGADO.\" ADEM\u00c1S DE SU TALLA\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9430.JPG", "pregunta": "En un cami\u00f3n de longitud inferior a 5 metros, una carga indivisible no podr\u00e1 sobresalir m\u00e1s de...", "a.": "2 metros por delante y 3 metros por detr\u00e1s", "b.": "un tercio de la longitud del veh\u00edculo, tanto por delante como por detr\u00e1s", "c.": "3 metros por delante y 2 metros por detr\u00e1s", "explicacion": "HASTA 5 METROS: 1/3 DE LA LONGITUD DEL VEH\u00cdCULO, TANTO POR DELANTE COMO POR DETR\u00c1S. M\u00c1S DE : 5 METROS: 2 METROS POR DELANTE Y 3 METROS POR DETR\u00c1S.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8137.JPG", "pregunta": "Los antihistam\u00ednicos modernos, \u00bfson m\u00e1s seguros para la conducci\u00f3n?", "a.": "No, producen somnolencia como todos los antihistam\u00ednicos.", "b.": "S\u00ed, pero no deben mezclarse con alcohol o con otros medicamentos.", "c.": "S\u00ed, ya que se pueden mezclar sin ning\u00fan problema con otros medicamentos.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5659.JPG", "pregunta": "Los sistemas de seguridad pasiva y activa de un veh\u00edculo se han dise\u00f1ado para que los conductores...", "a.": "puedan circular a altas velocidades sin peligro.", "b.": "puedan circular con mayor seguridad.", "c.": "no tengan accidentes.", "explicacion": " PASIVA: EVITAN QUE LOS ACCIDENTES TENGAN MAYORES CONSECUENCIAS, CINTURONES DE SEGURIDAD, AIRBAG, APOYACABEZAS, ETC.  ACTIVA: EVITAN ACCIDENTES: LUCES, RUEDAS, FRENOS, ETC.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8388.JPG", "pregunta": "Circular a una velocidad inadecuada...", "a.": "no influye en el control del veh\u00edculo.", "b.": "influye en el riesgo de producci\u00f3n de un accidente de tr\u00e1fico.", "c.": "no influye en los accidentes si el estado de la v\u00eda es adecuado.", "explicacion": "LA VELOCIDAD SE TIENE QUE AJUSTAR A LAS CONDICIONES DE LA V\u00cdA, DEL TR\u00c1FICO Y DEL CONDUCTOR. \" VELOCIDAD INADECUADA, PELIGRO DE PROVOCAR UN ACCIDENTE\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9642.JPG", "pregunta": "En esta v\u00eda de un solo sentido, \u00bfd\u00f3nde se colocar\u00e1 para cambiar de direcci\u00f3n a la izquierda?", "a.": "Junto al borde izquierdo de la calzada.", "b.": "Junto al borde derecho de la calzada.", "c.": "Tanto en el borde derecho como en el izquierdo de la calzada.", "explicacion": "SENTIDO \u00daNICO: A LA IZQUIERDA DE LA CALZADA. DE DOBLE SENTIDO: AL EJE DE LA CALZADA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\1288.jpg", "pregunta": "Esta se\u00f1al, \u00bfproh\u00edbe la entrada a los veh\u00edculos que transportan mercanc\u00edas peligrosas?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed.", "c.": "S\u00ed, pero solamente si la masa del veh\u00edculo supera las toneladas.", "explicacion": "ENTRADA PROHIBIDA A LOS VEH\u00cdCULOS QUE TRANSPORTEN MERCANC\u00cdAS PELIGROSAS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5395.JPG", "pregunta": "La velocidad, \u00bfinfluye en la capacidad de anticipaci\u00f3n del conductor?", "a.": "No.", "b.": "Depende de las condiciones de la v\u00eda.", "c.": "S\u00ed, a mayor velocidad menor capacidad de anticipaci\u00f3n.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8633.JPG", "pregunta": "En un descenso prolongado con curvas y cuando razones de seguridad que lo permitan, \u00bfpodr\u00e1n circular los ciclistas por la parte derecha de la calzada que necesiten?", "a.": "No, siempre utilizar\u00e1n el arc\u00e9n.", "b.": "Podr\u00e1n utilizar toda la calzada.", "c.": "S\u00ed.", "explicacion": "LOS CICLISTAS DEBER\u00c1N CIRCULAR POR LOS ARCENES. EN LOS DESCENSOS PROLONGADOS, SE LE PERMITE UTILIZAR LA CALZADA", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8373.JPG", "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo afecta el cannabis a la conducci\u00f3n?", "a.": "Disminuyendo la somnolencia y la concentraci\u00f3n.", "b.": "Aumenta la somnolencia.", "c.": "Disminuye el tiempo de reacci\u00f3n.", "explicacion": "AUMENTA LA SOMNOLENCIA Y EL TIEMPO DE REACCI\u00d3N. \" MENOS CONCENTRACI\u00d3N Y PERCEPCI\u00d3N\"", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6296.jpg", "pregunta": "Estas se\u00f1ales indican la velocidad m\u00e1xima...", "a.": "aconsejada en la curva.", "b.": "permitida en toda la v\u00eda.", "c.": "permitida en la curva.", "explicacion": "CUANDO UNA SE\u00d1AL DE LIMITE DE VELOCIDAD EST\u00c1 EN EL MIMO POSTE QUE UNA DE PELIGRO. \" DICHA VELOCIDAD TERMINA CUANDO TERMINA EL PELIGRO INDICADO\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8723.JPG", "pregunta": "A la vista de la se\u00f1al del agente, \u00bfd\u00f3nde es obligatorio detenerse?", "a.": "Siempre inmediatamente antes del agente.", "b.": "Despu\u00e9s del agente.", "c.": "Ante la l\u00ednea de detenci\u00f3n m\u00e1s cercana.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\13393.jpg", "pregunta": "En esta v\u00eda urbana con tres carriles para cada sentido, \u00bfcu\u00e1l es la velocidad m\u00e1xima permitida?", "a.": "60 km/h, porque tiene tres carriles.", "b.": "40 km/h, porque tiene pasos de peatones.", "c.": "50 km/h, porque no hay otras se\u00f1ales.", "explicacion": "EN V\u00cdAS URBANAS LAS VELOCIDADES GEN\u00c9RICAS SON: 20 KM/H. EN V\u00cdAS QUE DISPONGAN DE PLATAFORMA \u00daNICA DE CALZADA Y ACERA. 30 KM/H. EN V\u00cdAS DE UN \u00daNICO CARRIL POR SENTIDO DE CIRCULACI\u00d3N. 50 KM/H. EN V\u00cdAS DE DOS O M\u00c1S CARRILES POR SENTIDO DE CIRCULACI\u00d3N. \" TRAVES\u00cdAS: 50 KM/H. EN AMBAS SE PUEDE ESTABLECER VELOCIDADES INFERIORES A TRAV\u00c9S DE SE\u00d1ALES.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8415.JPG", "pregunta": "Tener el est\u00f3mago lleno, \u00bfinfluye en la tasa de alcoholemia?", "a.": "S\u00ed, porque la cantidad de alcohol que pasa a la sangre es m\u00e1s grande y se absorbe m\u00e1s deprisa.", "b.": "No, no influye.", "c.": "S\u00ed, ya que el alcohol se absorbe m\u00e1s lentamente, pero no evita el riesgo de accidente.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5378.JPG", "pregunta": "A una motocicleta, \u00bfle est\u00e1 permitido circular por un carril de sentido contrario al habitual por razones de fluidez de circulaci\u00f3n", "a.": "S\u00f3lo a las motocicletas de dos ruedas sin remolque.", "b.": "No.", "c.": "Si.", "explicacion": "POR FLUIDEZ SOLO  LOS TURISMOS Y MOTOCICLETAS CIRCULAR\u00c1N AL MENOS CON LA LUZ DE CORTO ALCANCE O DE CRUCE ENCENDIDA, TANTO DE D\u00cdA COMO DE NOCHE, A UNA VELOCIDAD M\u00c1XIMA DE 80 KM/H Y A UNA M\u00cdNIMA DE 60 KM/H, O INFERIORES SI AS\u00cd ESTUVIERA ESTABLECIDO O ESPEC\u00cdFICAMENTE SE\u00d1ALIZADO. \" POR OBRAS TODOS\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5406.JPG", "pregunta": "Conducir durante mucho tiempo a una velocidad excesiva...", "a.": "disminuye la aparici\u00f3n de la fatiga pero aumenta los comportamientos agresivos.", "b.": "acelera la aparici\u00f3n de la fatiga y, por tanto, disminuye la agresividad.", "c.": "acelera la aparici\u00f3n de la fatiga y aumenta los comportamientos agresivos.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\10638.JPG", "pregunta": "A partir de esta se\u00f1al, \u00bfpuede adelantar?", "a.": "No, s\u00f3lo indica el fin de la prohibici\u00f3n de adelantamiento para camiones.", "b.": "No, s\u00f3lo recuerda que la prohibici\u00f3n de adelantar sigue vigente.", "c.": "S\u00ed, indica el fin de la prohibici\u00f3n de adelantamiento.", "explicacion": "FIN DE LA PROHIBICI\u00d3N DE ADELANTAMIENTO. SE\u00d1ALA EL LUGAR DESDE DONDE DEJA DE SER APLICABLE UNA SE\u00d1AL DE ADELANTAMIENTO PROHIBIDO.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\7045.jpg", "pregunta": "En la medida de lo posible, todo usuario de la v\u00eda implicado en un accidente de circulaci\u00f3n deber\u00e1...", "a.": "ocultar su identidad ante otras personas implicadas en el accidente.", "b.": "detenerse de forma que no crea un nuevo peligro para la circulaci\u00f3n.", "c.": "cambiar de sitio los objetos que ayuden a determinar la responsabilidad.", "explicacion": "UN CONDUCTOR IMPLICADO EN UN ACCIDENTE, SE DEBE DETENER EN UN SITIO SEGURO Y APORTAR INFORMACI\u00d3N Y DOCUMENTACI\u00d3N REQUERIDA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8546.JPG", "pregunta": "Si padece una enfermedad leve, \u00bfes recomendable conducir si se ha automedicado?", "a.": "S\u00ed, porque le ayuda a mantener la concentraci\u00f3n.", "b.": "S\u00ed, siempre que la dosis consumida sea moderada.", "c.": "No, se debe consultar al m\u00e9dico sobre los posibles riesgos para la conducci\u00f3n.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9330.JPG", "pregunta": "En esta v\u00eda urbana, para advertir al conductor del veh\u00edculo blanco su intenci\u00f3n de adelantarle, \u00bfpuede usar las se\u00f1ales ac\u00fasticas?", "a.": "S\u00ed, excepto que haya una se\u00f1al que lo proh\u00edba.", "b.": "S\u00ed, pero solamente en caso de aver\u00eda de las luces de mi veh\u00edculo.", "c.": "No, porque est\u00e1 prohibido.", "explicacion": "S\u00d3LO FUERA DE POBLADO: PARA ADVERTIR MI PRESENCIA EN CARRETERAS ESTRECHAS CON MUCHAS CURVAS. \" PARA ADVERTIR EL ADELANTAMIENTO A OTRO CONDUCTOR\"  DENTRO Y FUERA DE POBLADO: PARA EVITAR UN ACCIDENTE Y INDICAR QUE TRANSPORTO UN HERIDO EN UN VEH\u00cdCULO PARTICULAR\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5429.JPG", "pregunta": "El accidente de motocicleta m\u00e1s frecuente es...", "a.": "la colisi\u00f3n frontal o frontolateral con otro veh\u00edculo.", "b.": "la colisi\u00f3n frontal con otras motocicletas.", "c.": "la colisi\u00f3n por alcance de veh\u00edculos que van a m\u00e1s velocidad.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\15157.jpg", "pregunta": "En general, si se conduce por una v\u00eda con un entorno mon\u00f3tono y hay poco tr\u00e1fico, lo m\u00e1s normal es que...", "a.": "tarde m\u00e1s en aparecer la somnolencia.", "b.": "el conductor se distraiga con mayor facilidad.", "c.": "el conductor se mantenga m\u00e1s concentrado.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\12881.jpg", "pregunta": "Para evitar un accidente, un conductor con fatiga al volante debe parar a descansar de forma adecuada cuanto antes porque...", "a.": "la agudeza visual aumenta y se ven los objetos borrosos.", "b.": "el sue\u00f1o puede aparecer de un momento a otro.", "c.": "los efectos de la fatiga hacen que el conductor de positivo en un control de alcoholemia.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6285.jpg", "pregunta": "Un conductor ha estacionado su veh\u00edculo en la parte transitable del arc\u00e9n de una v\u00eda interurbana, \u00bflo hace de forma correcta?", "a.": "S\u00ed, porque el veh\u00edculo est\u00e1 fuera de la calzada.", "b.": "Solo si el estacionamiento es inferior a 2 minutos.", "c.": "No, en el arc\u00e9n no se puede estacionar.", "explicacion": "TANTO PARAR COMO ESTACIONAR, EST\u00c1 PROHIBIDO. HAY QUE HACERLO FUERA DE LA PARTE AFIRMADA DEL ARC\u00c9N. \" LO QUE SI PODEMOS ES DETENERNOS POR AVER\u00cdA, EN ESTE CASO DEBEMOS SE\u00d1ALIZAR EL VEH\u00cdCULO CON LAS LUCES DE POSICI\u00d3N SI PROCEDE, LAS LUCES DE AVER\u00cdA Y LOS TRI\u00c1NGULOS CORRESPONDIENTES\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5206.JPG", "pregunta": "El funcionamiento del airbag, \u00bfpuede llegar a ser peligroso en un accidente?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed, si no se lleva puesto el cintur\u00f3n de seguridad.", "c.": "S\u00ed, siempre.", "explicacion": "EL AIRBAG ES UN COMPLEMENTO DEL CINTUR\u00d3N DE SEGURIDAD, NO UN SUSTITUTO. \" SI NO LLEVA EL CINTUR\u00d3N Y SE DISPARA EL AIRBAG, LAS CONSECUENCIAS SON MAYORES\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6370.jpg", "pregunta": "En el t\u00fanel de la imagen, si no pretende adelantar,  \u00bfqu\u00e9 distancia de seguridad debe mantener con el veh\u00edculo de delante?", "a.": "La que permita una visibilidad suficiente.", "b.": "100 metros, como m\u00ednimo.", "c.": "200 metros, como m\u00ednimo.", "explicacion": "AL TENER UN SOLO CARRIL, DEBO MANTENER UNA DISTANCIA M\u00cdNIMA DE: 100 METROS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7125.JPG", "pregunta": "La fatiga, \u00bfinfluye en los efectos que produce el alcohol?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed, los agrava.", "c.": "S\u00ed, los aminora.", "explicacion": "SI ESTAMOS FATIGADOS Y CONSUMIMOS ALCOHOL:  LOS EFECTOS SE AGRAVAN (AUMENTAN).", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8078.JPG", "pregunta": "Si llueve y la calzada est\u00e1 h\u00fameda, en los pasos para peatones los conductores de motocicletas procurar\u00e1n...", "a.": "circular por la zona pintada, porque tiene mayor agarre.", "b.": "no circular por la zona pintada, porque puede ser muy deslizante.", "c.": "aumentar la velocidad, para circular con mayor seguridad.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8572.JPG", "pregunta": "El alcohol, \u00bfc\u00f3mo afecta a la conducci\u00f3n?", "a.": "Puede retrasar la aparici\u00f3n del sue\u00f1o.", "b.": "Puede reducir el tiempo de reacci\u00f3n.", "c.": "Puede favorecer la aparici\u00f3n del sue\u00f1o.", "explicacion": "AUMENTA EL TIEMPO DE REACCI\u00d3N,  FAVORECE LA APARICI\u00d3N DEL SUE\u00d1O, PIERDE VISTA LATERAL, ETC.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8031.JPG", "pregunta": "El estado del veh\u00edculo influye en...", "a.": "el tiempo de reacci\u00f3n.", "b.": "la distancia de reacci\u00f3n.", "c.": "la distancia de frenado.", "explicacion": "LA REACCI\u00d3N DEPENDE DEL ESTADO DEL CONDUCTOR Y LA DISTANCIA DE FRENADO DEPENDE ESPECIALMENTE DEL ESTADO DEL VEH\u00cdCULO (suspensi\u00f3n, neum\u00e1ticos, frenos, etc).", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\13356.jpg", "pregunta": "Un turismo con remolque, \u00bftiene permitido circular por un carril adicional?", "a.": "No.", "b.": "Si.", "c.": "Solo si el remolque es ligero.", "explicacion": "LO PUEDEN UTILIZAR TODOS LOS VEH\u00cdCULOS. EXCEPTO LOS OBLIGADOS A CIRCULAR POR EL ARC\u00c9N. \" EN LOS DE SENTIDO CONTRARIO AL HABITUAL, NO\".(excepto por obras).", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\10003.jpg", "pregunta": "Un conductor, \u00bfpuede atravesar una intersecci\u00f3n regulada por un agente de tr\u00e1fico que tiene el brazo levantado verticalmente?", "a.": "S\u00ed, se detendr\u00e1 justo delante del agente.", "b.": "No, debe detenerse antes de entrar en la intersecci\u00f3n.", "c.": "Si, cediendo el paso a los veh\u00edculos que se aproximen por la derecha.", "explicacion": "JERARQU\u00cdA DE SE\u00d1ALES: 1\u00c2\u00ba AGENTES, 2\u00c2\u00ba BALIZAMIENTO, 3\u00c2\u00ba SEM\u00c1FOROS, 4\u00c2\u00ba SE\u00d1ALES VERTICALES, 5\u00c2\u00ba MARCAS VIALES Y 6\u00c2\u00ba NORMAS DE CIRCULACI\u00d3N. \"CUANDO HAYA CONTRADICCI\u00d3N ENTRE ELLAS, PREVALECE EN ESTE ORDEN. \" CUANDO SEAN DEL MISMO ORDEN. PREVALECE LA M\u00c1S RESTRICTIVA\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\12437.jpg", "pregunta": "Con el permiso B, \u00bfpuede conducir una motocicleta de m\u00e1s de 125 cent\u00edmetros c\u00fabicos?", "a.": "No, es necesario obtener el permiso de la clase A", "b.": "S\u00ed.", "c.": "S\u00f3lo si tiene una antig\u00fcedad superior a 3 a\u00f1os.", "explicacion": "CON EL PERMISO B, S\u00d3LO PODEMOS CONDUCIR MOTOCICLETAS HASTA 125 CENT\u00cdMETROS C\u00daBICOS.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9846.JPG", "pregunta": "\u00bfEst\u00e1 permitido entrar en una intersecci\u00f3n si, previsiblemente, va a quedar detenido obstruyendo la circulaci\u00f3n transversal?", "a.": "S\u00ed, siempre que disponga de prioridad de paso.", "b.": "No, aunque tenga prioridad de paso.", "c.": "S\u00ed, cuando el sem\u00e1foro est\u00e9 en verde.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5399.JPG", "pregunta": "\u00bfEst\u00e1 permitido circular entre la puesta y la salida del sol utilizando solamente el alumbrado de posici\u00f3n del veh\u00edculo?", "a.": "No, debe utilizarse adem\u00e1s el alumbrado de cruce o el de carretera.", "b.": "S\u00ed, en cualquier tipo de v\u00eda suficientemente iluminada.", "c.": "Solo cuando se circula por v\u00edas urbanas suficientemente iluminadas.", "explicacion": "CON LAS LUCES DE POSICI\u00d3N SOLAS, NO SE PUEDE CIRCULAR EN NING\u00daN TIPO DE V\u00cdA. \" SU FINALIDAD ES INDICAR EL VEH\u00cdCULO INMOVILIZADO\". \"PUESTA Y SALIDA DEL SOL ES = OCASO Y LA SALIDA DEL SOL = NOCHE.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\1567.jpg", "pregunta": "Esta se\u00f1al...", "a.": "permite sobrepasar el l\u00edmite de velocidad de 30 km/h.", "b.": "obliga a circular por lo menos a 30 km/h.", "c.": "obliga a circular por la v\u00eda que se\u00f1aliza a los veh\u00edculos de m\u00e1s de 30 toneladas.", "explicacion": "AZUL CUADRADA : INDICACI\u00d3N.\"  AZUL CIRCULAR: OBLIGACI\u00d3N\". (Velocidad m\u00ednima 30 Km/h.)", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\10215.JPG", "pregunta": "Cuando un autob\u00fas pretende incorporarse desde una parada se\u00f1alizada, \u00bfqu\u00e9 deben hacer los dem\u00e1s conductores?", "a.": "Continuar la marcha, ya que el conductor del autob\u00fas debe cederles el paso.", "b.": "Facilitar la incorporaci\u00f3n.", "c.": "Detenerse siempre y cederle el paso.", "explicacion": "LOS DEM\u00c1S CONDUCTORES, DEBER\u00c1N FACILITARLE LA INCORPORACI\u00d3N.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8575.JPG", "pregunta": "\u00bfEs peligroso que las personas que viajan en los asientos traseros no utilicen los cinturones de seguridad?", "a.": "S\u00ed, entre otras razones porque en caso de choque son un peligro adicional para el conductor y el acompa\u00f1ante.", "b.": "S\u00ed, porque los airbags pierden su efecto protector.", "c.": "No, porque a baja velocidad los respaldos de los asientos delanteros protegen suficientemente contra lesiones.", "explicacion": "AL IR SIN CINTUR\u00d3N, CON LA INERCIA SON DESPEDIDOS HACIA DELANTE, IMPACTANDO CON EL CONDUCTOR, ACOMPA\u00d1ANTE O BIEN EN EL PARABRISAS DEL VEH\u00cdCULO.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9365.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 objetivo tienen los l\u00edmites de velocidad de la v\u00eda?", "a.": "Garantizar a los usuarios la m\u00e1xima seguridad y fluidez.", "b.": "Que los conductores dispongan de la m\u00e1xima fluidez aunque disminuya la seguridad.", "c.": "\u00danicamente que los conductores dispongan de la m\u00e1xima seguridad.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\15240.jpg", "pregunta": "Siempre que el recorrido hacia atr\u00e1s no supere los 15 metros ni invada un cruce de v\u00edas, podr\u00e1 circular marcha atr\u00e1s...", "a.": "en autov\u00edas y autopistas que discurran por poblado.", "b.": "como maniobra complementaria de la parada.", "c.": "cuando no sea posible cambiar de direcci\u00f3n o sentido de la marcha.", "explicacion": "COMO NORMA GENERAL EST\u00c1 PROHIBIDO CIRCULAR MARCHA ATR\u00c1S. \" EXCEPTO: SI NO PUEDO IR HACIA DELANTE, CAMBIAR DE DIRECCI\u00d3N O DE SENTIDO\" ( no hay limite de metros hacia atr\u00e1s para esta maniobra) Y PARA PARAR, ESTACIONAR, INCORPORARSE A LA CIRCULACI\u00d3N: SIN INVADIR UN CRUCE DE V\u00cdAS Y M\u00c1XIMO: 15 METROS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5189.JPG", "pregunta": "Este ciclista...", "a.": "deber\u00eda circular lo m\u00e1s cerca posible del eje central de la calzada.", "b.": "no deber\u00eda circular por esa v\u00eda, pues no tiene arc\u00e9n.", "c.": "circula correctamente.", "explicacion": "AL NO TENER ARC\u00c9N PRACTICABLE LA V\u00cdA, CIRCULAR POR EL LADO DERECHO DE LA CALZADA, CORRECTAMENTE.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\15081.jpg", "pregunta": "Entre la dotaci\u00f3n obligatoria que debe llevar un turismo, \u00bfse encuentra un equipo homologado de extinci\u00f3n de incendios, adecuado y en condiciones de uso?", "a.": "S\u00ed.", "b.": "No.", "c.": "S\u00f3lo si el turismo tiene m\u00e1s de cinco plazas.", "explicacion": "LOS TURISMOS NO TIENEN OBLIGACI\u00d3N DE LLEVAR UN EXTINTOR. DEBEN LLEVAR: UN CHALECO, UNA SE\u00d1AL V-16 O BIEN DOS TRI\u00c1NGULOS DE PRESE\u00d1ALIZACI\u00d3N DE PELIGRO (hasta 01-01-2026) UNA RUEDA DE REPUESTO Y HERRAMIENTAS PARA SU CAMBIO. \"EL EXTINTOR DEBEN LLEVARLO LOS CONJUNTOS DE VEH\u00cdCULOS, EJEMPLO: TURISMO CON REMOLQUE\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6419.JPG", "pregunta": "Antes de un paso a nivel, dos luces rojas intermitentes de forma alternativa indican...", "a.": "que el paso se va a cerrar y los veh\u00edculos deben cruzar r\u00e1pidamente.", "b.": "que est\u00e1 prohibido el paso temporalmente.", "c.": "que los conductores pueden pasar extremando la precauci\u00f3n.", "explicacion": "UNA LUZ ROJA INTERMITENTE, O DOS LUCES ROJAS ALTERNATIVAMENTE INTERMITENTES, PROH\u00cdBEN TEMPORALMENTE EL PASO A LOS VEH\u00cdCULOS ANTES DE UN PASO A NIVEL.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8546.JPG", "pregunta": "Conducir con sue\u00f1o, \u00bfpor qu\u00e9 es peligroso?", "a.": "Porque se circula m\u00e1s r\u00e1pido.", "b.": "Porque disminuye la concentraci\u00f3n.", "c.": "Porque el viaje dura m\u00e1s.", "explicacion": " DISMINUYE LA CONCENTRACI\u00d3N Y PIERDE CAPACIDAD DE REACCI\u00d3N. \" EL TIEMPO DE REACCI\u00d3N ES MAYOR\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6774.JPG", "pregunta": "Cuando el fondo de las se\u00f1ales de orientaci\u00f3n es de color amarillo, indica que se circula por...", "a.": "una v\u00eda para autom\u00f3viles.", "b.": "un tramo de v\u00eda en obras.", "c.": "un tramo de v\u00eda especialmente peligroso.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\13590.jpg", "pregunta": "Si pretende cambiar el sentido de la marcha, debe cerciorarse de que...", "a.": "se encuentra en una v\u00eda urbana, ya que es una maniobra prohibida fuera de poblado.", "b.": "puede hacerlo sin poner en peligro ni obstaculizar a otros usuarios.", "c.": "no haya ning\u00fan otro usuario de la v\u00eda a menos de 100 metros de distancia.", "explicacion": "CUALQUIER MANIOBRA QUE SE HAGA CON EL VEH\u00cdCULO 1\u00c2\u00ba COMPROBAR QUE SE PUEDE HACER SIN PONER EN PELIGRO A LOS DEM\u00c1S USUARIOS DE LA V\u00cdA. 2\u00c2\u00ba ADVERTIRLA, CON INDICADORES DE DIRECCI\u00d3N O CON EL BRAZO. 3\u00c2\u00ba LA REALIZAMOS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6521.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indica la se\u00f1al circular azul?", "a.": "Permite circular a bicicletas y ciclomotores.", "b.": "Permite circular a bicicletas solamente.", "c.": "Permite circular a veh\u00edculos de dos ruedas.", "explicacion": "OBLIGACI\u00d3N PARA LOS CONDUCTORES DE CICLOS (BICICLETAS) DE CIRCULAR POR LA V\u00cdA A CUYA ENTRADA EST\u00c9 SITUADA Y PROHIBICI\u00d3N A LOS DEM\u00c1S USUARIOS DE LA V\u00cdA DE UTILIZARLA. fijate en la se\u00f1al. \"Si no lleva pedal: bicicletas. Si lleva pedal: ciclomotores\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8627.JPG", "pregunta": "Un veh\u00edculo que dispone de la \u00faltima tecnolog\u00eda, \u00bfpuede sufrir un accidente?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed, porque la tecnolog\u00eda no aumenta la seguridad, sino la comodidad en la conducci\u00f3n.", "c.": "S\u00ed, cuando no se hace un uso adecuado.", "explicacion": "ES MUY IMPORTANTE APRENDER A UTILIZAR CORRECTAMENTE LOS SISTEMAS DE SEGURIDAD QUE LLEVA INSTALADOS EL VEH\u00cdCULO. DE LO CONTRARIO, PUEDE QUE ESTOS SISTEMAS NO SIRVAN PARA CUMPLIR SU FUNCI\u00d3N.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9636.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indican estas se\u00f1ales?", "a.": "Proh\u00edben circular a m\u00e1s de 40 km/h en toda la poblaci\u00f3n.", "b.": "Aconsejan no circular a m\u00e1s de 40 km/h en toda poblaci\u00f3n.", "c.": "Obligan a circular a menos de 40 km/h en la traves\u00eda solamente.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5291.JPG", "pregunta": "En un paso de peatones, \u00bfhay que hacer se\u00f1ales a los peatones para que crucen la calzada?", "a.": "S\u00ed, pero s\u00f3lo si van a cruzar por \u00e9l.", "b.": "S\u00ed, porque as\u00ed los peatones pueden cruzar con seguridad.", "c.": "No, porque los dem\u00e1s conductores pueden no haberse dado cuenta de su presencia.", "explicacion": "NO SE DEBE HACER, NOSOTROS NOS DETENDREMOS Y LA DECISI\u00d3N DE PASAR LA DEBE TOMAR EL PEAT\u00d3N. \"UNA VEZ COMPRUEBE QUE PUEDE HACERLO CON SEGURIDAD\"", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9573.JPG", "pregunta": "Como norma general, los ocupantes de un veh\u00edculo deben entrar al mismo por...", "a.": "cualquier lado, siempre que no se entorpezca a otros usuarios.", "b.": "el lado m\u00e1s pr\u00f3ximo al borde de la v\u00eda y con el veh\u00edculo inmovilizado.", "c.": "el lado m\u00e1s alejado del borde de la v\u00eda y con el veh\u00edculo parado.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7583.JPG", "pregunta": "El consumo de cannabis afecta al comportamiento del conductor porque...", "a.": "disminuye la somnolencia.", "b.": "aumenta su nivel de atenci\u00f3n.", "c.": "aumenta su tiempo de reacci\u00f3n.", "explicacion": "LAS DROGAS MODIFICAN EL COMPORTAMIENTO DEL CONDUCTOR Y ENTRE OTRAS COSAS, HACEN QUE AUMENTE EL TIEMPO DE REACCI\u00d3N.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8649.JPG", "pregunta": "Al llegar a una intersecci\u00f3n, la \u00fanica se\u00f1al que observa es una marca transversal discontinua en su carril, \u00bfqu\u00e9 debe hacer?", "a.": "No franquear esa marca si hay que ceder el paso por aplicaci\u00f3n de las normas de prioridad.", "b.": "No franquear esa marca en ning\u00fan caso.", "c.": "Detenerse obligatoriamente ante esa marca.", "explicacion": " LA MARCA SIMPLEMENTE NOS INDICA DONDE DEBEMOS DETENERNOS, CUANDO SEA NECESARIO CEDER EL PASO PARA CUMPLIR LAS NORMAS DE PRIORIDAD.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9714.jpg", "pregunta": "Fuera de poblado, deber\u00e1n circular siempre por su derecha...", "a.": "los peatones, pero en poblado.", "b.": "todo grupo de peatones dirigido por una persona.", "c.": "todos los peatones.", "explicacion": "FUERA DE POBLADO: LOS PEATONES CIRCULAN POR LAS IZQUIERDA, EN GRUPO DIRIGIDOS POR UNA PERSONA: POR LA DERECHA, LOS ANIMALES: POR LA DERECHA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\15243.jpg", "pregunta": "El conductor del veh\u00edculo blanco quiere incorporase a la circulaci\u00f3n, \u00bflo se\u00f1aliza correctamente?", "a.": "S\u00ed.", "b.": "No, porque debe se\u00f1alizarlo con el intermitente derecho.", "c.": "No, porque debe se\u00f1alizarlo con el brazo.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\7216.JPG", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1les son los da\u00f1os que cubre el seguro obligatorio al causante de un accidente?", "a.": "Los da\u00f1os del otro veh\u00edculo.", "b.": "Los da\u00f1os del veh\u00edculo del causante.", "c.": "Los da\u00f1os de los dos veh\u00edculos", "explicacion": "EL SEGURO OBLIGATORIO CUBRE LOS DA\u00d1OS QUE CAUSAMOS A LOS DEM\u00c1S, PERO NO LOS NUESTROS.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\1939.jpg", "pregunta": "En un turismo con cinco plazas, como norma general, \u00bfen qu\u00e9 asiento debe viajar un ni\u00f1o que mide menos de 1,35 cm?", "a.": "En cualquiera, mientras utilice un sistema de retenci\u00f3n infantil adecuado.", "b.": "En un asiento trasero.", "c.": "En el asiento delantero.", "explicacion": "EN LOS ASIENTOS TRASEROS. EXCEPTO: 1\u00c2\u00ba NO DISPONGA DE ASIENTOS TRASEROS, 2\u00c2\u00ba CUANDO TODOS LOS ASIENTOS TRASEROS EST\u00c9N YA OCUPADOS POR OTROS MENORES, 3\u00c2\u00ba CUANDO NO SEA POSIBLE INSTALAR EN TODOS LOS ASIENTOS TODOS LOS SISTEMAS DE RETENCI\u00d3N INFANTIL.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7285.JPG", "pregunta": "En v\u00edas interurbanas con tres o m\u00e1s carriles para el mismo sentido de la marcha, un conjunto de veh\u00edculos de m\u00e1s de 7 m, \u00bfpodr\u00e1 utilizar el carril inmediato al derecho?", "a.": "S\u00ed, en cualquier caso.", "b.": "No, s\u00f3lo puede circular por el carril derecho.", "c.": "S\u00ed, si las circunstancias del tr\u00e1fico o la v\u00eda lo aconsejan y no entorpece la marcha de otro veh\u00edculo que le siga.", "explicacion": "LOS CAMIONES Y FURGONES DE MASA M\u00c1XIMA AUTORIZADA SUPERIOR A 3.500 KG. Y LOS CONJUNTOS DE VEH\u00cdCULOS DE MAS DE 7 METROS, CIRCULAR\u00c1N NORMALMENTE POR EL CARRIL DERECHO, Y PODR\u00c1N UTILIZAR EL INMEDIATO CON IGUAL CONDICI\u00d3N, PERO NO EL TERCER CARRIL O M\u00c1S SI LOS HUBIERA.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\7996.JPG", "pregunta": "Al aproximarse a un autob\u00fas de transporte escolar en situaci\u00f3n de parada, \u00bfqu\u00e9 precauciones se deben tomar?", "a.": "Mantener la velocidad y estar atento al cumplimiento de la se\u00f1alizaci\u00f3n vertical.", "b.": "Ninguna si no vienen veh\u00edculos en sentido contrario.", "c.": "Moderar la velocidad y si fuera preciso, detener el veh\u00edculo.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5658.JPG", "pregunta": "En general, un conductor fatigado...", "a.": "realiza movimientos m\u00e1s r\u00e1pidos y precisos.", "b.": "tiene los m\u00faculos m\u00e1s relajados.", "c.": "tarda m\u00e1s en reaccionar.", "explicacion": "TARDA M\u00c1S TIEMPO EN REACCIONAR. \"AUMENTA M\u00c1S EL TIEMPO DE REACCI\u00d3N, DISMINUYE LA CAPACIDAD DE REACCI\u00d3N\"", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\7799.JPG", "pregunta": "Al circular con un turismo, \u00bfque debe hacer para reducir la probabilidad de verse involucrado en un accidente con un veh\u00edculo de dos ruedas?", "a.": "No respetar la distancia lateral de seguridad.", "b.": "Circular en paralelo el menor tiempo posible.", "c.": "No respetar la distancia frontal de seguridad.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9598.JPG", "pregunta": "Estas se\u00f1ales indican peligro por la proximidad de...", "a.": "un estrechamiento.", "b.": "curvas y la prohibici\u00f3n de adelantar.", "c.": "curva a la izquierda.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8242.JPG", "pregunta": "La depresi\u00f3n, \u00bfpuede afectar a la conducci\u00f3n?", "a.": "No, en ning\u00fan caso.", "b.": "S\u00ed, cuesta m\u00e1s trabajo mantener la atenci\u00f3n necesaria, por ejemplo.", "c.": "La depresi\u00f3n no afecta pero si la medicaci\u00f3n que se consume para tratarla.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8941.JPG", "pregunta": "El cruce de un paso a nivel debe realizarse...", "a.": "sin demora y comprobar que no hay riesgo de quedarse detenido en la v\u00eda del tren.", "b.": "muy despacio y con la luz de cruce encendida para que nos vea el conductor del tren.", "c.": "muy r\u00e1pidamente para no coincidir con el tren.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\3283.JPG", "pregunta": "En esta carretera convencional, \u00bfcu\u00e1l es la velocidad m\u00e1xima permitida para turismos como norma general?", "a.": "100 km/h.", "b.": "80 km/h.", "c.": "90 km/h.", "explicacion": "TURISMOS Y MOTOCICLETAS: EN AUTOPISTA Y AUTOV\u00cdA: 120 KM/H. \" EN CARRETERAS CONVENCIONALES: 90 KM/H.\" INCLUIDO PARA ADELANTAR.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5351.JPG", "pregunta": "El veh\u00edculo verde tiene el intermitente izquierdo encendido. \u00bfPuede adelantarlo usted?", "a.": "S\u00ed, porque a\u00fan no ha cambiado de carril.", "b.": "No, porque no puedo adelantar a dos veh\u00edculos a la vez.", "c.": "No, porque \u00e9l tiene preferencia.", "explicacion": "AL PONER EL INDICADOR ANTES QUE YO, TIENE PRIORIDAD A LA HORA DE REALIZAR LA MANIOBRA.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\1431.jpg", "pregunta": "En tramos de obras, \u00bfde qu\u00e9 color ser\u00e1n las marcas viales?", "a.": "Blanco.", "b.": "Amarillo.", "c.": "Naranja.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\13616.jpg", "pregunta": "Si realiza con su motocicleta un giro muy cerrado a una velocidad lenta, \u00bfqu\u00e9 precauci\u00f3n debe tener?", "a.": "A esa velocidad tan lenta no es necesario tomar ninguna precauci\u00f3n.", "b.": "Debe compensar el efecto girosc\u00f3pico con el peso del cuerpo.", "c.": "No frenar con el freno delantero porque la rueda puede bloquearse y producirse una ca\u00edda.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9291.jpg", "pregunta": "Si se ve obligado a realizar una frenada de emergencia, \u00bfes conveniente pisar el pedal de freno a fondo y mantener la m\u00e1xima presi\u00f3n hasta el final?", "a.": "No.", "b.": "\u00danicamente si el veh\u00edculo dispone de sistema ABS.", "c.": "S\u00ed, en cualquier caso.", "explicacion": "CON, ABS. LAS RUEDAS NO SE BLOQUEAN, PISAR A FONDO HASTA EL FINAL. SI NO LLEVA ABS., HAY QUE FRENAR Y SOLTAR, SINO SE BLOQUEAN LAS RUEDAS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9247.JPG", "pregunta": "El conductor del turismo amarillo...", "a.": "no puede utilizar el carril por el que circula.", "b.": "debe llevar al menos dos ocupantes para utilizar el carril por el circula.", "c.": "circula por un carril reversible.", "explicacion": "CIRCULA POR UN CARRIL REVERSIBLE, SE DISTINGUE POR LA L\u00cdNEAS DOBLES DISCONTINUAS", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9666.JPG", "pregunta": "A un turismo, \u00bfcu\u00e1ndo le est\u00e1 permitido circular por el arc\u00e9n?", "a.": "Por razones de fluidez, siempre que el tr\u00e1fico est\u00e9 congestionado.", "b.": "En ning\u00fan caso.", "c.": "Cuando por razones de emergencia, circule a velocidad anormalmente reducida.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\7179.JPG", "pregunta": "En un carril reservado para uso exclusivo del transporte p\u00fablico urbano, \u00bfse puede estacionar?", "a.": "S\u00ed, se puede parar y estacionar.", "b.": "No.", "c.": "Solo fuera del horario de servicio.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5378.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 veh\u00edculos pueden circular por un carril de sentido contrario al habitual, como norma general?", "a.": "Turismos y motocicletas.", "b.": "Turismos, con o sin remolque, y motocicletas.", "c.": "Cualquier veh\u00edculo.", "explicacion": "TURISMOS SIN REMOLQUE Y MOTOCICLETAS. SOLAMENTE. \" POR OBRAS TODOS\". VELOCIDAD M\u00c1XIMA:80 KM/H. M\u00cdNIMA: 60 KM/H.\". LUZ DE CRUCE ENCENDIDA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6571.jpg", "pregunta": "En esta intersecci\u00f3n, en la que los dos veh\u00edculos tienen de frente una se\u00f1al de ceda el paso, \u00bfqui\u00e9n pasar\u00e1 primero?", "a.": "El conductor del autob\u00fas porque tiene mayor dificultad de maniobra.", "b.": "El conductor del autob\u00fas porque se aplica la regla general de prioridad de paso.", "c.": "El conductor del veh\u00edculo rojo porque tiene preferencia de paso.", "explicacion": "AL TENER LOS DOS UN CEDA EL PASO. SE ANULAN. \" POR ELLO HAY QUE RECURRIR A LA NORMA GENERAL, CEDER AL DE LA DERECHA. \" EL AUTOB\u00daS ENCUENTRA AL ROJO POR SU DERECHA, Y EL ROJO NO TIENE A NADIE EN SU DERECHA, POR ELLO PREFERENCIA\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\13139.jpg", "pregunta": "Marcas blancas y rojas de la calzada, \u00bfqu\u00e9 indican?", "a.": "Una zona reservada para el estacionamiento de camiones.", "b.": "Una zona reservada para la salida de competiciones de coches.", "c.": "Una zona reservada para frenado de emergencia, donde no puedo parar ni estacionar.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\3335.JPG", "pregunta": "\u00bfEs recomendable realizar un mantenimiento frecuente del sistema de alumbrado del veh\u00edculo?", "a.": "S\u00ed, porque circular con una iluminaci\u00f3n deficiente incrementa la fatiga visual del conductor y el riesgo de accidente.", "b.": "S\u00ed, por lo que es obligatorio realizar revisiones mensuales.", "c.": "No, solamente cuando tenga que someterse a la inspecci\u00f3n t\u00e9cnica reglamentaria.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\14967.jpg", "pregunta": "Si el conductor de un veh\u00edculo va a desplazarse lateralmente invadiendo otro carril...", "a.": "tendr\u00e1 prioridad sobre otros veh\u00edculos si existe carril de aceleraci\u00f3n.", "b.": "dispone de la prioridad sobre los veh\u00edculos que circulan por el otro carril.", "c.": "debe respetar las prioridad de los veh\u00edculos que circulan por el otro carril.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6249.jpg", "pregunta": "\u00bfPor qu\u00e9 tipo de v\u00edas tienen prohibida la circulaci\u00f3n los ciclomotores?", "a.": "Por todas las v\u00edas situadas fuera de poblado.", "b.": "Por las autopistas y autov\u00edas.", "c.": "Por carreteras convencionales sin arc\u00e9n.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8069.JPG", "pregunta": "La velocidad inadecuada, el alcohol y las enfermedades, \u00bfse consideran factores de riesgo?", "a.": "La velocidad inadecuada y el alcohol si, pero las enfermedades no.", "b.": "No.", "c.": "S\u00ed.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\7219.JPG", "pregunta": "La se\u00f1al dice: de 8 a 14 horas excepto carga y descarga. \u00bfPuede estacionar a las 13 horas en el lado que se\u00f1ala la flecha?", "a.": "S\u00ed.", "b.": "No.", "c.": "", "explicacion": "LAS 13 HORAS, EST\u00c1 DENTRO DE LA FRANJA DE PROHIBICI\u00d3N.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5761.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 tipo de lesiones puede provocar el mal uso del reposacabezas?", "a.": "Lesiones cervicales.", "b.": "Ninguna, es un elemento de seguridad activa.", "c.": "Ninguna, es un elemento de seguridad pasiva.", "explicacion": "EL REPOSACABEZAS ES UN ELEMENTO DE SEGURIDAD PASIVA. \" EL MAL USO DEL MISMO, PUEDE PROVOCAR LESIONES CERVICALES\"", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8246.JPG", "pregunta": "\u00bfEn cu\u00e1l de los siguientes casos el conductor de un veh\u00edculo no prioritario podr\u00e1 emplear las se\u00f1ales ac\u00fasticas fuera de poblado?", "a.": "Cuando el tr\u00e1fico sea muy denso o existan retenciones.", "b.": "Para advertir a otro conductor el prop\u00f3sito de adelantarlo.", "c.": "En v\u00edas estrechas cuando exista un bad\u00e9n en la calzada.", "explicacion": "PARA EVITAR UN ACCIDENTE, EST\u00c1 PERMITIDO UTILIZAR: R\u00c1FAGAS DE LUZ O EL CLAXON. \" NO AMBAS A LA VEZ\" Y LA LUZ: PODR\u00c1 SER DE CORTO O LARGO. \" Y LA V\u00cdA: PUEDE SER URBANA O INTERURBANA. \" TAMBI\u00c9N PODR\u00c1 UTILIZAR LA SE\u00d1ALES AC\u00daSTICAS PARA ADVERTIR QUE ESTOY REALIZANDO UN SERVICIO DE LOS RESERVADOS A URGENCIAS\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6150.JPG", "pregunta": "\u00bfEst\u00e1 permitido estacionar en una intersecci\u00f3n?", "a.": "S\u00ed, en todo caso.", "b.": "No, cuando se impida el giro a otros veh\u00edculos.", "c.": "Solo si se dejan encendidas las luces de emergencia.", "explicacion": "PROHIBIDO: CUANDO SE DIFICULTA LA VISIBILIDAD Y MANIOBRA DE OTROS VEH\u00cdCULOS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8388.JPG", "pregunta": "En autopistas y autov\u00edas, \u00bfqu\u00e9 veh\u00edculos pueden superar la velocidad m\u00e1xima permitida para adelantar?", "a.": "Los turismos y las motocicletas \u00fanicamente.", "b.": "Solamente las motocicletas.", "c.": "No puede superarla ning\u00fan veh\u00edculo.", "explicacion": "LA VELOCIDAD M\u00c1XIMA EN AUTOPISTA Y AUTOV\u00cdA ES DE 120 KM/H, INCLUIDO PARA ADELANTAR.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6291.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indica este panel bajo la se\u00f1al de ceda el paso?", "a.": "La distancia a la que se encuentra la se\u00f1al de stop en la pr\u00f3xima intersecci\u00f3n.", "b.": "El lugar en el que hay que detenerse en la pr\u00f3xima intersecci\u00f3n.", "c.": "El sitio exacto donde hay que ceder el paso en la pr\u00f3xima intersecci\u00f3n.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\14506.jpg", "pregunta": "A la vista de la se\u00f1alizaci\u00f3n, circular\u00e1 a una velocidad m\u00e1xima de...", "a.": "50 Km/h en la traves\u00eda y 40 km/h en el resto de la poblaci\u00f3n.", "b.": "40 km/h en toda la poblaci\u00f3n.", "c.": "40 km/h en la traves\u00eda y 50 km/h en el resto de la poblaci\u00f3n.", "explicacion": "AL ESTAR LA SE\u00d1AL DE PROHIBICI\u00d3N ENCIMA DE LA LOCALIZACI\u00d3N, ES PARA TODA LA POBLACI\u00d3N, SI NO ESTUVIERA ERA SOLO PARA LA V\u00cdA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\15168.jpg", "pregunta": "Los conductores de los veh\u00edculos de movilidad personal, \u00bfest\u00e1n obligados a someterse a las pruebas de alcohol y drogas que se establezcan para su detecci\u00f3n?", "a.": "S\u00ed, igual que si condujeran cualquier otro veh\u00edculo.", "b.": "No, ya que para su conducci\u00f3n no se exige permiso de conducci\u00f3n.", "c.": "No, salvo denuncia previa por la comisi\u00f3n de alguna infracci\u00f3n a las normas de circulaci\u00f3n.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\12549.jpg", "pregunta": "\u00bfCual es el n\u00famero m\u00e1ximo de plazas autorizadas, incluido la del conductor, que puede tener una furgoneta para poder circular?", "a.": "3 plazas.", "b.": "9 plazas.", "c.": "5 plazas.", "explicacion": "9 PLAZAS. Y \"SE PUEDE CONDUCIR CON EL PERMISO DE CONDUCIR: B\"", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5398.JPG", "pregunta": "Si conduce el turismo amarillo y quiere girar a la derecha, \u00bfqu\u00e9 debe hacer?", "a.": "Continuar de frente.", "b.": "Esperar a que el sem\u00e1foro de la izquierda se ponga verde.", "c.": "Girar a la derecha porque me lo permite el sem\u00e1foro.", "explicacion": "CUANDO HAYA DOS SE\u00d1ALES  UNA A LA IZQUIERDA Y OTRO A LA DERECHA COMO EN ESTA SITUACI\u00d3N.- EL SEM\u00c1FORO DE LA IZQUIERDA INDICA PARA IR DE FRENTE Y A LA IZQUIERDA. Y EL DE LA DERECHA INDICA  SOLAMENTE PARA IR A LA DERECHA.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\grade_correct", "pregunta": "En caso de emergencia circula a velocidad anormalmente reducida, \u00bfqu\u00e9 veh\u00edculos deben circular por el arc\u00e9n?", "a.": "S\u00f3lo los turismos.", "b.": "\u00danicamente los camiones.", "c.": "Los veh\u00edculos cuya MMA., no exceda de 3.500 kilogramos.", "explicacion": "EN CASO DE EMERGENCIA CIRCULAR\u00c1N POR EL ARC\u00c9N: LOS VEH\u00cdCULOS QUE NO EXCEDAN DE 3.500 KG. DE MMA. \" SI EXCEDEN POR EL BORDE DERECHO DE LA CALZADA\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8163.JPG", "pregunta": "Los conductores j\u00f3venes suelen tener m\u00e1s accidentes...", "a.": "porque se distraen con mayor facilidad.", "b.": "por un comportamiento exhibicionista cuando van en grupo.", "c.": "por su desconocimiento de las normas.", "explicacion": "LOS J\u00d3VENES: SOBREVALORAN SUS CAPACIDADES, NO VALORAN EL RIESGO, ESPECIALMENTE CUANDO VAN EN GRUPO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9699.JPG", "pregunta": "\u00bfEst\u00e1 permitido parar y estacionar en un paso inferior?", "a.": "No.", "b.": "Parar, s\u00ed; estacionar, no.", "c.": "S\u00f3lo si est\u00e1 suficientemente iluminado.", "explicacion": "EN UN T\u00daNEL, LUGAR EQUIPARADO A UN T\u00daNEL O PASO INFERIOR EST\u00c1 PROHIBIDO , PARAR , ESTACIONAR Y CAMBIAR EL SENTIDO DE LA MARCHA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\1700.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indica esta se\u00f1al?", "a.": "Entrada a una autov\u00eda o un ramal que conduce a ella.", "b.": "Salida de autopista.", "c.": "Entrada a una autopista o un ramal que conduce a ella.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9766.JPG", "pregunta": "En un carril reversible, los conductores deber\u00e1n...", "a.": "utilizar, al menos, el alumbrado de cruce, tanto de d\u00eda como de noche.", "b.": "utilizar la luz de posici\u00f3n y circular como m\u00ednimo a 60 km/h y como m\u00e1ximo a 80 km/h.", "c.": "circular como m\u00ednimo a 60 km/h y como m\u00e1ximo a 80 km/h y utilizar la luz de cruce durante la noche.", "explicacion": "TODO VEH\u00cdCULO QUE CIRCULE POR UN CARRIL REVERSIBLE , DEBE LLEVAR ENCENDIDA , AL MENOS , LA LUZ DE CRUCE , TANTO DE D\u00cdA COMO DE NOCHE. EN CUANTO A LA VELOCIDAD, MANTIENEN LA VELOCIDAD ESTABLECIDA EN LA V\u00cdA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\14036.jpg", "pregunta": "Si han consumido estupefacientes o sustancias an\u00e1logas que alteren el estado f\u00edsico o mental apropiado para conducir sin peligro, no podr\u00e1n circular por las v\u00edas p\u00fablicas...", "a.": "ni los conductores de veh\u00edculos, ni los de bicicletas ni los peatones.", "b.": "los conductores de veh\u00edculos a motor, pero s\u00ed las bicicletas.", "c.": "ni los conductores de veh\u00edculos ni los de bicicletas.", "explicacion": "A LOS PEATONES S\u00d3LO SE LE PODR\u00c1 COMPROBAR, EL ALCOHOL O ESTUPEFACIENTES SI EST\u00c1N IMPLICADOS EN UN ACCIDENTE.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\2663.jpg", "pregunta": "Un veh\u00edculo de polic\u00eda en servicio urgente, \u00bfpodr\u00e1 circular en sentido contrario por el arc\u00e9n de una autopista?", "a.": "S\u00ed, siempre que no exista peligro para los dem\u00e1s usuarios.", "b.": "S\u00f3lo cuando est\u00e9 persiguiendo a otro veh\u00edculo.", "c.": "No.", "explicacion": "UN VEH\u00cdCULO DE SERVICIO DE URGENCIA, PODR\u00c1 CIRCULAR INCUMPLIENDO LAS NORMAS DE CIRCULACI\u00d3N, SIEMPRE QUE LO HAGA CON SEGURIDAD PARA LOS DEM\u00c1S USUARIOS DE LA V\u00cdA Y BAJO SU RESPONSABILIDAD.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8875.jpg", "pregunta": "Los Agentes podr\u00e1n inmovilizar un veh\u00edculo siempre que su conductor...", "a.": "se niegue a efectuar la prueba de alcoholemia.", "b.": "realice la prueba de alcoholemia con resultado negativo.", "c.": "tenga una tasa de alcohol de 0,15 miligramos por litro en aire espirado.", "explicacion": "SE NIEGUE A EFECTUAR LA PRUEBA , SU RESULTADO SUPERA LO ESTABLECIDO O NO SUPER\u00c1NDOLO LOS AGENTES CONSIDERAN QUE NO EST\u00c1 APTO PARA CONDUCIR.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\15175.jpg", "pregunta": "\u00bfCon qu\u00e9 objeto se establecen los l\u00edmites de velocidad?", "a.": "Para garantizar la m\u00e1xima fluidez, aunque disminuya la seguridad.", "b.": "Para garantizar la m\u00e1xima seguridad y fluidez.", "c.": "Para garantizar la m\u00e1xima seguridad, aunque disminuya la fluidez.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8336.JPG", "pregunta": "Llevar el reglaje del sistema de alumbrado demasiado bajo, \u00bfinfluye en la seguridad?", "a.": "Si, se percibe antes un obst\u00e1culo en la calzada.", "b.": "S\u00ed, se tarda m\u00e1s en percibir un obst\u00e1culo en la calzada.", "c.": "No, llevar los faros mal reglados no influye en la seguridad.", "explicacion": "AL ESTAR BAJO, LA DISTANCIA QUE ILUMINA ES MENOR. \" SI HAY OBST\u00c1CULOS FUERA DEL CAMPO ILUMINADO NO LOS VE\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8025.JPG", "pregunta": "\u00bfEst\u00e1 permitido utilizar el alumbrado de largo alcance en una v\u00eda urbana?", "a.": "S\u00ed, cuando la v\u00eda est\u00e1 insuficientemente iluminada,", "b.": "S\u00ed, cuando circule a m\u00e1s de 40 km/h y no se moleste a los dem\u00e1s usuarios.", "c.": "No, est\u00e1 prohibido.", "explicacion": "PERMITIDO UTILIZAR EL ALUMBRADO: V\u00cdAS URBANAS Y TRAVES\u00cdAS S\u00d3LO, CRUCE O LLAMADO CORTO ALCANCE. \" V\u00cdAS INTERURBANAS: SUFICIENTEMENTE ILUMINADAS: CRUCE  E INSUFICIENTE ENTE ILUMINADAS: LARGO ALCANCE O LLAMADO DE CARRETERA\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8354.JPG", "pregunta": "Si en un control de alcoholemia el conductor supera la tasa m\u00e1xima permitida, los agentes...", "a.": "trasladar\u00e1n al conductor a un centro m\u00e9dico para realizar un an\u00e1lisis de sangre.", "b.": "precintar\u00e1n el veh\u00edculo y llevar\u00e1n al conductor ante la autoridad judicial.", "c.": "realizar\u00e1n una segunda prueba pasado un tiempo m\u00ednimo de 10 minutos.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9374.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 condiciones tienen que tener los neum\u00e1ticos de una motocicleta?", "a.": "Las dos ruedas tienen que ser del mismo modelo y caracter\u00edsticas.", "b.": "No deben presentar ampollas, deformaciones anormales ni roturas.", "c.": "Las ranuras de la banda de rodadura tienen que tener una profundidad m\u00ednima de 1,6 mil\u00edmetros.", "explicacion": "LAS MOTOCICLETAS, NO TIENEN LA OBLIGACI\u00d3N DE TENER EN LA BANDA DE RODADURA UNA PROFUNDIDAD M\u00cdNIMA DE: 1,6 MIL\u00cdMETROS. \" LOS TURISMOS, SI\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8576.JPG", "pregunta": "Cuando el veh\u00edculo amarillo gire a la derecha, \u00bfqu\u00e9 debe hacer el veh\u00edculo verde?", "a.": "Volver a detenerse ante la l\u00ednea transversal.", "b.": "Acercarse al cruce y detenerse solo si se acerca alg\u00fan veh\u00edculo.", "c.": "Seguir circulando detr\u00e1s del veh\u00edculo amarillo sin detenerse.", "explicacion": "DEBER\u00c1 REALIZAR EL STOP. UNA VEZ QUE LO HAGA EL AMARILLO.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\12934.jpg", "pregunta": "En un turismo,\u00bfcu\u00e1l es la principal funci\u00f3n de la carrocer\u00eda?", "a.": "Dotar al veh\u00edculo de un aspecto aerodin\u00e1mico.", "b.": "Su funci\u00f3n es b\u00e1sicamente est\u00e9tica.", "c.": "Proteger a su ocupantes en caso de accidente.", "explicacion": "EL CHASIS Y LA CARROCER\u00cdA DEBEN PROTEGER A LOS OCUPANTES, EVITANDO QUE LAS DEFORMACIONES QUE SE PRODUCEN EN EL VEH\u00cdCULO LLEGUEN A PRODUCIRLES ALGUNA LESI\u00d3N O QUE QUEDEN ATRAPADOS EN SU INTERIOR. \" Seguridad Pasiva\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8980.JPG", "pregunta": "Cuando para realizar un cambio de sentido obstaculiza la marcha de los veh\u00edculos que circulan detr\u00e1s, deber\u00e1...", "a.": "abstenerse de realizarlo y continuar su marcha.", "b.": "salir de la calzada por la derecha, y esperar hasta que las condiciones permitan hacer la maniobra.", "c.": "hacer se\u00f1ales con la luz de freno para advertir su maniobra.", "explicacion": "DE FORMA EXCEPCIONAL, SI INTERRUMPIMOS EL TR\u00c1FICO PODEMOS IR AL ARC\u00c9N Y ESPERAR HASTA HACERLO CON SEGURIDAD.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7122.JPG", "pregunta": "Si un veh\u00edculo de la polic\u00eda de tr\u00e1fico se sit\u00faa detr\u00e1s de usted y enciende un dispositivo con una luz amarilla intermitente hacia delante, \u00bfqu\u00e9 debe hacer?", "a.": "Detenerse en el lado izquierdo de la calzada, delante el veh\u00edculo policial.", "b.": "Detenerse y, en su caso, seguir las instrucciones del agente.", "c.": "Reducir la velocidad y apartarse a la derecha, para facilitar el adelantamiento.", "explicacion": "DETENERSE AL LADO DERECHO DE LA CALZADA, DELANTE DEL VEH\u00cdCULO POLICIAL O BIEN SEGUIR LAS INSTRUCCIONES POR MEGAFON\u00cdA DEL AGENTE Y UNA VEZ DETENIDO, ESPERAR INSTRUCCIONES, SIN BAJAR DEL VEH\u00cdCULO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8661.JPG", "pregunta": "En las traves\u00edas, \u00bfest\u00e1 permitido circular con la luz de largo alcance?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed, cuando la v\u00eda est\u00e9 insuficiente iluminada.", "c.": "S\u00ed, siempre que no se deslumbre a ning\u00fan usuario.", "explicacion": "EN LAS TRAVES\u00cdAS Y V\u00cdAS URBANAS,  NO SE PUEDE CIRCULAR CON LA LUZ DE LARGO ALCANCE. \"SOLAMENTE CON LA DE CORTA ALCANCE O CRUCE\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8194.JPG", "pregunta": "Bajo los efectos del alcohol, la distancia de detenci\u00f3n...", "a.": "aumenta.", "b.": "disminuye.", "c.": "no se ve afectada.", "explicacion": "EL CONSUMO DE ALCOHOL:  AUMENTA EL TIEMPO DE REACCI\u00d3N Y POR LO TANTO TAMBI\u00c9N LA DISTANCIA DE DETENCI\u00d3N, QUE ES LA SUMA DEL TIEMPO DE REACCI\u00d3N Y LA DE FRENADO.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8805.JPG", "pregunta": "Un conductor, \u00bfpuede ser condenado a penas de prisi\u00f3n por conducir bajo los efectos del alcohol?", "a.": "No, el consumo de alcohol no est\u00e1 regulado en el C\u00f3digo Penal.", "b.": "Si, conducir bajo los efectos del alcohol puede ser un delito contra la seguridad vial.", "c.": "S\u00f3lo si el conductor es el responsable de un accidente con v\u00edctimas mortales.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\11492.jpg", "pregunta": "La se\u00f1alizaci\u00f3n luminosa para indicar el cambio de carril, \u00bfcu\u00e1ndo deber\u00e1 concluir?", "a.": "Cuando compruebe que los dem\u00e1s usuarios han percibido la se\u00f1alizaci\u00f3n.", "b.": "Una vez haya rebasado al veh\u00edculo adelantado.", "c.": "Cuando el veh\u00edculo haya adoptado la nueva trayectoria.", "explicacion": "LOS INDICADORES SE\u00d1ALIZAN LOS DESPLAZAMIENTOS, POR LO TANTO UNA VEZ EN EL CARRIL ELEGIDO, DEBEMOS EXTINGUIRLO.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\3283.JPG", "pregunta": "El arc\u00e9n de la derecha es transitable y suficiente. \u00bfQu\u00e9 veh\u00edculos deben circular por \u00e9l, como norma general?", "a.": "Los veh\u00edculos especiales con MMA superior a 3.500 kg.", "b.": "Los veh\u00edculos con MMA no superior a 3.500 kg. que circulen a velocidad anormalmente reducida.", "c.": "Los ciclos, ciclomotores y veh\u00edculos para personas de movilidad reducida.", "explicacion": "COMO NORMA GENERAL :: CICLOS, CICLOMOTORES, VEH\u00cdCULOS PARA PERSONAS DE MOVILIDAD REDUCIDA, VEH\u00cdCULOS ESPECIALES QUE NO SUPEREN LOS 3.500 KG. DE M.M.A. (MASA M\u00c1XIMA AUTORIZADA)  VEH\u00cdCULOS DE SEGUIMIENTO DE CICLISTAS. DE FORMA EXCEPCIONAL: VEH\u00cdCULOS QUE CIRCULEN AVERIADOS A UNA VELOCIDAD REDUCIDA ENTORPECIENDO EL TR\u00c1FICO Y NO SUPEREN LOS  3.500 KG. DE M.M.A.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\10962.JPG", "pregunta": "Un agente circula en una moto portando una bandera verde, \u00bfqu\u00e9 indica?", "a.": "La calzada est\u00e1 abierta pero hay que extremar la atenci\u00f3n.", "b.": "Se est\u00e1 desarrollando en la calzada una actividad deportiva.", "c.": "La calzada queda de nuevo abierta al tr\u00e1fico a partir de su paso.", "explicacion": "LA BANDERA VERDE , INDICA V\u00cdA LIBRE . A PARTIR DEL PASO DEL VEH\u00cdCULO QUE PORTA LA BANDERA VERDE LA CALZADA QUEDA DE NUEVO ABIERTA AL TR\u00c1FICO.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\7342.JPG", "pregunta": "Los cinturones de seguridad y los airbags son sistemas de...", "a.": "conducci\u00f3n eficiente.", "b.": "seguridad activa.", "c.": "seguridad pasiva.", "explicacion": "NO EVITAN LOS ACCIDENTES, EVITAN QUE ESTOS TENGAN MAYORES CONSECUENCIAS. \"SEGURIDAD PASIVA \".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\1635.jpg", "pregunta": "Un conjunto de turismo con remolque ligero, que mide menos de 7 metros, \u00bfpor d\u00f3nde debe circular?", "a.": "Por cualquiera de los dos carriles de la izquierda.", "b.": "Por el carril de la derecha, por ser este el \u00fanico permitido para remolques.", "c.": "Por el carril de la derecha, aunque puede circular por cualquiera de los tres.", "explicacion": "LOS CAMIONES Y FURGONES DE M\u00c1S DE 3.500 KG. Y LOS CONJUNTO DE VEH\u00cdCULOS DE M\u00c1S DE 7 METROS: \" SOLO PUEDEN UTILIZAR EL DERECHO Y EL INMEDIATO, \"ES DECIR LOS DOS M\u00c1S PR\u00d3XIMOS A LA DERECHA\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\564.jpg", "pregunta": "En un turismo, \u00bfd\u00f3nde debe colocar la placa \" L \" un conductor novel?", "a.": "En un lugar visible en la parte posterior derecha.", "b.": "En un lugar visible en la parte posterior izquierda.", "c.": "En cualquier lugar visible de la parte posterior.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8172.JPG", "pregunta": " La funci\u00f3n de los sistemas de seguridad pasiva de un veh\u00edculo consiste en...", "a.": "evitar o disminuir los da\u00f1os que se produzcan en caso de accidente.", "b.": "evitar que se produzca un accidente.", "c.": "la misma que la de los elementos de seguridad activa.", "explicacion": " SEGURIDAD PASIVA: EVITAR O DISMINUIR LAS CONSECUENCIAS DE UN ACCIDENTE: CINTURONES DE SEGURIDAD, AIRBAGS,  APOYACABEZAS, EL CASCO. SEGURIDAD ACTIVA; EVITAN QUE SE PRODUZCA EL ACCIDENTE: FRENOS, NEUM\u00c1TICOS, LUCES, ETC.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\10943.JPG", "pregunta": "Un conductor que ha consumido coca\u00edna ser\u00e1...", "a.": "inseguro, ya que el conductor no valora correctamente sus capacidades al volante.", "b.": "muy relajado, ya que baja su capacidad de concentraci\u00f3n.", "c.": "competitivo e impulsivo.", "explicacion": ".LA COCA\u00cdNA ES UNA DROGA ESTIMULANTE, SUS EFECTOS SON: COMPETITIVIDAD, AGRESIVIDAD, IMPULSIVO Y MENOS CONCENTRACI\u00d3N.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9614.JPG", "pregunta": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 prohibido circular con la luz larga encendida?", "a.": "En todos los t\u00faneles.", "b.": "En autopistas iluminadas.", "c.": "Donde hay peligro de deslumbrar y en v\u00edas urbanas.", "explicacion": "DE FORMA EXCEPCIONAL: SE PUEDE UTILIZAR EN V\u00cdAS URBANAS EN FORMA DE DESTELLOS, PARA EVITAR UN ACCIDENTE.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6867.JPG", "pregunta": "Estas se\u00f1ales significan...", "a.": "prese\u00f1alizaci\u00f3n en carretera convencional hacia autopista o autov\u00eda.", "b.": "prese\u00f1alizaci\u00f3n en autopista o autov\u00eda hacia cualquier carretera y direcci\u00f3n propia.", "c.": "salida inmediata hacia carretera convencional y direcci\u00f3n propia en autopista o autov\u00eda.", "explicacion": "PRESE\u00d1ALIZACI\u00d3N CON SE\u00d1ALES SOBRE LA CALZADA EN AUTOPISTA O AUTOV\u00cdA HACIA CUALQUIER CARRETERA Y DIRECCI\u00d3N PROPIA. INDICA LAS DIRECCIONES DEL RAMAL DE LA PR\u00d3XIMA SALIDA, LA DISTANCIA A LA QUE SE ENCUENTRA Y EL N\u00daMERO DE ENLACE.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8062.JPG", "pregunta": "En una intersecci\u00f3n hay una se\u00f1al vertical de stop y una marca vial de ceda el paso, \u00bfcu\u00e1l debe obedecer?", "a.": "A la se\u00f1al vertical de stop.", "b.": "A la marca vial de ceda el paso.", "c.": "A ninguna de las dos, en \u00e9ste caso se aplicar\u00e1 la norma general de prioridad.", "explicacion": " PRIORIDAD ENTRE SE\u00d1ALES: 1\u00c2\u00ba AGENTES, 2\u00c2\u00ba BALIZAMIENTO, 3\u00c2\u00ba SEM\u00c1FOROS,4\u00c2\u00ba SE\u00d1ALES VERTICALES, 5\u00c2\u00ba MARCAS VIALES, 6\u00c2\u00ba NORMAS DE CIRCULACI\u00d3N.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\10931.JPG", "pregunta": "La velocidad, \u00bfinfluye en la distancia de reacci\u00f3n?", "a.": "S\u00ed, influye en la distancia de reacci\u00f3n.", "b.": "No.", "c.": "S\u00f3lo afecta al tiempo de reacci\u00f3n.", "explicacion": "A M\u00c1S VELOCIDAD: EN EL MISMO TIEMPO, RECORRE M\u00c1S DISTANCIA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9286.JPG", "pregunta": "Este veh\u00edculo va a girar a la izquierda, \u00bfest\u00e1 permitido adelantarle por la derecha?", "a.": "Solo cuando suponga un riesgo para la seguridad vial el no adelantar.", "b.": "No, porque el adelantamiento siempre debe efectuarse por la izquierda.", "c.": "S\u00ed, porque est\u00e1 indicando claramente su prop\u00f3sito de girar a la izquierda.", "explicacion": "SI INDICA QUE VA A LA IZQUIERDA Y DEJA ESPACIO SUFICIENTE POR LA DERECHA: SE PUEDE ADELANTAR, ES UNA EXCEPCI\u00d3N A LA NORMA GENERAL.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8981.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 le indica esta se\u00f1al?", "a.": "Obliga a llevar cadenas desde el punto en que se encuentra dicha se\u00f1al.", "b.": "Se\u00f1ala que la v\u00eda se encuentra cortada por fuerte nevada.", "c.": "Recomienda llevar cadenas desde el punto en que se encuentra la se\u00f1al.", "explicacion": "CIRCULAR AZUL: OBLIGA. \" CUADRADA O RECTANGULAR: INDICA, ACONSEJA, RECOMIENDA\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\4550.jpg", "pregunta": "A la vista de la se\u00f1al, \u00bfes obligatorio detenerse para dejar pasar a un veh\u00edculo que circula en sentido contrario?", "a.": "No, porque la se\u00f1al otorga prioridad de paso", "b.": "No, porque la se\u00f1al no afecta a la prioridad de paso", "c.": "Si, mientras no se pueda continuar la marcha sin obligar a detenerse a los veh\u00edculos que circulen en sentido contrario", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8546.JPG", "pregunta": "La depresi\u00f3n hace que...", "a.": "las decisiones sean m\u00e1s r\u00e1pidas.", "b.": "aumente la sensibilidad a la somnolencia y la fatiga.", "c.": "resulte f\u00e1cil mantener la concentraci\u00f3n.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5369.JPG", "pregunta": "El permiso de la clase B, \u00bfautoriza a conducir un cuadriciclo ligero?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed, cuando no se dedica al transporte de mercanc\u00edas.", "c.": "S\u00ed.", "explicacion": "CON EL PERMISO B, SE PUEDEN CONDUCIR: CICLOMOTORES, DE DOS RUEDAS Y TRICICLOS Y CUADRICICLOS.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6371.jpg", "pregunta": "\u00bfSe puede circular marcha atr\u00e1s en cualquier tipo de v\u00eda?", "a.": "No, s\u00f3lo en v\u00edas interurbanas.", "b.": "No, siempre est\u00e1 prohibido en autopistas y autov\u00edas.", "c.": "S\u00ed, el tipo de v\u00eda es indiferente.", "explicacion": "COMO NORMA GENERAL EST\u00c1 PROHIBIDO CIRCULAR MARCHA ATR\u00c1S. \" EXCEPTO: SI NO PUEDO IR HACIA DELANTE, CAMBIAR DE DIRECCI\u00d3N O DE SENTIDO\" ( no hay limite de metros hacia atr\u00e1s para esta maniobra) Y PARA PARAR, ESTACIONAR, INCORPORARSE A LA CIRCULACI\u00d3N: SIN INVADIR UN CRUCE DE V\u00cdAS Y M\u00c1XIMO: 15 METROS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8966.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indica la flecha verde del sem\u00e1foro?", "a.": "Que debo tomar la direcci\u00f3n que indica la flecha, con precauci\u00f3n y dejando pasar a los veh\u00edculos que circulen por el carril al que me incorporo.", "b.": "Que puedo girar a la derecha cuando se enciende la luz verde del sem\u00e1foro principal.", "c.": "Que puedo girar a la derecha con prioridad.", "explicacion": "LA FLECHA VERDE, PERMITE PASAR, PERO NO TIENE PRIORIDAD DE PASO. \" DEBE DEJAR PASAR A LOS VEH\u00cdCULOS QUE CIRCULAN POR EL CARRIL AL QUE SE INCORPORA\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9665.JPG", "pregunta": "Ve estas se\u00f1ales. \u00bfDebe adaptar la velocidad?", "a.": "S\u00ed, porque hay curvas peligrosas.", "b.": "No, si circulo a velocidad m\u00e1xima permitida en esta carretera.", "c.": "No, porque no hay ninguna se\u00f1al de velocidad que lo indique.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9675.JPG", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1ndo puede estacionar a la vista de esta se\u00f1al?", "a.": "Nunca, ya que esta se\u00f1al proh\u00edbe el estacionamiento permanentemente.", "b.": "A partir de las 9 horas del d\u00eda 16 y hasta las 9 horas del d\u00eda 1.", "c.": "A partir de las 9 horas del d\u00eda 1 y hasta las 9 horas del d\u00eda 16.", "explicacion": "EL D\u00cdA PARA ESTA SE\u00d1AL CAMBIA: A LAS 9 DE LA MA\u00d1ANA. \" NO A LAS DOCE DE LA NOCHE\" LA SE\u00d1AL PERMITE PARAR Y PROH\u00cdBE ESTACIONAR DESDE: LAS 9 HORAS DEL D\u00cdA 16 HASTA LAS 9 DE LA MA\u00d1ANA DEL D\u00cdA 1.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5400.JPG", "pregunta": "Mientras conduce, \u00bfes necesario utilizar los espejos retrovisores con regularidad?", "a.": "S\u00ed, aunque no se vaya a realizar ninguna maniobra.", "b.": "No, s\u00f3lo es necesario usarlos cuando se vaya a realizar alguna maniobra.", "c.": "El uso de los espejos retrovisores no aporta seguridad adicional a la conducci\u00f3n.", "explicacion": " RECOMENDABLE: OBSERVAR EN POBLADO CADA 5-10 SEGUNDOS Y FUERA DE POBLADO CADA 10-15 SEGUNDOS.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5304.JPG", "pregunta": "Si toma las precauciones necesarias para garantizar la seguridad en la circulaci\u00f3n, \u00bfpuede conducir si se ha automedicado?", "a.": "No, en los casos en que los medicamentos que haya tomado sean sin receta medica.", "b.": "No, est\u00e1 prohibido.", "c.": "S\u00ed, siempre que sea consciente de los posibles efectos sobre la conducci\u00f3n.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9285.JPG", "pregunta": "A un turismo \u00bfle est\u00e1 permitido circular por el arc\u00e9n de una autopista?", "a.": "S\u00ed, si se va a abandonar la v\u00eda por  un carril de deceleraci\u00f3n.", "b.": "No, en ning\u00fan caso.", "c.": "No, salvo cuando por razones de emergencia circule a velocidad anormalmente reducida y pueda ser un obst\u00e1culo.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\7246.JPG", "pregunta": "El reposacabezas, \u00bfc\u00f3mo debe colocarse?", "a.": "A la altura de la cabeza.", "b.": "A la altura del cuello.", "c.": "Lo m\u00e1s alto posible para que no moleste.", "explicacion": "LA PARTE SUPERIOR A LA ALTURA DE LA CABEZA, O BIEN LA PARTE CENTRAL A LA ALTURA DE LOS OJOS  Y A UNA DISTANCIA M\u00cdNIMA RESPECTO A LA CABEZA, NUNCA INFERIOR A 4 CM.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\1456.jpg", "pregunta": "Cuando se acerca a un puente m\u00f3vil. \u00bfQu\u00e9 debe hacer?", "a.": "Disminuir la velocidad y conducir con m\u00e1s atenci\u00f3n.", "b.": "Detener mi veh\u00edculo antes de pasar.", "c.": "Aumentar la velocidad y pasar r\u00e1pidamente.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6425.JPG", "pregunta": "Si el conductor sufre una enfermedad cr\u00f3nica, \u00bfqu\u00e9 es aconsejable hacer para disminuir el riesgo de sufrir un accidente?", "a.": "Suspender la medicaci\u00f3n siempre que vaya a conducir un veh\u00edculo.", "b.": "Conocer los posibles efectos secundarios de lo medicamentos que consume.", "c.": "Tomar los medicamentos con alcohol para combatir sus efectos secundarios.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8995.JPG", "pregunta": "El exceso de velocidad, \u00bfafecta a nuestra capacidad de anticipaci\u00f3n?", "a.": "No, s\u00f3lo afecta a nuestra capacidad de reacci\u00f3n.", "b.": "S\u00ed, disminuy\u00e9ndola.", "c.": "S\u00ed, aument\u00e1ndola.", "explicacion": "AL IR A M\u00c1S VELOCIDAD, TENEMOS MENOS TIEMPO PARA REACCIONAR, ANTE CUALQUIER CIRCUNSTANCIA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\10389.JPG", "pregunta": "Si la luz del sem\u00e1foro pasa a verde y el agente mantiene el brazo en alto, \u00bfpuede pasar?", "a.": "S\u00ed, porque la luz verde me lo permite.", "b.": "S\u00ed, siempre que antes de cruzar deje pasar a todos los veh\u00edculos.", "c.": "No, porque la se\u00f1al del agente tiene prioridad respecto a las otras dos se\u00f1ales.", "explicacion": "JERARQU\u00cdA ENTRE LAS SE\u00d1ALES: 1\u00c2\u00ba AGENTES, 2\u00c2\u00ba BALIZAMIENTO, 3\u00c2\u00ba SEM\u00c1FOROS, 4\u00c2\u00ba SE\u00d1ALES VERTICALES, 5\u00c2\u00ba MARCAS VIALES Y 6\u00c2\u00ba LAS NORMAS DE CIRCULACI\u00d3N. \" CUANDO HAYA CONTRADICCI\u00d3N ENTRE DOS SE\u00d1ALES DEL MISMO RANGO, PREVALECE LA M\u00c1S RESTRICTIVA\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\14512.jpg", "pregunta": "A la vista de la se\u00f1al, \u00bftienen preferencia de paso los animales dom\u00e9sticos cuando crucen la calzada?", "a.": "No.", "b.": "S\u00ed, cuando vayan en grupo.", "c.": "S\u00ed, cuando vayan acompa\u00f1ados por un conductor de ganado.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8095.JPG", "pregunta": "Cuando se incorpore a la circulaci\u00f3n, debe...", "a.": "ceder el paso a otros veh\u00edculos.", "b.": "hacerlo lo m\u00e1s r\u00e1pido posible.", "c.": "evitar hacerlo sin el alumbrado de posici\u00f3n encendido.", "explicacion": "EL CONDUCTOR DE UN VEH\u00cdCULO QUE PRETENDA INCORPORARSE A LA CIRCULACI\u00d3N, SIN IMPORTAR DESDE D\u00d3NDE LO HAGA, DEBE ASEGURARSE PREVIAMENTE DE QUE PUEDE HACERLO SIN PELIGRO PARA LOS DEM\u00c1S USUARIOS.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8785.jpg", "pregunta": "En una traves\u00eda insuficientemente iluminada, \u00bfes obligatorio llevar encendido el alumbrado de corto alcance?", "a.": "Solo si hay peatones en las proximidades de la calzada.", "b.": "S\u00ed.", "c.": "No, debe usarse el alumbrado de largo alcance.", "explicacion": "/ EN V\u00cdA URBANAS, TRAVES\u00cdAS Y DONDE HAYA PELIGRO DE DESLUMBRAR,  SE DEBE CIRCULAR SIEMPRE CON LA LUZ DE CORTO ALCANCE. \" EST\u00c1 PROHIBIDO CIRCULAR CON LA LUZ LARGA\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8841.JPG", "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo se puede ahorrar combustible?", "a.": "Cambiando a una marcha inferior lo antes posible.", "b.": "Cambiando a una marcha superior los antes posible.", "c.": "Circulando, con frecuencia, a altas revoluciones.", "explicacion": "LLEVANDO EL VEH\u00cdCULO BAJO DE REVOLUCIONES Y ESO SE CONSIGUE PONIENDO LA MARCHA \" M\u00c1S LARGA POSIBLE EN CADA CIRCUNSTANCIA\"  Y CONDUCIENDO CON SUAVIDAD, SIN FRENAZOS NI ACELERONES.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5258.JPG", "pregunta": "La m\u00e1xima velocidad segura que puede mantener sobre una secci\u00f3n de carretera en condiciones favorables es la velocidad...", "a.": "de dise\u00f1o de una v\u00eda.", "b.": "adecuada de una v\u00eda.", "c.": "de fluidez de una v\u00eda.", "explicacion": "LA M\u00c1XIMA VELOCIDAD QUE PUEDE MANTENERSE SOBRE UNA CARRETERA EN CONDICIONES FAVORABLES, SE DENOMINA : VELOCIDAD DE DISE\u00d1O.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6233.jpg", "pregunta": "\u00bfA qu\u00e9 se debe que el n\u00famero de muertos en accidente de tr\u00e1fico aumente r\u00e1pidamente a partir de los 15 a\u00f1os?", "a.": "A que aumenta la cifra de atropellos en las ciudades de individuos de esa edad.", "b.": "A que aumenta la cifra de accidentes donde han intervenido ciclistas.", "c.": "A que a esa edad coincide con la aparici\u00f3n de los primeros conductores de ciclomotores.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8128.JPG", "pregunta": "Un tractor agr\u00edcola de m\u00e1s de 3.500 kilogramos de MMA, \u00bfse puede conducir con el permiso de la clase B?", "a.": "No, porque sobrepasa los 3.500 kilogramos de MMA.", "b.": "S\u00ed.", "c.": "Solo si puede alcanzar una velocidad superior a 45 km/h.", "explicacion": "EL PERMISO \"B\" HABILITA PARA CONDUCIR VEH\u00cdCULOS AGR\u00cdCOLAS CON REMOLQUE Y DE CUALQUIER PESO M\u00c1XIMO \"SI FUERA UN TRACTOR DE OBRAS Y SERVICIOS, PODR\u00cdAMOS CONDUCIRLO CON LA CONDICI\u00d3N QUE NO SUPERE LOS 3.500 KG. DE MMA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5399.JPG", "pregunta": "\u00bfPuede utilizar de forma simult\u00e1nea la luz antiniebla delantera con la de corto alcance o cruce?", "a.": "S\u00ed.", "b.": "Solo en v\u00edas urbanas.", "c.": "No.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9820.jpg", "pregunta": "\u00bfEs necesario revisar los latiguillos del sistema de frenado?", "a.": "No, ya que si el l\u00edquido est\u00e1 bien su estado no importa", "b.": "No, ya que estos elementos no se deterioran", "c.": "S\u00ed, deben de estar limpios, sin grietas y sin fugas", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9531.JPG", "pregunta": "Este veh\u00edculo circula por un carril habilitado en sentido contrario al habitual, a falta de se\u00f1alizaci\u00f3n, \u00bfa qu\u00e9 velocidad debe circular?", "a.": "Eentre 60 y 80 Km7H, pudiendo rebasar esta en 20 km/h para adelantar.", "b.": "Entre 60 y 80 km/h.", "c.": "A la m\u00ednima y m\u00e1xima gen\u00e9rica establecida para el tipo de v\u00eda por la que circula.", "explicacion": "M\u00cdNIMA 60 KM/H. Y M\u00c1XIMA 80 KM/H.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\13652.jpg", "pregunta": "En una autopista, a partir de esta se\u00f1al...", "a.": "finaliza la prohibici\u00f3n de superar la velocidad de 80 kil\u00f3metros por hora.", "b.": "finalizan todas las prohibiciones anteriores, incluida la prohibici\u00f3n de superar la velocidad de 80 kil\u00f3metros por hora.", "c.": "la velocidad m\u00e1xima recomendada es de 80 kil\u00f3metros por hora.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\7305.JPG", "pregunta": "Si un veh\u00edculo lleva rueda de repuesto y no dispone de sistema alternativo al cambio de las ruedas, es obligatorio...", "a.": "que la rueda de repuesto tenga un neum\u00e1tico resistente a los pinchazos.", "b.": "llevar las herramientas necesarias para el cambio de ruedas.", "c.": "que la rueda de repuesto sea de uso temporal.", "explicacion": "REPUESTOS OBLIGATORIOS: 1\u00c2\u00ba UN CHALECO REFLECTANTE, 2\u00c2\u00ba DOS DISPOSITIVOS PORT\u00c1TILES DE PRESE\u00d1ALIZACI\u00d3N DE PELIGRO( hasta 01-01-2026), O LA SE\u00d1AL V-16. 3\u00c2\u00ba UNA RUEDA COMPLETA DE REPUESTO O UNA RUEDA DE USO TEMPORAL, CON LAS HERRAMIENTAS NECESARIAS PARA SU CAMBIO, O UN SISTEMA ALTERNATIVO AL CAMBIO DE RUEDAS, QUE OFREZCA GARANT\u00cdA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9429.JPG", "pregunta": "Si utiliza un casco sin pantalla o visera, \u00bfes aconsejable utilizar gafas de seguridad?", "a.": "No, no es necesario.", "b.": "S\u00ed, para proteger los ojos.", "c.": "Solo si sufre alguna enfermedad en los ojos.", "explicacion": "EL CASCO EVITA QUE PENETREN OBJETOS , INSECTOS , ETC. EN LOS OJOS, EN CASO DEL CASCO INTEGRAL, SI SE UTILIZA UN CASCO ABIERTO SE RECOMIENDA EL USO DE GAFAS PARA OFRECER PROTECCI\u00d3N A LOS OJOS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7678.JPG", "pregunta": "El sue\u00f1o al volante puede hacer que...", "a.": "disminuya el tiempo de reacci\u00f3n.", "b.": "acepte un mayor nivel de riesgo en la conducci\u00f3n", "c.": "acepte un menor nivel de riesgo en la conducci\u00f3n.", "explicacion": "AUMENTA EL TIEMPO DE REACCI\u00d3N, DISMINUYE LA PERCEPCI\u00d3N Y PROVOCA QUE ACEPTE UN MAYOR RIESGO EN LA CONDUCCI\u00d3N.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8609.JPG", "pregunta": "En esta v\u00eda, \u00bfest\u00e1 permitido parar en la zona transitable del arc\u00e9n?", "a.": "No, como norma general.", "b.": "S\u00cd, siempre que se enciendan las luces de emergencia.", "c.": "Solo si la parada tiene un duraci\u00f3n inferior a dos minutos.", "explicacion": "EN LOS ARCENES DE AUTOPISTAS Y AUTOV\u00cdAS EST\u00c1 PROHIBIDO PARAR Y ESTACIONAR, HAY QUE HACERLO EN LOS LUGARES ADECUADOS PARA ELLO. \u00c1REAS DE DESCANSO, SERVICIO, ETC. \" SI SE PUEDE DETENER: POR AVER\u00cdA O MAL ESTADO F\u00cdSICO DEL CONDUCTOR O DE ALG\u00daN OCUPANTE\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\9775.JPG", "pregunta": "\u00bfCuando termina la prohibici\u00f3n de adelantar?", "a.": "Cuando se sobrepasa  la se\u00f1al de fin de prohibido adelantar.", "b.": "Cuando se llega  a un tramo con curvas.", "c.": "Cuando llega a un cruce.", "explicacion": "LA PROHIBICI\u00d3N RIGE DESDE LA SE\u00d1AL HASTA LA PR\u00d3XIMA SE\u00d1AL DE \"FIN DE PROHIBICI\u00d3N DE ADELANTAR \"  O DE  \"FIN DE PROHIBICIONES\" .", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8243.JPG", "pregunta": "En relaci\u00f3n con la conducci\u00f3n y como norma general, el consumo inadecuado de medicamentos aumenta...", "a.": "la resistencia f\u00edsica del conductor.", "b.": "la capacidad de reacci\u00f3n.", "c.": "el riesgo de accidente.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8564.JPG", "pregunta": "Si cambia alguno de los datos que aparecen en el permiso de conducci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 debe hacer?", "a.": "No debe hacer nada, no es necesario hacer ning\u00fan tr\u00e1mite.", "b.": "Actualizar los datos en la pr\u00f3xima renovaci\u00f3n.", "c.": "Comunicarlo a la Jefatura de Tr\u00e1fico correspondiente.", "explicacion": "COMUNIC\u00c1RSELO A JEFATURA  DE TR\u00c1FICO CORRESPONDIENTE, EN EL PLAZO DE 15 D\u00cdAS, PARA QUE NOS REALICEN UN DUPLICADO ACTUALIZADO.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9200.JPG", "pregunta": "A un herido en un accidente, \u00bfdebe darle alg\u00fan tranquilizante?", "a.": "Cuando el herido me lo pida yo se lo dar\u00e9.", "b.": "No.", "c.": "S\u00ed, porque as\u00ed sufre menos y se tranquiliza.", "explicacion": "COMO CONDUCTORES, NO DEBEMOS DAR MEDICAMENTOS A LOS HERIDOS, SE LO DAR\u00c1 LA ASISTENCIA SANITARIA, SI LO CONSIDERA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\10786.jpg", "pregunta": "Un conductor que circula por una glorieta con tres carriles de circulaci\u00f3n, \u00bfd\u00f3nde debe situarse para abandonarla?", "a.": "En el carril central.", "b.": "En el carril derecho.", "c.": "En cualquier carril, aunque corte la trayectoria a otros usuarios.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\4304.JPG", "pregunta": "\u00bfTiene que ceder el paso a este autob\u00fas que quiere incorporarse a la circulaci\u00f3n?", "a.": "S\u00ed, en la medida de lo posible, llegando incluso a detener el veh\u00edculo.", "b.": "No, porque se trata de una v\u00eda urbana.", "c.": "No, porque los turismos tienen preferencia.", "explicacion": " LOS  CONDUCTORES DEBEN FACILITAR LA INCORPORACI\u00d3N DE UN AUTOB\u00daS QUE SE INCORPORE A LA V\u00cdA DESDE UNA PARADA SE\u00d1ALIZADA, SIEMPRE QUE LE SEA POSIBLE.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\12089.JPG", "pregunta": "En una v\u00eda urbana de sentido \u00fanico, est\u00e1 permitido estacionar en el lado...", "a.": "derecho o izquierdo, fuera de la calzada o el arc\u00e9n.", "b.": "derecho.", "c.": "derecho o izquierdo.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5218.JPG", "pregunta": "\u00bfSon todos los medicamentos peligrosos para la conducci\u00f3n?", "a.": "No, s\u00f3lo algunos.", "b.": "S\u00f3lo los psicof\u00e1rmacos.", "c.": "S\u00ed, todos.", "explicacion": "SOLO AQUELLOS QUE AFECTEN A LA CAPACIDAD DE CONDUCIR DEL CONDUCTOR.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\1582.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1ala la flecha de la se\u00f1al?", "a.": "Recomienda el lado del refugio por el que los veh\u00edculos pueden pasar.", "b.": "El lado del refugio por el que los veh\u00edculos han de pasar.", "c.": "Sentido \u00fanico.", "explicacion": "LA FLECHA SE\u00d1ALA LAS \u00daNICAS DIRECCIONES Y SENTIDOS QUE LOS VEH\u00cdCULOS PUEDEN TOMAR.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5162.jpg", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1ndo termina la prohibici\u00f3n de adelantar?", "a.": "Cuando llegue al estrechamiento.", "b.": "Cuando rebase la vertical de la pr\u00f3xima se\u00f1al de \"fin de restricciones\".", "c.": "Cuando rebase la vertical de la se\u00f1al de \"fin de la prohibici\u00f3n de adelantamiento\" o \" fin de prohibiciones\".", "explicacion": "LA PROHIBICI\u00d3N RIGE A PARTIR DE LA SE\u00d1AL Y HASTA LA PR\u00d3XIMA SE\u00d1AL DE \"FIN DE PROHIBICI\u00d3N DE ADELANTAR \" ,  O DE  \"FIN DE PROHIBICIONES\" . ESTAS SE\u00d1ALES NO GUARDAN RELACI\u00d3N. \" S\u00d3LO EN EL CASO DE VELOCIDADES\". EN VEZ DE LA SE\u00d1AL DE PROHIBIDO ADELANTA, HUBIERA UN L\u00cdMITE DE VELOCIDAD, DICHO L\u00cdMITE, TERMINAR\u00cdA AL PASAR EL PELIGRO.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\7174.JPG", "pregunta": "En general, las autov\u00edas y autopistas son...", "a.": "menos seguras que las carreteras convencionales.", "b.": "igual de seguras que las carreteras convencionales.", "c.": "m\u00e1s seguras que las carreteras convencionales.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\10805.jpg", "pregunta": "La mayor\u00eda de los accidentes del tr\u00e1fico atribuidos al factor veh\u00edculo...", "a.": "pueden evitarse disminuyendo la velocidad.", "b.": "no pueden evitarse, al no saber cuando van a ocurrir.", "c.": "pueden evitarse con una revisi\u00f3n y un mantenimiento del veh\u00edculo adecuados.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6558.JPG", "pregunta": "En la v\u00eda que se observa en la fotograf\u00eda, \u00bfqu\u00e9 carril debe utilizar para circular, como norma general?", "a.": "El carril situado m\u00e1s a la derecha.", "b.": "Cualquiera de los carriles de mi sentido de la marcha.", "c.": "El carril central, siempre que mi velocidad se igual o superior a la indicada en la se\u00f1al.", "explicacion": "EN V\u00cdAS INTERURBANAS CON M\u00c1S DE UN CARRIL PARA CADA SENTIDO DE MARCHA, COMO NORMA GENERAL SE DEBE CIRCULAR POR EL CARRIL DERECHO. \"LA SE\u00d1AL DE LA FOTOGRAF\u00cdA SOLAMENTE INDICA QUE SI TENEMOS QUE UTILIZAR EL SEGUNDO CARRIL, TENEMOS QUE CIRCULAR A 70 O M\u00c1S\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\3260.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indican estas se\u00f1ales?", "a.": "Que est\u00e1 prohibido circular a m\u00e1s de 60 km/h. en toda la v\u00eda.", "b.": "Que es obligatorio circular a 60 km/h.", "c.": "Que est\u00e1 prohibido circular a m\u00e1s de 60 km/h. en la intersecci\u00f3n.", "explicacion": "//LA PROHIBICI\u00d3N TERMINA AL TERMINAR EL CRUCE. POR ESTAR LA SE\u00d1AL EN EL MISMO POSTE QUE EL CRUCE. (ESTO S\u00d3LO SE DA CON LAS SE\u00d1ALES DE VELOCIDAD)", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8884.JPG", "pregunta": "Esta se\u00f1al indica fin de...", "a.": "la limitaci\u00f3n de velocidad.", "b.": "la prohibici\u00f3n de adelantar.", "c.": "todas las prohibiciones indicadas por anteriores se\u00f1ales.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\12428.jpg", "pregunta": "Las motocicletas sin sidecar, \u00bfcu\u00e1ntas luces de corto alcance deben llevar instaladas?", "a.": "Una o dos delante.", "b.": "S\u00f3lo una delante.", "c.": "Dos, obligatoriamente, una delante y otra detr\u00e1s.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\15273.jpg", "pregunta": "Est\u00e1 permitido circular por una autov\u00eda por debajo del l\u00edmite m\u00ednimo de velocidad establecido para dicha v\u00eda sin causa justificada?", "a.": "S\u00ed, aunque es obligatorio circular por el arc\u00e9n.", "b.": "No, porque es una velocidad anormalmente reducida.", "c.": "Solo si no se entorpece la marcha normal de otros veh\u00edculos.", "explicacion": "VELOCIDAD M\u00c1XIMA EN AUTOPISTA Y AUTOV\u00cdA INCLUIDO PARA ADELANTAR TURISMOS Y MOTOCICLETAS: 120 KM/H. \" M\u00cdNIMA SIN CAUSA JUSTIFICADA: 60 KM/H\"", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\3685.jpg", "pregunta": "\u00bfCircula correctamente este tractor agr\u00edcola de 2500 kg de MMA?", "a.": "S\u00ed, porque al no supera los 3.500 kg de MMA debe circular por el arc\u00e9n.", "b.": "No, porque estos veh\u00edculos deben circular siempre por la calzada.", "c.": "S\u00ed, pero s\u00f3lo si est\u00e1 averiado.", "explicacion": "SI SUPERA LOS 3.500 KG. DE MMA. DEBE CIRCULAR POR EL CARRIL DERECHO DE LA CALZADA. \"HASTA 3.500 KG. DE MASA M\u00c1XIMA AUTORIZADA ES CORRECTO\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8266.JPG", "pregunta": "Si su permiso para conducir de la clase B  tiene una antig\u00fcedad de un a\u00f1o y medio, \u00bfcu\u00e1l es la tasa m\u00e1xima de alcohol permitida para poder circular?", "a.": "0,3 gramos por litro de sangre.", "b.": "0,25 gramos por litro de sangre.", "c.": "0,5 gramos por litro de sangre.", "explicacion": "NOVELES LOS 2 PRIMEROS A\u00d1OS  Y PROFESIONALES:  0,30 G/L. EN SANGRE \u00d3 0,15 MG/L EN AIRE. LOS DEM\u00c1S: 0,50 G/L. EN SANGRE O BIEN: 0,25 MG/L EN AIRE.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5331.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 circunstancias favorecen la aparici\u00f3n de la fatiga?", "a.": "No existen circunstancias concretas, ya que la aparici\u00f3n de la fatiga s\u00f3lo es cuesti\u00f3n de tiempo.", "b.": "Las circunstancias relacionadas con la v\u00eda, el veh\u00edculo y el conductor.", "c.": "S\u00f3lo existen circunstancias relacionadas con el conductor.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\11574.jpg", "pregunta": "Si conduce un ciclomotor, \u00bfle est\u00e1 permitido circular por este cebreado?", "a.": "S\u00ed, porque est\u00e1 obligado a circular por el arc\u00e9n.", "b.": "No, ning\u00fan veh\u00edculo puede circular por el cebreado.", "c.": "S\u00f3lo cuando la v\u00eda est\u00e1 saturada.", "explicacion": "EST\u00c1 PROHIBIDO CIRCULAR, PARAR Y ESTACIONAR EN EL CEBREADO .\" EXCEPTO LOS CICLOMOTORES Y BICICLETAS AL CIRCULAR POR EL ARC\u00c9N PUEDEN SEGUIR CIRCULANDO POR EL CEBREADO, POR SER CONTINUIDAD DEL ARC\u00c9N.\"", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\15207.jpg", "pregunta": "\u00bfEst\u00e1 permitido adelantar en un paso para peatones se\u00f1alizado?", "a.": "No, en ning\u00fan caso.", "b.": "S\u00ed, siempre que se circule a mayor velocidad que el veh\u00edculo adelantado.", "c.": "S\u00ed, a velocidad tan reducida que permita detenerse a tiempo en caso de peligro de atropello.", "explicacion": "EN UN PASO DE PEATONES COMO NORMA GENERAL NO SE PUEDE ADELANTAR. EXCEPTO: SE PODR\u00c1 ADELANTAR A CUALQUIER VEH\u00cdCULO, CUANDO SE HAGA A VELOCIDAD REDUCIDA QUE PERMITA DETENERSE EN CASO DE PELIGRO DE ATROPELLO.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\6873.JPG", "pregunta": "La velocidad m\u00e1xima, con car\u00e1cter general, para un veh\u00edculo especial es de...", "a.": "45 kil\u00f3metros por hora", "b.": "60 kil\u00f3metros por hora", "c.": "40 kil\u00f3metros por hora", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5513.JPG", "pregunta": "En una v\u00eda interurbana, el conductor de un ciclomotor, \u00bfpuede adelantar a un tractor agr\u00edcola que circula por el arc\u00e9n?", "a.": "No, los veh\u00edculos que circulan por el arc\u00e9n no se pueden adelantar.", "b.": "S\u00ed, en todo caso.", "c.": "Solo si el recorrido en paralelo no supere los 200 metros o los 15 segundos.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\4879.JPG", "pregunta": "El permiso de conducci\u00f3n de la clase B, \u00bfautoriza a conducir una furgoneta de 3.500 kilogramos de MMA?", "a.": "S\u00ed.", "b.": "No, es necesario el permiso de la clase C.", "c.": "S\u00ed, pero solo cuando el permiso tenga una antig\u00fcedad superior a 2 a\u00f1os.", "explicacion": " EL PERMISO: B, SE PUEDEN LLEVAR VEH\u00cdCULOS HASTA 3.500 KG. DE MMA., NUEVE OCUPANTES INCLUIDO EL CONDUCTOR Y UN REMOLQUE HASTA: 750 KG. DE MMA.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\7671.JPG", "pregunta": "El veh\u00edculo azul sale marcha atr\u00e1s de un garaje. \u00bfQui\u00e9n tiene preferencia?", "a.": "La bicileta.", "b.": "El veh\u00edculo azul.", "c.": "Ninguno de los dos.", "explicacion": "LOS VEH\u00cdCULOS QUE SALEN DE UN GARAJE NO TIENEN PREFERENCIA DE PASO. \"DEBEN CEDER EL PASO A TODOS LOS USUARIOS QUE CIRCULEN POR LA V\u00cdA\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\3379.JPG", "pregunta": "En una carretera convencional, \u00bfpor d\u00f3nde deben circular los animales conducidos en reba\u00f1o?", "a.": "Por el centro de la calzada.", "b.": "Por el arc\u00e9n izquierdo.", "c.": "Lo m\u00e1s cerca posible del borde derecho de la v\u00eda.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\12639.jpg", "pregunta": "Un turismo nuevo, \u00bfcu\u00e1ndo debe pasar la primera ITV?", "a.": "A los dos a\u00f1os de haber sido matriculado.", "b.": "A los cuatro a\u00f1os de haber sido matriculado.", "c.": "A los tres a\u00f1os de haber sido matriculado.", "explicacion": "HASTA 4 A\u00d1OS: EXENTO, DE 4 A 10 A\u00d1OS: BIENAL(cada 2), DE M\u00c1S DE 10 A\u00d1OS: ANUAL.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7089.JPG", "pregunta": "Uno de los efectos que el alcohol produce en el conductor...", "a.": "la ampliaci\u00f3n del campo visual.", "b.": "la menor percepci\u00f3n del riesgo.", "c.": "la disminuci\u00f3n de la distancia de frenado.", "explicacion": "EL ALCOHOL EN EL CONDUCTOR PRODUCE: AUMENTA EL TIEMPO DE REACCI\u00d3N, DISMINUYE (es menor) LA PERCEPCI\u00d3N Y EL CAMPO VISUAL.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9732.JPG", "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 tipo de trazados se produce un mayor n\u00famero de accidentes de tr\u00e1fico?", "a.": "En curvas con buena visibilidad.", "b.": "En rectas con buena visibilidad.", "c.": "En curvas con mala visibilidad.", "explicacion": "LA MAYOR PARTE DE LOS ACCIDENTES SE PRODUCEN EN LAS RECTAS, PUES DONDE LOS CONDUCTORES PERCIBEN QUE PUEDE HABER M\u00c1S PELIGRO ( CURVAS Y CAMBIOS RASANTE) SE FIJAN M\u00c1S Y TOMAN MAYORES PRECAUCIONES QUE EN LAS RECTAS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\1572.jpg", "pregunta": "Esta se\u00f1al indica la entrada a una v\u00eda reservada para...", "a.": "Ciclomotores.", "b.": "Ciclos.", "c.": "Ciclos y ciclomotores.", "explicacion": "V\u00cdA RESERVADA PARA CICLOS O V\u00cdA CISC LISTA. \"PROHIBICI\u00d3N A LOS DEM\u00c1S USUARIOS DE LA V\u00cdA UTILIZARLA \". SIN PEDAL: BICICLETA. CON PEDAL: CICLOMOTOR. CON CONDUCTOR: MOTOCICLETA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5349.JPG", "pregunta": "En este caso en que la se\u00f1alizaci\u00f3n se contradice, prevalece la se\u00f1al...", "a.": "luminosa.", "b.": "realizada con el brazo.", "c.": "m\u00e1s restrictiva.", "explicacion": "CUANDO HAY CONTRADICCI\u00d3N ENTRE UN INDICADOR DE DIRECCI\u00d3N Y LA SE\u00d1AL REALIZADA CON EL BRAZO DEL CONDUCTOR, PREVALECE LA DEL BRAZO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9060.jpg", "pregunta": "En caso necesario, \u00bfc\u00f3mo se incorporar\u00e1 a la circulaci\u00f3n desde un estacionamiento para asegurarse de que puede hacerlo sin peligro para los dem\u00e1s usuarios?", "a.": "Siguiendo las indicaciones de otra persona.", "b.": "Extendiendo el brazo con la palma de la mano hac\u00eda atr\u00e1s.", "c.": "Con la se\u00f1al de emergencia encendida.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6287.jpg", "pregunta": "En la disposici\u00f3n m\u00e1s generalizada en los mandos de una motocicleta, el acelerador se acciona con...", "a.": "el pi\u00e9 derecho.", "b.": "la mano derecha.", "c.": "la mano izquierda.", "explicacion": "GENERALMENTE MOTOCICLETAS: LADO DERECHO, FRENO. MANO DERECHA: FRENO DELANTERO. PI\u00c9 DERECHO: FRENO TRASERO.\"  LADO IZQUIERDO: CAMBIO. MANO IZQUIERDA: EMBRAGUE. PI\u00c9 IZQUIERDO: CAMBIO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\12098.jpg", "pregunta": "Como peatones, los ni\u00f1os de 6 a 10 a\u00f1os, \u00bfson un grupo de riesgo en el tr\u00e1fico?", "a.": "S\u00ed; entre otras razones, porque suelen desconocer las normas y se\u00f1ales de tr\u00e1fico.", "b.": "S\u00ed; entre otras razones, porque su campo visual es ilimitado y su visi\u00f3n perif\u00e9rica es mayor.", "c.": "No; los ni\u00f1os no son un grupo de riesgo en el tr\u00e1fico.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6159.jpg", "pregunta": "Al cruzar un arc\u00e9n por el que transitan animales que no disponen de ca\u00f1ada, \u00bfqu\u00e9 debe hacer?", "a.": "Hacer se\u00f1ales para que se aparten.", "b.": "Cederles el paso solamente cuando formen un grupo.", "c.": "Cederles el paso.", "explicacion": "SI NOS VEMOS EN LA OBLIGACI\u00d3N DE CRUZAR UN ARC\u00c9N DEBEMOS: CEDER EL PASO A TODOS LOS USUARIOS QUE LO EST\u00c9N UTILIZANDO.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\1458.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indica esta se\u00f1al?", "a.": "Peligro por la proximidad de una intersecci\u00f3n aislada o un tramo con la circulaci\u00f3n regulada por sem\u00e1foros.", "b.": "Peligro por la proximidad de una intersecci\u00f3n que no est\u00e1 regulada por sem\u00e1foros.", "c.": "Peligro por la proximidad de un sem\u00e1foro en rojo.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5244.JPG", "pregunta": "El accidente m\u00e1s frecuente por el uso del tel\u00e9fono m\u00f3vil, mientras se conduce, es...", "a.": "el alcance.", "b.": "el choque frontolateral.", "c.": "la salida de la v\u00eda.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9841.JPG", "pregunta": "Los agentes de tr\u00e1fico, \u00bfpueden inmovilizar un veh\u00edculo que supera los niveles de ruido permitido?", "a.": "No, ya que no supone un peligro para la circulaci\u00f3n.", "b.": "S\u00f3lo si circulan de noche por v\u00edas urbanas.", "c.": "S\u00cd.", "explicacion": "PUEDEN INMOVILIZAR POR: CONTAMINACI\u00d3N ATMOSF\u00c9RICA Y/O AC\u00daSTICA.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\8982.JPG", "pregunta": "Cuando las ruedas llevan poco aire...", "a.": "se desgastan m\u00e1s por los lados.", "b.": "se desgastan igual por los lados que por el centro.", "c.": "se desgastan m\u00e1s por el centro.", "explicacion": "POCA PRESI\u00d3N: SE DESGASTAN POR LOS BORDES. CON MUCHA PRESI\u00d3N: SE DESGASTAN POR EL CENTRO.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\5138.JPG", "pregunta": "\u00bfEs peligroso no abrocharse el cintur\u00f3n de seguridad?", "a.": "S\u00ed, porque incluso en un choque a baja velocidad no siempre es posible mantenerse sujeto en el asiento.", "b.": "En tr\u00e1fico urbano no, debido a las bajas velocidades a las que se circula.", "c.": "S\u00f3lo es peligroso no abrocharse el cintur\u00f3n en los asientos delanteros.", "explicacion": "SIEMPRE, INCLUSO A BAJA VELOCIDAD. DADO QUE PUEDE CHOCAR CON OTRO QUE VIENE A MUCHA. \" EL CINTUR\u00d3N LE SUJETA Y NO LE DEJA DESPLAZARSE\". ES UN ELEMENTO DE SEGURIDAD PASIVA, IMPORTANT\u00cdSIMO. ", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\14181.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indica la se\u00f1al?", "a.": "Que hay una intersecci\u00f3n por la izquierda a 150 metros.", "b.": "Que se termina el carril de la izquierda a 150 metros.", "c.": "Que a 150 metros hay un puente.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\13943.jpg", "pregunta": "Cuando se aproxime a un cruce con visibilidad nula, \u00bfdebe moderar su velocidad?", "a.": "S\u00ed, y no tengo que prestar atenci\u00f3n al l\u00edmite de velocidad.", "b.": "S\u00ed, y si hay se\u00f1al que no establezca la prioridad, no debo superar los 50 km/h.", "c.": "No, siempre y cuando haya una se\u00f1al de ceda el paso.", "explicacion": "DOS OBLIGACIONES: CEDER EL PASO A LA DERECHA Y NO SUPERAR LA VELOCIDAD DE: 50 KM/H.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\10785.jpg", "pregunta": "Un conductor, \u00bfd\u00f3nde deber\u00e1 detenerse al acercarse a un agente de tr\u00e1fico que tiene el brazo levantado?", "a.": "Al menos a seis metros de distancia.", "b.": "Detr\u00e1s del agente de tr\u00e1fico.", "c.": "Inmediatamente antes del agente.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\7583.JPG", "pregunta": "Buscar una emisora de radio o manipular el reproductor de m\u00fasica, \u00bfpueden distraer al conductor?", "a.": "Solo si las emisoras de radio no est\u00e1n guardadas en memoria.", "b.": "S\u00ed, aumentando el riego de accidente.", "c.": "No.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\1447.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indica esta se\u00f1al?", "a.": "Proximidad a un cruce con una l\u00ednea de tranv\u00eda.", "b.": "La cercan\u00eda de un paso a nivel al lado derecho.", "c.": "La cercan\u00eda de un paso a nivel, puente m\u00f3vil o muelle.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\15314.jpg", "pregunta": "En un estrechamiento sin se\u00f1ales de prioridad se encuentran un turismo que arrastra un remolque y un autob\u00fas, sin que se sepa cual entr\u00f3 primero. \u00bfQu\u00e9 veh\u00edculo tiene preferencia?", "a.": "El autob\u00fas.", "b.": "El turismo que arrastra un remolque.", "c.": "El que tenga que dar marcha atr\u00e1s mayor distancia.", "explicacion": "EN UN ESTRECHAMIENTO SIN SE\u00d1ALIZAR, TIENE PREFERENCIA EL VEH\u00cdCULO QUE ENTRE PRIMERO NO EL QUE LLEGUE PRIMERO, PERO SI LLEGAN A LA VEZ, HAY UN ORDEN ESTABLECIDO: 1\u00c2\u00ba TRANSPORTES ESPECIALES, 2\u00c2\u00ba CONJUNTO DE VEH\u00cdCULOS, 3\u00c2\u00ba VEH\u00cdCULOS DE TRACCI\u00d3N ANIMAL, 4\u00c2\u00ba TURISMOS CON REMOLQUE HASTA 750 KG. 5\u00c2\u00ba AUTOBUSES, 6\u00c2\u00ba CAMIONES, TRACTOCAMIONES Y FURGONES, 7\u00c2\u00ba TURISMOS Y VEH\u00cdCULOS MIXTOS, 8\u00c2\u00ba VEH\u00cdCULOS ESPECIALES QUE NO PASEN DE PESO Y CUADRICICLOS, 9\u00c2\u00ba MOTOS CON SIDECAR Y VEH\u00cdCULOS DE TRES RUEDAS, 10\u00c2\u00ba MOTOS, CICLOMOTORES Y BICICLETAS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9249.JPG", "pregunta": "\u00bfEst\u00e1 permitido que las motocicletas circulen por un carril VAO?", "a.": "No, porque las motocicletas no se consideran veh\u00edculos de alta ocupaci\u00f3n.", "b.": "S\u00ed, las motocicletas y turismos pueden utilizar este carril.", "c.": "No, porque por estos carriles solo pueden circular autobuses y turismos.", "explicacion": "MOTOCICLETAS DE DOS O TRES RUEDAS, TURISMOS SIN REMOLQUE, AUTOBUSES DE M\u00c1S DE 3.500 KG. AUTOBUSES CON REMOLQUE Y ARTICULADOS, Y LOS VEH\u00cdCULOS QUE OSTENTEN LA SE\u00d1ALIZACI\u00d3N: V-15 CON DISCAPACIDAD , V-25 EMISIONES CERO Y V-25 ECO - B O C CUANDO LO INDIQUEN LOS PANELES VARIABLES\".", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9572.JPG", "pregunta": "Como norma general, \u00bfcu\u00e1ntos puntos de su saldo, como m\u00e1ximo, podr\u00e1 perder un conductor por acumulaci\u00f3n de infracciones en un salo d\u00eda?", "a.": "No hay l\u00edmite, el n\u00famero total de puntos que correspondan a las infracciones cometidas.", "b.": "8 puntos.", "c.": "10 puntos.", "explicacion": " 8 PUNTOS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8076.JPG", "pregunta": "El apoya-cabezas, \u00bfpara que sirve, fundamentalmente?", "a.": "Para que el asiento sea m\u00e1s c\u00f3modo.", "b.": "Para proteger el cuello en un accidente.", "c.": "Para apoyar la cabeza y descansar.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8341.JPG", "pregunta": "Al distraerse, el conductor tarda...", "a.": "m\u00e1s tiempo en recibir la informaci\u00f3n necesaria para conducir con seguridad.", "b.": "el mismo tiempo en recibir la informaci\u00f3n, pero el veh\u00edculo no se maneja de forma segura.", "c.": "menos tiempo en recibir la informaci\u00f3n necesaria para conducir con seguridad.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8177.JPG", "pregunta": "Cuando tenga que bajar del veh\u00edculo para descargar el equipaje, \u00bfdebe apagar el motor?", "a.": "S\u00ed, y adem\u00e1s debe desconectar el sistema de arranque.", "b.": "No, es suficiente con dejar accionado el freno de mano.", "c.": "Solo es obligatorio si el veh\u00edculo est\u00e1 correctamente estacionado.", "explicacion": "", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8195.JPG", "pregunta": "En un paso de peatones se\u00f1alizado, que no est\u00e9 regulado por agente ni sem\u00e1foro, los peatones s\u00f3lo deben penetrar en la calzada cuando...", "a.": "no exista ning\u00fan veh\u00edculo cerca del paso.", "b.": "la distancia y velocidad de los veh\u00edculos permita hacerlo con seguridad.", "c.": "los conductores indiquen con movimientos del brazo que puede cruzar.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\6272.JPG", "pregunta": "La distancia que recorre el veh\u00edculo desde que se percibe un est\u00edmulo hasta que se responde al mismo se llama...", "a.": "distancia de frenado.", "b.": "distancia de reacci\u00f3n.", "c.": "distancia de detenci\u00f3n.", "explicacion": "LA DISTANCIA QUE RECORRE EL VEH\u00cdCULO DESDE QUE SE PERCIBE UN EST\u00cdMULO HASTA QUE SE RESPONDE AL MISMO, SE DENOMINA \"DISTANCIA DE REACCI\u00d3N. LA DISTANCIA DE FRENADO ES LA QUE EL VEH\u00cdCULO RECORRE DESDE QUE SE ACCIONA EL FRENO HASTA SU DETENCI\u00d3N TOTAL. LA DISTANCIA DE DETENCI\u00d3N ES LA SUMA DE AMBAS DISTANCIAS.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5263.JPG", "pregunta": "En esta intersecci\u00f3n sin se\u00f1alizar, los tres veh\u00edculos van a seguir circulando de frente, \u00bfcu\u00e1l de ellos tiene preferencia entre los dem\u00e1s?", "a.": "El veh\u00edculo amarillo.", "b.": "El veh\u00edculo rojo.", "c.": "El veh\u00edculo azul.", "explicacion": "EN DEFECTO DE SE\u00d1AL QUE REGULE LA PREFERENCIA DE PASO EL CONDUCTOR EST\u00c1 OBLIGADO A CEDER EL PASO A LOS VEH\u00cdCULOS QUE SE APROXIMEN POR SU DERECHA.\" PASAR\u00c1 EN PRIMER LUGAR EL QUE TENGA SU DERECHA LIBRE\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8895.JPG", "pregunta": "Si conduce un cuadriciclo equipado con cinturones de seguridad, \u00bfqui\u00e9nes deben utilizarlos y en que tipo de v\u00edas?", "a.": "Tanto el conductor como el pasajero, en todo tipo de v\u00edas.", "b.": "Solo el conductor tanto en v\u00edas urbanas como interurbanas.", "c.": "Tanto el conductor como el pasajero, solo en v\u00edas interurbanas.", "explicacion": "CONDUCTOR Y PASAJERO, EN TODAS LAS V\u00cdAS.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\6425.JPG", "pregunta": "El consumo de medicamentos, \u00bfpuede deteriorar las capacidades necesarias para conducir con seguridad?", "a.": "No, consumir medicamentos no altera las capacidades para conducir.", "b.": "S\u00ed, algunos medicamentos, por eso es importante informarse sobre sus efectos secundarios.", "c.": "S\u00ed, pero s\u00f3lo los medicamentos que necesitan receta m\u00e9dica.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9853.JPG", "pregunta": "Si circula y tiene dudas sobre las condiciones de luminosidad, \u00bfqu\u00e9 debe hacer? ", "a.": "Ante la duda, encender las luces de carretera.", "b.": "Ante la duda, encender las luces de cruce.", "c.": "Ante la duda, apagar las luces para no provocar deslumbramientos.", "explicacion": "POR RAZONES DE SEGURIDAD, PARA HACER M\u00c1S VISIBLE EL VEH\u00cdCULO, ES CONVENIENTE ANTICIPAR EL ENCENDIDO DEL ALUMBRADO AL ATARDECER Y RETRASAR SU APAGADO AL AMANECER. \" SE DEBE PONER EL ALUMBRADO DE CRUCE\"", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8811.JPG", "pregunta": "En los turismos, el espejo retrovisor izquierdo es...", "a.": "obligatorio s\u00f3lo cuando el retrovisor interior no permite el campo de visi\u00f3n reglamentario.", "b.": "siempre obligatorio.", "c.": "opcional.", "explicacion": "EL IZQUIERDO ES OBLIGATORIO SIEMPRE. EL INTERIOR, PUEDE SER SUSTITUIDO POR EL DERECHO. \" PUEDE LLEVAR LOS TRES\". IZQUIERDO, INTERIOR Y DERECHO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7661.JPG", "pregunta": "\u00bfCu\u00e1ndo puede utilizar el tel\u00e9fono m\u00f3vil?", "a.": "Para leer o enviar mensajes.", "b.": "Cuando est\u00e9 parado en un sem\u00e1foro en rojo.", "c.": "Utilizando el dispositivo manos libres, durante periodos cortos de tiempo.", "explicacion": "", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9128.JPG", "pregunta": "Tiene el permiso A desde hace dos a\u00f1os y acaba de obtener el B. \u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 la tasa m\u00e1xima de alcohol permitida cuando conduzca un turismo?", "a.": "0,25 miligramos de alcohol por litro de aire espirado.", "b.": "0,50 miligramos de alcohol por litro de aire espirado.", "c.": "0,15 miligramos de alcohol por litro de aire espirado.", "explicacion": "// CONDUCTOR NOVEL DURANTE 2 A\u00d1OS: 0,15 EN AIRE O 0,30 EN SANGRE. AL PASAR DE 2 A\u00d1OS: LA GENERAL: 0,25 EN AIRE O 0,50 EN SANGRE.", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\1571.jpg", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 veh\u00edculos est\u00e1n obligados a circular por una v\u00eda con esta se\u00f1al?", "a.": "Los ciclos y las bicicletas.", "b.": "Los ciclomotores, \u00fanicamente.", "c.": "Los ciclos y los ciclomotores.", "explicacion": "  ( SI LA FIGURA TIENE PEDAL CICLOMOTOR SI NO TIENE PEDAL BICICLETA). SI NO TIENE ESTRUCTURA Y LLEVA CONDUCTOR: MOTOCICLETA.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\7044.jpg", "pregunta": "Un estado psicof\u00edsico inadecuado puede aumentar el tiempo de reacci\u00f3n, como si conducimos...", "a.": "usando gafas graduadas", "b.": "despu\u00e9s de una fuerte discusi\u00f3n.", "c.": "despu\u00e9s de una comida ligera.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\9879.JPG", "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 situaci\u00f3n se puede encender solamente la luz de posici\u00f3n entre la puesta y la salida del sol?", "a.": "Cuando circule por una calle suficientemente iluminada.", "b.": "Cuando circule por una carretera suficientemente iluminada.", "c.": "Para inmovilizar el veh\u00edculo en un arc\u00e9n fuera de poblado.", "explicacion": "TODO VEH\u00cdCULO, ENTRE LA PUESTA Y LA SALIDA DEL SOL O EN CONDICIONES METEOROL\u00d3GICAS O AMBIENTALES QUE DISMINUYAN SENSIBLEMENTE LA VISIBILIDAD, SE ENCUENTRE INMOVILIZADO EN LA CALZADA O ARC\u00c9N, LUZ DE POSICI\u00d3N. \"NO SE PODR\u00c1 CIRCULAR USANDO S\u00d3LO LA LUZ DE POSICI\u00d3N AL MENOS CRUCE\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5481.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indica esta se\u00f1al?", "a.": "Que la entrada est\u00e1 prohibida a veh\u00edculos de motor, excepto motocicletas de dos ruedas sin sidecar.", "b.": "Que no se debe circular por el carril as\u00ed se\u00f1alizado.", "c.": "Que se debe cambiar de carril.", "explicacion": "PROHIBICI\u00d3N DE ACCESO A VEH\u00cdCULOS DE MOTOR.\"  NO PROH\u00cdBE EL ACCESO A MOTOCICLETAS DE DOS RUEDAS SIN SIDECAR\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\11841.JPG", "pregunta": "Al estacionar un veh\u00edculo con remolque en una pendiente ascendente, si no dispone de calzos, \u00bfqu\u00e9 debe hacer?", "a.": "Utilizar como calzos elementos naturales como piedras, maderos, etc.", "b.": "Es suficiente que deje engranada la marcha atr\u00e1s o la primera velocidad.", "c.": "Apoyar una de las ruedas delanteras en el bordillo, orientada hacia el centro de la calzada.", "explicacion": "LOS CONJUNTOS DE VEH\u00cdCULOS CUANDO SE ESTACIONEN EN UNA PENDIENTE SENSIBLE SE LE DEBEN COLOCAR CALZOS ADECUADOS O APOYAR UNA DE LAS RUEDAS DIRECTRICES EN EL BORDILLO DE LA ACERA. \" NO TIENEN OBLIGACI\u00d3N DE LLEVAR CALZOS, POR ELLO SI NO HAY BORDILLO O NO LLEVAN CALZOS, NO PUEDEN ESTACIONAR.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\2574.jpg", "pregunta": "Esta se\u00f1al permite...", "a.": "realizar un cambio de direcci\u00f3n.", "b.": "realizar tanto un cambio de direcci\u00f3n como de sentido.", "c.": "realizar un cambio de sentido.", "explicacion": "LA SE\u00d1AL NOS INDICA EL MOVIMIENTO GIRATORIO QUE LOS VEH\u00cdCULOS DEBEN SEGUIR Y PUEDEN TANTO CAMBIAR DE DIRECCI\u00d3N COMO DE SENTIDO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8069.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 puede aumentar la distancia de frenado?", "a.": "Que haya nieve o hielo en la calzada.", "b.": "Que el veh\u00edculo lleve frenos de disco.", "c.": "\u00danicamente la velocidad.", "explicacion": "LA DISTANCIA DE FRENADO PUEDE VARIAR EN FUNCI\u00d3N DE:  LA VELOCIDAD, DE LA CARGA Y CONDICIONES T\u00c9CNICAS DEL VEH\u00cdCULO, DE LAS CONDICIONES AMBIENTALES Y DE LA V\u00cdA. \" ES LA DISTANCIA QUE RECORRE EL VEH\u00cdCULO DESPU\u00c9S DE QUE EL CONDUCTOR FRENE\".", "correcta": "1 0 0"}, {"img": ".\\images\\8119.JPG", "pregunta": "En caso de decidir poner unos neum\u00e1ticos de invierno, \u00bfcu\u00e1ndo deber\u00e1 cambiar los neum\u00e1ticos de verano por unos de invierno? ", "a.": "Como muy tarde a principios de diciembre.", "b.": "Cuando la temperatura ambiente caiga por debajo de 7 grados cent\u00edgrados. aproximadamente.", "c.": "Tan pronto como caigan las primeras nieves.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\grade_correct", "pregunta": "Si su turismo cuenta con servofreno, \u00bfqu\u00e9 ocurre si est\u00e1 el motor parado y el contacto quitado?", "a.": "Que se bloquean las ruedas.", "b.": "Que habr\u00e1 que tensar m\u00e1s el freno de mano.", "c.": "Que habr\u00e1 que ejercer m\u00e1s presi\u00f3n sobre el pedal del freno si queremos frenar.", "explicacion": "LA PRESI\u00d3N AL SERVO-FRENO, SE LE DA CON EL MOTOR ENCENDIDO. \" CON EL MOTOR APAGADO NO FUNCIONA EL SERVO-FRENO PERO SI EL FRENO, HACIENDO MUCHO M\u00c1S ESFUERZO AL PISAR EL PEDAL DEL FRENO\".", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\5140.JPG", "pregunta": "Fumar mientras se conduce, \u00bfpuede producir distracciones?", "a.": "No, si se tiene cuidado.", "b.": "S\u00cd.", "c.": "No, en ning\u00fan caso.", "explicacion": "NO EST\u00c1 PROHIBIDO FUMAR MIENTRAS SE CONDUCE,  PERO NO ES RECOMENDABLE POR LAS DISTRACCIONES QUE PRODUCE Y POR EL HUMO QUE DEJA EN EL HABIT\u00c1CULO.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\5331.JPG", "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 circunstancias del conductor pueden favorecer la aparici\u00f3n de la fatiga?", "a.": "Circular a velocidad moderada.", "b.": "Mantener posturas inadecuadas en el asiento.", "c.": "Mantener los h\u00e1bitos normales de conducci\u00f3n.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\2145.jpg", "pregunta": "En caso de incendio en el interior de un t\u00fanel o paso inferior, el conductor de un veh\u00edculo...", "a.": "dejar\u00e1 el motor encendido y las puertas abiertas.", "b.": "dejar\u00e1 las puertas abiertas y la llave puesta.", "c.": "dejar\u00e1 el motor apagado y las puertas cerradas.", "explicacion": "EN CASO DE INCENDIO EN UN T\u00daNEL, LO M\u00c1S IMPORTANTE ES ABANDONAR EL VEH\u00cdCULO Y SALIR POR LAS PUERTAS INDICADAS EN EL INTERIOR DEL T\u00daNEL, DEJAR LAS PUERTAS ABIERTAS DEL VEH\u00cdCULO Y LA LLAVE DE CONTACTO, PARA PODER MOVERLO LOS BOMBEROS, SI LO CONSIDERAN.", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\8291.JPG", "pregunta": "Una se\u00f1al de prohibici\u00f3n junto a una se\u00f1al de localizaci\u00f3n de poblaci\u00f3n, \u00bfproh\u00edbe en toda la poblaci\u00f3n?", "a.": "No.", "b.": "Proh\u00edbe solamente en la traves\u00eda.", "c.": "S\u00ed, pero dentro de la poblaci\u00f3n puede haber otras se\u00f1ales que cambien la prohibici\u00f3n anterior.", "explicacion": "CUANDO UNA SE\u00d1AL DE PROHIBICI\u00d3N SE ENCUENTRA ENCIMA DE LA SE\u00d1AL DE ENTRADA A POBLADO, LA PROHIBICI\u00d3N SE APLICA A TODA LA POBLACI\u00d3N. SALVO:  QUE DENTRO DE POBLADO INDIQUE OTRO L\u00cdMITE INFERIOR.", "correcta": "0 0 1"}, {"img": ".\\images\\9735.JPG", "pregunta": "Este panel se coloca debajo de una se\u00f1al de peligro para indicar...", "a.": "la longitud del tramo peligroso.", "b.": "la distancia a la que comienza el peligro.", "c.": "la distancia a la que termina el peligro.", "explicacion": "EL PANEL AL NO TENER FLECHAS LATERALES, INDICA LA DISTANCIA A LA QUE COMIENZA EL PELIGRO. SI TUVIERA FLECHAS LATERALES INDICAR\u00cdA: LA LONGITUD DEL PELIGRO. ", "correcta": "0 1 0"}, {"img": ".\\images\\10961.JPG", "pregunta": "Si su veh\u00edculo va a ser adelantado, \u00bftiene alguna obligaci\u00f3n?", "a.": "No, solo tiene obligaciones el conductor del veh\u00edculo que adelanta.", "b.": "S\u00ed, ce\u00f1irse al borde derecho de la calzada, como norma general.", "c.": "Si, encender el intermitente derecho para se\u00f1alizar que la maniobra es segura.", "explicacion": "", "correcta": "0 1 0"}]